<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>2.000 Zuschauer feiern junge Reiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399337980&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>In den Stallgassen der Niedersachsenhalle herrscht buntes Treiben. Dort bereiten sich die Akteure des Pferdesportverbandes (PSV) Oste-Wümme auf ihren Auftritt im Rahmen der „Ver-Dinale“ vor und ahnen noch nicht, wie erfolgreich der Tag für sie zu Ende geht.
von
Es werden Ponys und Pferde geputzt, de...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reisegutschein über 5000 Euro gewonnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399322797&listName=storedesearch</link>
<author>Grafschafter Nachrichten</author>
<description>Nordhorn Erneut geht ein Hauptgewinn im Rahmen der Sparkassenlotterie „Sparen+Gewinnen“ in die Grafschaft: Ludwig Swavink und Andina Lucas aus Nordhorn haben einen Reisegutschein der „World of TUI“ im Wert von 5000 Euro gewonnen. Das ergab die Ziehung in Hannover. Martina Horstmeier, Kundenberaterin...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sie starten voll durch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399410312&listName=storedesearch</link>
<author>hallo wochenende Hannover Nord</author>
<description>﻿Ein Guide für Familienfreundlichkeit, ein Tool für Hundeerziehung, ein virtueller Psychotherapeut und eine Lasertechnologie: Diese Innovationen sind die Gewinner des Gründungswettbewerbs Startup-Impuls. Die Auszeichnung, ausgelobt von der Wirtschaftsförderung Hannover Impuls und der Sparkasse Hanno...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei und Feuerwehr: Was ist los in Springe, Bad Münder und Umgebung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399249263&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>Ein 61-jähriger Springer hat sich bei einem Unfall mit seinem Motorrad an der Industriestraße am Donnerstag, 21. März, gegen 15.15 Uhrleichte Verletzungen zugezogen. Er war mit seiner Suzuki auf der Industriestraße in Springe unterwegs und wollte von dort nach links in die Rathenaustraße abbiegen. W...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Boeing-Notlandung: FBI spricht plötzlich von „Verbrechen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399252332&listName=storedesearch</link>
<author>neue-braunschweiger.de</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>