<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Gewinn der Nord/LB mehr als verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399653203&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) hat nach schwierigen Jahren der Krisenbewältigung den Gewinn stark gesteigert. Dabei profitierte sie von einem wachsenden Geschäft, höheren Zinsen am Markt und „Kostendisziplin“. Das Ergebnis vor Steuern hat sich nach Angaben des Kreditinstituts 2023 mehr als ve...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Schatzkästlein" wiedereröffnet: Otterndorfer Torhaus kann wieder besichtigt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399536582&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Unterstützer gesucht
Während der Coronapandemie musste das historische Torhaus seine Türen vorübergehend schließen. Jetzt gibt es allerdings positive Neuigkeiten: Das Torhaus wurde wiedereröffnet. Die Sammlung "Labiau/Ostpreußen" könnte nicht nur Erwachsene begeistern.
Mehr lesen >
Durchbruch in der...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauen & Wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399536575&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Urlaub an der Nordsee
Die Osterferien haben begonnen. Viele Familien nutzen die freien Tage für einen Urlaub an der Nordsee - trotz wirtschaftlich schwieriger Zeiten und durchwachsenen Wetterprognosen. Das macht sich auch in Cuxhaven und Otterndorf bemerkbar.
Mehr lesen >
Durchbruch in der Windenerg...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Glück gehabt: Ein in Lehrte gestohlenes Damenfahrrad taucht bei einer Polizeikontrolle in Hannover auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399511927&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Da war das notwendige Quäntchen Glück zur Stelle: Beamte der Polizei Hannover sind am Freitagabend, 22. März, gegen 21 Uhr bei einer Personenkontrolle in der Fernroder Straße in Hannover zufällig auf einen Mann gestoßen, der ein Damenrad mit sich führte. Wie sich bei den Ermittlungen herausstellte, ...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gebürtige Mellerin über ihren Job als Chefin auf der gefährlichsten Insel Deutschlands</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399512592&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Für Nutztiere hochansteckenden Seuchen und Krankheiten, die von Tieren auf Menschen übertragen werden können, sind ihr tägliches Geschäft. Weil deren Erreger so gefährlich sind, erforscht die gebürtige Mellerin Prof. Dr. Christa Kühn sie auf einer Insel. Jetzt hat sie in Melle über ihren Arbeitsplat...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>