<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Heute vor 10, 25 und 50 Jahren in Uelzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401060236&listName=storedesearch</link>
<author>Allgemeine Zeitung der Lüneburger Heide</author>
<description>Vor 10 Jahren werden in Oldenstadt dort die Türen verschlossen, wo schon Generationen einkehrten. Für das Restaurant „Zum Postillion“ gibt es keinen Pächter mehr. Vier Jahre war der Magdeburger Gerd Schmidt dort der Herr in der Stube – aus gesundheitlichen Gründen habe er sich jedoch zum Jahresende ...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regionale Expertise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401059270&listName=storedesearch</link>
<author>Diepholzer Kreisblatt</author>
<description>Sulingen – Vor Fachkräftemangel ist keine Branche sicher. Das macht deren Sicherung umso wichtiger, erklärt die Wirtschaftsförderung des Landkreises Diepholz in einer Pressemitteilung. Bei einer Informations- und Netzwerkveranstaltung mit dem Titel „Fachkräftesicherung vor Ort: Regionale Expertise f...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahnarzt: Kein Gedanke ans Aufhören</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400987844&listName=storedesearch</link>
<author>Peiner Nachrichten</author>
<description>Bettina Stenftenagel
Wendeburg  Nein, kein Gedanke ans Aufhören! Der Wendeburger Zahnarzt Henning Pult dementiert im Dorf kursierende Gerüchte, dass er seine Praxis aufgibt. „Das stimmt nicht“, sagt er. Ganz im Gegenteil. Aktuell habe er in ein digitales Röntgengerät investiert, „eine sechsstellige ...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wendeburger Zahnarzt: Kein Gedanke ans Aufhören</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400947313&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Nein, kein Gedanke ans Aufhören! Der Wendeburger Zahnarzt Henning Pult dementiert im Dorf kursierende Gerüchte, dass er seine Praxis aufgibt. „Das stimmt nicht“, sagt er. Ganz im Gegenteil. Aktuell habe er in ein digitales Röntgengerät investiert, „eine sechsstellige Summe“, und auch weitere moderne...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400982247&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400982214&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Freudentränen und Gänsehaut! Todkranker feiert seinen letzten Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400936522&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Ein todkranker Mann aus Niedersachsen hat seinen vermeintlich letzten Geburtstag feiern können. Was für ein schöner und emotionaler Tag!
Möglich gemacht hat das alles einmal mehr das „Wünschewagen“-Team des Arbeiter-Samariter-Bundes (ASB) Niedersachsen.
Je älter man wird, desto langweiliger werden G...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schützenfeste 2024 in Melle: Das haben die Schützenvereine geplant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400919536&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Die Meller Schützenfestsaison 2024 startet im Mai. Den Auftakt macht traditionell der Schützenverein Kerßenbrock-Küingdorf. Welcher Verein folgt und was die Vereine jeweils planen: eine Übersicht.
Fünf Vereine gehören zum Schützenkreis Grönegau. Vier davon feiern in diesem Jahr. Nach einer Pause im ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>