<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Verdi plant Warnstreiks bei Banken in Niedersachsen und Bremen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417877643&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Mit ganztägigen Warnstreiks wollen Beschäftigte privater und öffentlicher Banken in Niedersachsen und Bremen am Montag, 1. Juli, ihrer Forderung nach kräftigen Gehaltssteigerungen Nachdruck verleihen. Die Gewerkschaft Verdi hat nach eigenen Angaben Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Deutschen ...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei neue Sponsoren retten die Luchse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417834515&listName=storedesearch</link>
<author>hallo wochenende Hannover Nord</author>
<description>﻿„Vom Rettungsschirm zum Regenschirm“, so eröffnete TKH-Vereinschef Hajo Rosenbrock die verregnete Veranstaltung auf der Public-Viewing-Bühne am Raschplatz. Die Luchse sind gerettet und werden auch in der kommenden Saison in der Basketball-Bundesliga spielen - dank zweier neuer Hauptsponsoren.
Die S...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse will 18- bis 30-Jährige ansprechen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417822799&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Auf die Frage nach einer Visitenkarte reagieren Jannik Buß, Mert Orbeyi und Arjanita Jaha von der Sparkasse Hannover mit einem Schmunzeln. Denn wenn sie Gesprächstermine mit Kundinnen und Kunden haben, werden Kontaktdaten natürlich digital mit dem Smartphone ausgetauscht - nicht mehr mit einem Stück...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Broschüre zum Themenjahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417821222&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgdorf, Uetze</author>
<description>Der Stadtmarketingverein Burgdorf (SMB) hat eine kostenlose Broschüre zum Themenjahr herausgegeben, die einen Überblick über alle Veranstaltungen der nächsten Monate gibt. Erhältlich ist sie in den Burgdorfer Rathäusern und vielen Geschäften, unter anderem in der HAZ/NP/Marktspiegel-Geschäftsstelle,...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Experimentierwerkstatt für junge Forscher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417821225&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgdorf, Uetze</author>
<description>Die Experimentierausstellung „Wissen ist Macht!“ lädt auch in den Sommerferien zum Entdecken und Erforschen ein. Sie ist noch bis zum 4. August in der KulturWerkStadt, Poststraße 2, zu sehen. Jeweils sonntags bietet das Team vom Jugend- und Kulturhaus JohnnyB. von 14 bis 17 Uhr einen Workshop an.
Di...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>