<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Führt mehr Sicherheit zu weniger Kundenservice?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396022200&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger Zeitung</author>
<description>Dirk Breyvogel
Braunschweig  In Niedersachsen wurden 2023 deutlich weniger Geldautomaten gesprengt als ein Jahr zuvor. Die Zahl hat sich nach Angaben von Sparkassenpräsident Thomas Mang von 68 im Jahr 2022 auf 39 fast halbiert. Das umfasst Geldautomaten aller Kreditinstitute und beinhaltet auch Atta...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dramatischer Rückgang bei Automatensprengungen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396142269&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>In Niedersachsen wurden 2023 deutlich weniger Geldautomaten gesprengt als ein Jahr zuvor. Die Zahl hat sich nach Angaben von Sparkassenpräsident Thomas Mang von 68 im Jahr 2022 auf 39 fast halbiert. Das umfasst Geldautomaten aller Kreditinstitute und beinhaltet auch Attacken, die nicht über den Vers...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein schwieriger Start</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396115681&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Als Heike Hilmer-Börner im Herbst 2021 in der Onlinejobbörse der Bundesagentur für Arbeit eine Stelle für einen Zerspanungsmechaniker ausgeschrieben hatte, war die Resonanz gering. Nur eine einzige Bewerbung sei eingegangen, sagt die Geschäftsführerin der Firma Hilmer GmbH CNC-Technik in Hannover.
D...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bezahlkarte für Asylbewerber: Onay kritisiert Ampelpläne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396115675&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Belit Onay hat geplante Einschränkungen bei der Bezahlkarte für Asylbewerber als „Rückschritt“ kritisiert. Die Diskussion „wurde überfrachtet mit dem Ziel, Menschen abzuschrecken“, sagte Hannovers Oberbürgermeister. Es gebe aber keine Belege dafür, dass die Menschen wegen der Sozialleistungen nach D...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenfreie Samen für bunte Gärten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396119956&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Nord</author>
<description>Für Wildbienen, Schmetterlinge und Käfer: Vom 4. bis 15. März können Hannoveranerinnen und Hannoveraner bei der Stadt kostenfrei die neue Saatgutmischung „Blühende Gärten“ abholen. Eine Anleitung zur Aussaat ist dabei. Pro Person gibt es eine Tüte mit Blumensamen, mit der etwa zwei Quadratmeter bepf...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Autoren aus Linden lesen in Bücherei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396120174&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger West</author>
<description>Die Veranstaltungsreihe „Linden Liest“ zieht um: Die Lesereihe, die bislang im Sparkassen-Beratungs-Center Lindener Markt stattfand, hat einen Steinwurf entfernt in der Stadtbibliothek Linden ein neues Zuhause gefunden. Am 14. März eröffnen Micha Neugebauer und Wolf Schmidt die 10. Lesung der Reihe ...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Mann mit vielen Facetten lebenslauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395911403&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Er hat den Wechsel ins Pensionärsdasein geschafft: Uwe Kirchner, jahrelang das Gesicht der Paul-Klee-Schule Celle, ist seit zwei Jahren im Ruhestand, oder besser im Unruhestand. Denn Zeit, um auf dem Sofa zu sitzen, bleibt dem agilen 68-jährigen Winser wenig. Und das ist gut so, davon ist der studie...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ministerpräsident hofft auf Einigung bei Flüchtlingspolitik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395976969&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil erhofft sich von den Gesprächen von Bund und Ländern eine Einigung bei der Flüchtlingspolitik. Bei dem Thema sei aufbauend von den Beschlüssen vom November vergangenen Jahres vieles vorangekommen, sagte der SPD-Politiker am Dienstag der Deutschen Presse-...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Wohn- und Bürogebäude „Westertor“ in Wunstorf: Verkauf der Wohnungen beginnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395979587&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Zum neuen „Westertor“ der Wunstorfer Kernstadt soll das ehemalige Pelz-Gebäude an der Ecke von Langer Straße und Haster Straße werden. Ab dem 1. April beginnt die Sparkasse Hannover mit dem Vertrieb, also dem Verkauf der Wohnungen. Der Baubeginn verzögert sich jedoch noch etwas: Mit dem Abriss der A...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>