<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Perfekter Aufschlag an der Oper</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406210446&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Was für ein Wochenende. Der NP-Beachvolleyball-Cup 2024, präsentiert von der Sparkasse Hannover, hat tausende Zuschauende, Athleten, Profis und Promis an die Oper gelockt. Bei sonnigen 19 Grad waren die Tribünen voll, rund um die Sandplätze herrschte Urlaubsstimmung pur. Der Opernplatz war am verkau...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baggerspaß auf dem Opernplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406210438&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Das Wetter sorgte noch nicht für Urlaubsstimmung. Strandgefühle gab es trotzdem mitten in Hannover: Auf dem Opernplatz ist der NP-Beachvolleyball-Cup 2024 gestartet. Nieselregen und neun Grad konnten keinen davon abbringen, sich in den Sand zu werfen und Bälle wegzubaggern.
Schülerinnen und Schüler ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>1000 Euro für den guten Zweck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406194367&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>BÜCKEBURG/HERFORD. Die gemeinnützige Edeka Minden-Hannover Stiftung unterstützt den Verein Weserbergländer Herzen in Bückeburg mit einer Spende in Höhe von insgesamt 1000 Euro. Im Edeka Center Wehrmann in Herford überreichte Detlef Matz, Stiftungsbotschafter und Vertriebsleiter bei der Edeka Minden-...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>1000 Euro für den guten Zweck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406194897&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburger Nachrichten</author>
<description>BÜCKEBURG/HERFORD. Die gemeinnützige Edeka Minden-Hannover Stiftung unterstützt den Verein Weserbergländer Herzen in Bückeburg mit einer Spende in Höhe von insgesamt 1000 Euro. Im Edeka Center Wehrmann in Herford überreichte Detlef Matz, Stiftungsbotschafter und Vertriebsleiter bei der Edeka Minden-...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Letzter Tag beim NP-Beachvolleyball-Cup 2024: Die Finals und das Promi-Spiel mit Olympiasieger Julius Brink</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406057613&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Der letzte Tag des NP-Beachvolleyball-Cups 2024, präsentiert von der Sparkasse Hannover, ist auf dem Opernplatz angebrochen. Seit neun Uhr am Morgen treten die Beachvolleyballerinnen und Beachvolleyballer in den Viertelfinals und Halbfinals gegeneinander an. Vor den Finals (gegen 15 Uhr) gibt es ein...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prepaid, Debit, Credit: Wie Sie die passende Kreditkarte finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406069626&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Nach dem Maestro-Aus nimmt die Bedeutung von Kreditkarten zu. Die Wahl der passenden Karte sollte aber nicht nur von den Grundgebühren abhängen. Wie Sie das passende Zahlungsmittel finden.
Ob die SB-Kasse im Supermarkt, der Fahrkartenautomat der örtlichen Verkehrsbetriebe oder das neue kleine Café u...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>