<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Kult-Festival vermeldet erste Top-Band</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399877578&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>SÜDWINSEN. Es geht wieder los: Wie immer in der 29. Kalenderwoche, in 2024 entsprechend am 19. und 20. Juli und damit schon zum 26. Mal umsonst und draußen in Südwinsen. Das „SüWi“ hat Kult-Charakter.
Zum Start in das neue Südwinsen-Festival-(SüWi)-Jahr gab es am Sonntag das erste Helfertreffen im G...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Mein Telefon stand nicht mehr still“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399843951&listName=storedesearch</link>
<author>Deister- und Weserzeitung</author>
<description>Knapp zehn Tage ist es her, dass Ute und Horst Hasper sich entschieden haben, ihr Schicksal öffentlich zu machen: Seit Horst Hasper schwer an Leukämie erkrankt ist, steht Ute Hasper mit ihrem Biohof in Strücken, den rund ein Dutzend Hühnern, zehn Kühen, zwei Pferden, Schafen und Ziegen alleine da – ...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gestohlenes Pedelec entdeckt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852802&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgdorf, Uetze</author>
<description>Da war das notwendige Quäntchen Glück zur Stelle: Beamte der Polizei Hannover sind am Freitagabend, 22. März, gegen 21 Uhr bei einer Personenkontrolle in der Fernroder Straße in Hannover zufällig auf einen Mann gestoßen, der ein Damenrad mit sich führte. Wie sich bei den Ermittlungen herausstellte, ...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bildung & Arbeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399742808&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Förderprogramme finden und erfinden
Die Aussichten für Cuxhavens Hafenentwicklung sind glänzend. Wenn aber der Boom kommt, müssen Infrastruktur und Lebensqualität nachziehen. Dafür braucht die Stadt Fördergelder. Zum Beispiel aus Europa. Gleichzeitig kann die Stadt dort Vorbild sein.
Mehr lesen >
Ha...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauen & Wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399742798&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Historische Bausubstanz erhalten
Der Verein Bürger für das Schloss Ritzebüttel hat sich viel vorgenommen in Cuxhaven. Der engagierte Vorstand rückt erneut den sanierungsbedürftigen Marstall in den Fokus. Einen Ortstermin mit Architekten und Stadtverwaltung hat es bereits gegeben.
Mehr lesen >
Förder...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kult-Festival vermeldet erste Top-Band</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399710688&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Es geht wieder los: Wie immer in der 29. Kalenderwoche, in 2024 entsprechend am 19. und 20. Juli und damit schon zum 26. Mal umsonst und draußen in Südwinsen. Das „SüWi“ hat Kult-Charakter.
Zum Start in das neue Südwinsen-Festival-(SüWi)-Jahr gab es am Sonntag das erste Helfertreffen im Gasthaus Sta...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>