<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Ohne Titelangabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389511731&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger Zeitung</author>
<description>BASKETBALL
BBL: Basketball Löwen BS – Würzburg Baskets
Sonntag, 15.30 Uhr, VW-Halle
2.DBBL: Baskets Grünberg (11.)– Eintracht BS Lionpride (10.)
Samstag, 16.30 Uhr
NBBL: SG Junior Löwen U19 (2.) – BBA Hagen (6.)
Sonntag, 16 Uhr, Tunicahalle
WNBL: Girls Baskets BS/WF (3.) – Bass Berlin (6.)
Sonntag, ...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>HGS wird 50 Jahre alt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389623519&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Jedes Jahr zum Jahresauftakt gibt es einen Querschnitt der Seelzer Gesellschaft zu erleben. Vertreter von Vereinen, der Feuerwehr, der Schützen, der Polizei, des Roten Kreuzes und der Kommunalpolitik sowie zahlreiche geladene Gäste treffen sich beim traditionellen Neujahrsempfang von Stadt und HGS, ...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spöttisch, aber nie herabwürdigend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389608659&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LANDKREIS. Der alle zwei Jahre verliehene Wilhelm-Busch-Preis geht im Jahr 2024 an die Hamburger Illustratorin Hilke Raddatz. Der mit 10 000 Euro zweithöchstdotierte Karikaturenpreis in Deutschland wird von der Stiftung Sparkasse Schaumburg und der Schaumburger Landschaft vergeben. Mit dem Preis wer...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers wachsende Verwaltungen brauchen immer mehr Platz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389471365&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Die Arbeiten am neuen Gebäude an der Akazienstraße in der Südstadt sind mittlerweile weit fortgeschritten. Der Rohbau ist fertig, Fenster installiert. Für mehr als 24 Millionen Euro errichtet die Region Hannover neben ihrem Stammsitz an der Hildesheimer Straße einen Anbau. Eigentlich – so der Plan –...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannoversche Volksbank erhöht Kontopreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389481799&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Das „Komfortkonto“ soll von April an monatlich 10,95 Euro und das „Aktivkonto“ 5,95 Euro kosten. Die Bank begründet die Preisanhebung mit gestiegenen Kosten.
Die Hannoversche Volksbank will ihre Kontogebühren deutlich erhöhen. Der Preis für das sogenannte Komfortkonto soll am 1. April von 9,50 auf 1...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389447501&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Illustratorin Hilke Raddatz bekommt Wilhelm-Busch-Preis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389484515&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Der alle zwei Jahre verliehene Wilhelm-Busch-Preis geht im Jahr 2024 an die Hamburger Illustratorin Hilke Raddatz. Der mit 10.000 Euro zweithöchstdotierte Karikaturenpreis in Deutschland wird von der Stiftung Sparkasse Schaumburg, der Schaumburger Landschaft und den Schaumburger Nachrichten vergeben...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>