<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Hans-Würtz-Schule organisiert Basketball-Turnier auf Rädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397645433&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger Zeitung</author>
<description>Katja Dartsch
Braunschweig  „Henri“, das Maskottchen der Basketball Löwen Braunschweig, schlägt die Tatzen über dem Kopf zusammen: Aus einem Rollstuhl hat er offensichtlich noch nie einen Ball im Korb versenkt. Doch er nimmt die Herausforderung an – und trifft. Die Stimmung in der Sporthalle der IGS...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sie starten voll durch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397741878&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Ein Guide für Familienfreundlichkeit, ein Tool für Hundeerziehung, ein virtueller Psychotherapeut und eine Lasertechnologie: Diese Innovationen sind die Gewinner des Gründungswettbewerbs Startup-Impuls. Die Auszeichnung, ausgelobt von der Wirtschaftsförderung Hannover Impuls und der Sparkasse Hannov...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>1554 KSN-Sparer gewinnen bei Lotterie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397667079&listName=storedesearch</link>
<author>Northeimer Neueste Nachrichten</author>
<description>Northeim – Bei der Monatsauslosung der Lotterie Sparen und Gewinnen in Hannover entfielen im März insgesamt 1554 Gewinne mit einer Gewinnsumme von 19 750 Euro an Lotteriesparer der Kreis-Sparkasse Northeim. Besonderes Losglück hatten dabei drei Gewinnsparer aus Uslar und einer aus Dassel, die sich ü...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweigs Basketball-Turnier auf Rädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397568842&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>„Henri“, das Maskottchen der Basketball Löwen Braunschweig, schlägt die Tatzen über dem Kopf zusammen: Aus einem Rollstuhl hat er offensichtlich noch nie einen Ball im Korb versenkt. Doch er nimmt die Herausforderung an – und trifft. Die Stimmung in der Sporthalle der IGS Franzsches Feld brodelt, un...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bremens Fritz bedauert fehlende DFB-Nominierung von Ducksch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397618598&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Jetzt weiterlesen mit:
Kostenlose Registrierung
0,00 €Keine Kosten
Kostenlos registrieren
Probemonat SMART+
1,00 €**Testzeitraum von 4 Wochen
Testen
Für registrierte Nutzer
Auf anmelden klicken
Für eine Anmeldung benötigen Sie lediglich Ihren Benutzernamen und ein selbstgewähltes Passwort. Vor der A...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397618567&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Die Sparkasse Hannover und die Initiative Hannoverimpuls haben vier junge Unternehmen aus der Region mit dem Gründerpreis «Startup-Impuls» ausgezeichnet. Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die Gründer...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397599621&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die Gründer Tamara Sherif und Finn Borchers, wie die Veranstalter am Donnerstag nach der Preisverleihung in Hannover mitteilten.
Ausgezeichnet wurde HeyParents für e...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abschied von einer Idealistin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397532788&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Minden. Warum sie weggehe – das wurde Luisa Arndt in den vergangenen Wochen häufiger gefragt. „Wegen des Büros“, habe sie dann gescherzt. Vielleicht steckte auch ein Funken Wahrheit darin. Schreibtisch, Stuhl, ein Schrank – viel mehr passt dort nämlich nicht hinein. Wegen der Umbauarbeiten im Rathau...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Kaufen Sie die ganze Welt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397619083&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Bei der Kreissparkasse Grafschaft Bentheim zu Nordhorn ist Heiko Lind Leiter der Treasury-/Wertpapierabteilung, stellvertretender Vorstand und seit 2023 zusätzlich Leiter des Private BankingCenters. Wie sieht er die aktuellen Entwicklungen an den Kapitalmärkten und die Chancen für Kapitalanleger? Da...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397619040&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Von dpa
Die Sparkasse Hannover und die Initiative Hannoverimpuls haben vier junge Unternehmen aus der Region mit dem Gründerpreis „Startup-Impuls“ ausgezeichnet. Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers innovativste Start-ups: Das sind die Gewinner der Gründerpreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397598120&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Zum 21. Mal haben „hannoverimpuls“ und die Sparkasse Hannover die besten innovativen Gründungen der Region im Rahmen des Gründungswettbewerbs Startup-Impuls ausgezeichnet. Mit einem Preisgeld von mehr als 100.000 Euro zählt der Wettbewerb zu den am höchsten dotierten regionalen Gründungswettbewerben...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397597050&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Die Sparkasse Hannover und die Initiative Hannoverimpuls haben vier junge Unternehmen aus der Region mit dem Gründerpreis „Startup-Impuls“ ausgezeichnet. Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die Gründer...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Künstler neu im Blick: Wie sich Bernhard Hoetger den Nazis andiente</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397589190&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Kunst und Macht: Bernhard Hoetger liefert das Paradebeispiel für einen Künstler, der im Dritten Reich mitwirken wollte. Sein fragwürdiges Projekt scheitert. Was trieb den Bildhauer eigentlich an?
„Sie dürfen nicht erwarten, Herr Hoetger, daß ihre rassisch-minderwertigen verkrüppelten Jammergestalten...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>