<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Im Wolfsburger Jagdsaal diskutieren Schüler lebhaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387543772&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>In Kooperation mit den außerschulischen Lernorten Stadtmuseum und Hoffmann-von-Fallersleben-Museum im M2K fand der Regionalentscheid des Schülerwettbewerbs „Jugend debattiert“ im Schloss Wolfsburg statt. Dabei setzte sich in der Debatte der Sekundarstufe I Selina Pinneker vom Phoenix-Gymnasium durch...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nacht des Musicals, Figurentheatertage, KUNST-Gala und vieles mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387519857&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>Mit den Klängen von Beethovens „Freude, schöner Götterfunken“ zieht das Göttinger Symphonieorchester Ende Januar wieder in seine alte Heimat ein, die frisch renovierte Stadthalle. Dort ist im Februar Schlag auf Schlag etwas los - die Veranstalter müssen schon lange ungeduldig mit den Füßen gescharrt...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Jagdsaal diskutieren Schüler lebhaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387407332&listName=storedesearch</link>
<author>Wolfsburger Nachrichten - Gifhorner Rundschau</author>
<description>Wolfsburg  In Kooperation mit den außerschulischen Lernorten Stadtmuseum und Hoffmann-von-Fallersleben-Museum im M2K fand der Regionalentscheid des Schülerwettbewerbs „Jugend debattiert“ im Schloss Wolfsburg statt. Dabei setzte sich in der Debatte der Sekundarstufe I Selina Pinneker vom Phoenix-Gymn...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Dortmund läuft für Prepens nicht alles rund</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387323408&listName=storedesearch</link>
<author>Nordwest-Zeitung - Der Münsterländer</author>
<description>Cloppenburg/Hannover/sze - Sie ist zurzeit wieder stundenlang auf Reisen, am Ende geht es dann aber um hundertstel Sekunden: TopsprinterinTalea Prepensaus Cloppenburg ist mal auf Teneriffa, mal in Dortmund, Hannover, Erfurt oder Leipzig zu finden. Auf das Trainingslager auf den Kanaren ist nun das h...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>