<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Nord/LB will bald über Rückzug aus der Flugzeugfinanzierung entscheiden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397848356&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.3.2024 Die Nord/LB steht kurz vor einer Entscheidung über die Zukunft ihres Geschäfts mit Flugzeugfinanzierungen. Vorstandschef Jörg Frischholz teilte am Freitag in der Bilanzpressekonferenz der Landesbank in Hannover mit, man befinde sich „in einem weit fortgeschrittenen Prozess“...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rieses Woche: Viele Grüße aus Bassum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397852633&listName=storedesearch</link>
<author>alfelder-zeitung.de</author>
<description>Artikel anhören (02:38 min)
Auf Playlist hinzufügen / entfernen
Alfeld. Dazu hat die Petition des Alfelders Hans-Jürgen Funke mittlerweile nicht nur mehr als 6000 Unterstützer erreicht, sondern auch Gehör in Hannover gefunden. Der Landtag wird sich damit beschäftigen. Was dabei herauskommt, werden w...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweigs Basketball-Turnier auf Rädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397798892&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>„Henri“, das Maskottchen der Basketball Löwen Braunschweig, schlägt die Tatzen über dem Kopf zusammen: Aus einem Rollstuhl hat er offensichtlich noch nie einen Ball im Korb versenkt. Doch er nimmt die Herausforderung an – und trifft. Die Stimmung in der Sporthalle der IGS Franzsches Feld brodelt, un...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397808031&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die Gründer Tamara Sherif und Finn Borchers, wie die Veranstalter am Donnerstag nach der Preisverleihung in Hannover mitteilten.
Ausgezeichnet wurde HeyParents für e...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutscher Aktienmarkt: Dax könnte weitere Rekorde anpeilen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397833042&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Risiko Geldpolitik
Am deutschen Aktienmarkt könnte der Dax in der neuen Woche seine Rekordjagd fortsetzen. Der Leitindex hatte jüngst die runde Marke von 18 000 Punkten geknackt.
Quelle: dpa
Am Freitag schloss der Dax angesichts der etwas schwächelnden US-Börsen 0,03 Prozent im Minus bei rund 17 940...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Melle sollen in diesem Jahr 200 Osterfeuer brennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397823442&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>In Melle werden an Ostern 2024 wieder eine Reihe von Osterfeuern abgebrannt. Das Ordnungsamt hat in diesem Jahr 200 Feuer genehmigt. Was muss beim Abbrennen beachtet werden? Was ist erlaubt? Was ist verboten? Die Stadt gibt eine Übersicht.
Demnach dürfen die Osterfeuer ausschließlich am Karsamstag a...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Wahlbeteiligung: Das sind die Personen, die in Melle die neuen Kirchenvorstände bilden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397805521&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Die Gemeinden der evangelischen Landeskirche Hannovers haben ihre Vorstände neu gewählt. In den sieben Meller Kirchengemeinden haben deutlich mehr Personen von ihrem Wahlrecht Gebrauch gemacht als noch vor sechs Jahren, entsprechend positiv fiel das Resümee aus. Die Ergebnisse im Überblick.
Knapp 40...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB will sich von Flugzeug-Geschäft verabschieden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397818991&listName=storedesearch</link>
<author>NWZ online (Nordwest-Zeitung)</author>
<description>Hannover/Oldenburg - Nach dem weitgehenden Rückzug aus der Schiffsfinanzierung will sich die Norddeutsche Landesbank (NordLB) auch aus dem schwachen Geschäft mit Flugzeugkrediten verabschieden. Die Landesbank von Niedersachsen und Sachsen-Anhalt sei „in fortgeschrittenen Gesprächen“ mit Interessente...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>FOKUS 1-NordLB dank Zinswende mit höchstem Gewinn seit 2015</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397807726&listName=storedesearch</link>
<author>Reuters Deutscher Textdienst</author>
<description>*

Gewinn der Landesbank auf 271 Mio Euro mehr als verdoppelt

*

NordLB-Chef: Aber 2024 dürfte Ergebnis niedriger ausfallen

*

Frischholz: Entscheiden bald, ob wir Flugzeuggeschäft verkaufen

(Mit Details, Zitaten aus Pressekonferenz, AR-Chef, Hintergrund)

Berlin, 15. Mrz (Reuters) - Dank Rückenw...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB dank Zinswende mit höchstem Gewinn seit 2015</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397793856&listName=storedesearch</link>
<author>Reuters Deutscher Textdienst</author>
<description>Berlin, 15. Mrz (Reuters) - Dank Rückenwind von stark steigenden Zinsen hat die Norddeutsche Landesbank im vergangenen Jahr den größten Gewinn seit 2015 eingefahren. Das Vorsteuerergebnis sei 2023 auf 271 Millionen Euro gestiegen und habe sich damit zu den 104 Millionen Euro vom Jahr davor mehr als ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>