<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Der Präsident der Landkreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396804969&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>Rotenburg. Rotenburgs Landrat Marco Prietz rückt ins Präsidium des Niedersächsischen Landkreistags. Er wird damit einer der wichtigsten Vertreter der kommunalen Verwaltungen in Hannover. Der nächste Schritt des 35-jährigen CDU-Mitglieds auf der Karriereleiter Richtung großer Politik?

Marco Prietz s...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit drei Konstanten zu zwei Punkten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396777173&listName=storedesearch</link>
<author>Mündener Allgemeine</author>
<description>Kassel/Balingen – Trainer Roberto Garcia Parrondo hatte vor dem Auswärtsspiel der MT Melsungen in Balingen gesagt, man befinde sich in der schwierigsten Phase der Saison. Julius Kühn war vor dem Anwurf der Partie am vergangenen Freitag in der Sparkassen-Arena vom übertragenden Sender Dyn interviewed...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christian Korten erzählt in Peine Witze am laufenden Band</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396738533&listName=storedesearch</link>
<author>Peiner Nachrichten</author>
<description>Rainer Heusing
Peine  „Mein lieber Schwan, der hat sie ja alle drauf“, sagte am Samstagabend eine Zuhörerin nach zwei Stunden zu ihrem Ehemann. Mit „der“ ist der Alleinunterhalter Christian Korten gemeint. Er bereitete den Besuchern in der ehemaligen Traditionsgaststätte „Weißer Schwan“ an der Breit...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die schöne Seite des Hochwassers</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396780252&listName=storedesearch</link>
<author>Walsroder Zeitung</author>
<description>HODENHAGEN. Es erinnert ein wenig an die Heideblüte, hat aber mit Pflanzen nicht viel zu tun, sondern mit Wasser, Sonne, Reflexionen: Am 27. Dezember 2023 hat sich der Hodenhagener Michael Ostermann, wie fast immer in seiner Freizeit, auf die Suche nach Fotomotiven begeben – und mitten im Hochwasser...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die schöne Seite des Hochwassers</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396736054&listName=storedesearch</link>
<author>wz-net.de (Walsroder Zeitung)</author>
<description>Es erinnert ein wenig an die Heideblüte, hat aber mit Pflanzen nicht viel zu tun, sondern mit Wasser, Sonne, Reflexionen: Am 27. Dezember 2023 hat sich der Hodenhagener Michael Ostermann, wie fast immer in seiner Freizeit, auf die Suche nach Fotomotiven begeben - und mitten im Hochwasser, nahe der b...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>