<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Abschied von einer Idealistin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397532788&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Minden. Warum sie weggehe – das wurde Luisa Arndt in den vergangenen Wochen häufiger gefragt. „Wegen des Büros“, habe sie dann gescherzt. Vielleicht steckte auch ein Funken Wahrheit darin. Schreibtisch, Stuhl, ein Schrank – viel mehr passt dort nämlich nicht hinein. Wegen der Umbauarbeiten im Rathau...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auricher Verein wirbt im Fernsehen für Schienenverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397481897&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesen-Zeitung</author>
<description>Heino Hermanns
Aurich - Wer es mit der Reaktivierung der Bahnlinie Aurich-Abelitz ernst meint, der weiß: Jetzt ist die Zeit zum Handeln. Dank des Reaktivierungsprogramms des Landes ist nun die Chance vorhanden, wieder Personenzüge zwischen Aurich und Emden auf die Schienen zu bringen. Voraussetzung ...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweigs Basketball-Turnier auf Rädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397367713&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>„Henri“, das Maskottchen der Basketball Löwen Braunschweig, schlägt die Tatzen über dem Kopf zusammen: Aus einem Rollstuhl hat er offensichtlich noch nie einen Ball im Korb versenkt. Doch er nimmt die Herausforderung an – und trifft. Die Stimmung in der Sporthalle der IGS Franzsches Feld brodelt, un...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abriss in Hannover: Historisches Haus in der Gerberstraße fällt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397359012&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Calenberger Neustadt
Historische Fassade fällt: Ein Greifbagger zerkleinert das 1889 errichtete Gebäude.
Quelle: Conrad von Meding
In der Calenberger Neustadt hat ein Bagger begonnen, einen Altbau von 1889 in der Gerberstraße zu zertrümmern. Auf dem Grundstück Fatih-Camii-Moschee soll ein islamische...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweigs Basketball-Turnier auf Rädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397399753&listName=storedesearch</link>
<author>neue-braunschweiger.de</author>
<description>Braunschweig. In der künftigen Dennis-Schröder-Sporthalle treten Förderschulen aus ganz Norddeutschland im Rollstuhl-Basketball gegeneinander an.
„Henri“, das Maskottchen der Basketball Löwen Braunschweig, schlägt die Tatzen über dem Kopf zusammen: Aus einem Rollstuhl hat er offensichtlich noch nie ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>