<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Liebe Leserinnen und Leser,</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397287420&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>ob mitten in der City oder draußen in der Region - wie es gelingen kann, sich eine eigene kleine Oase zu schaffen, das zeigen wir Ihnen auf den folgenden Seiten.
Denn dafür, dass unsere Stadt weiterhin wächst, sorgen die in und um Hannover ansässigen Bauunternehmen. Einige von ihnen stellen uns ihre...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Green Living - moderne Architektur trifft beste Wohnqualität und Gemütlichkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397287429&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Klare Strukturen, moderne Grundrisse und bodentiefe Fenster - das sind Argumente, mit denen die 2-, 3-, und 4-Zimmer-Eigentumswohnungen punkten, die derzeit im schönen Bothfeld errichtet werden. Die Übergänge zwischen dem Wohnbereich, Essen und Küche sind fließend, so dass auf großzügigen 72 bis 140...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkauf der Wohnungen im Westertor beginnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397287475&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Zum neuen „Westertor“ der Wunstorfer Kernstadt soll das ehemalige Pelz-Gebäude an der Ecke von Langer Straße und Haster Straße werden. Ab dem 1. April beginnt die Sparkasse Hannover mit dem Vertrieb, also dem Verkauf der Wohnungen. Der Baubeginn verzögert sich jedoch noch etwas: Mit dem Abriss der A...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kontakt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397296602&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Sparkasse Hannover
Marco Knust
Telefon (05 11) 30 00 - 41 76
neubauteam@sparkasse-hannover.de
...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn-Lobby macht Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397260728&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesische Nachrichten</author>
<description>Heino Hermanns
Wer es mit der Reaktivierung der Bahnlinie Aurich-Abelitz ernst meint, der weiß: Jetzt ist die Zeit zum Handeln. Dank des Reaktivierungsprogramms des Landes ist nun die Chance vorhanden, wieder Personenzüge zwischen Aurich und Emden auf die Schienen zu bringen. Voraussetzung für den E...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regionalwettbewerb Jugend musiziert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397289399&listName=storedesearch</link>
<author>Regionale Rundschau</author>
<description>Landkreis Diepholz. Der Regionalwettbewerb Jugend musiziert ist nun offiziell mit der Preisverleihung der jungen Musiker und Musikerinnen aus dem Landkreis Diepholz zu Ende gegangen. Im Zuge des Forumskonzertes "Saitenklänge +" erhielten Maja Paul (E-Bass), Lorenz Dierks (Posaune), Daniel Gercke und...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nächste Runde im Endlos-Tarifstreit: GDL legt zum sechsten Mal den Bahnverkehr lahm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397132427&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Notfahrplan greift
Kurz vor den Osterferien häufen sich die Streiks bei der Bahn. Schon wieder geht nur wenig auf der Schiene.
Quelle: dpa
Fahrgäste der deutsche Bahn brauchen ab jetzt wieder starke Nerven. Der Streik im Personenverkehr ist in der Nacht zum Dienstag um 2.00 Uhr angelaufen Uhr und so...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse Hannover erhöht Kontopreise zum 1. Juni</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397118343&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Kundinnen und Kunden der Sparkasse Hannover müssen ab dem 1. Juni höhere Gebühren für ihre Girokonten zahlen. Bei dem Kontomodell „Giro Best“ werden pro Monat 2,90 Euro mehr fällig – dies ist laut Sparkasse das Modell, das die Mehrheit der privaten Kundschaft nutzt. Wer das Modell „Giro Smart“ hat, ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kokain in Auto verbaut: Polizei stoppt Wagen auf A30 bei Osnabrück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397140676&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Statt auf der Autobahn weiterfahren zu dürfen, sitzt ein Mann jetzt in Untersuchungshaft. Eine Polizeikontrolle auf der A30 bei Osnabrück endete für den 41-Jährigen im Gefängnis. Die Ermittler hatten mehrere Kilos Drogen gefunden. Und das war nicht das einzige Vergehen.
Polizisten hatten den Wagen a...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>