<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Wirtschaftsbosse warnen vor der AfD</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400066695&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kurier</author>
<description>Bremen. Die Beschäftigten der Schraubenfirma Würth haben Post von ihrem Seniorchef bekommen. Nicht zum ersten Mal: Reinhold Würth meldete sich in der Vergangenheit schon zu Wort, wenn es gegen die Wahl eines Betriebsrates oder die Gewerkschaft IG Metall ging. Jetzt aber lag dem 88-jährigen Unternehm...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Edeka-Baustelle kommt nicht voran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400077933&listName=storedesearch</link>
<author>Delmenhorster Kreisblatt</author>
<description>Tina Spiecker
Delmenhorst
Wo einst an der Cramerstraße der Edeka Fehner stand, soll in naher Zukunft ein weiterer Markt der Edeka-Boekhoff-Kette entstehen. Darauf weist seit geraumer Zeit das große Bauschild an selbiger Stelle hin. Nachdem im Oktober letzten Jahres scheinbar Bewegung in das Bauvorha...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bremer Firmen zurückhaltend Wirtschaftsbosse warnen vor der AfD</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400093045&listName=storedesearch</link>
<author>weser-kurier.de</author>
<description>Die Beschäftigten der Schraubenfirma Würth haben Post von ihrem Seniorchef bekommen. Nicht zum ersten Mal: Firmenpatriarch Reinhold Würth meldete sich in der Vergangenheit schon zu Wort, wenn es gegen die Wahl eines Betriebsrates oder die Gewerkschaft IG Metall ging. Jetzt aber lag dem 88-jährigen U...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kult-Festival vermeldet erste Top-Band</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399877578&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>SÜDWINSEN. Es geht wieder los: Wie immer in der 29. Kalenderwoche, in 2024 entsprechend am 19. und 20. Juli und damit schon zum 26. Mal umsonst und draußen in Südwinsen. Das „SüWi“ hat Kult-Charakter.
Zum Start in das neue Südwinsen-Festival-(SüWi)-Jahr gab es am Sonntag das erste Helfertreffen im G...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauen & Wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399912181&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Historische Bausubstanz erhalten
Der Verein Bürger für das Schloss Ritzebüttel hat sich viel vorgenommen in Cuxhaven. Der engagierte Vorstand rückt erneut den sanierungsbedürftigen Marstall in den Fokus. Einen Ortstermin mit Architekten und Stadtverwaltung hat es bereits gegeben.
Mehr lesen >
Förder...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Exklusivkonzert in Cuxhaven: Sänger Batomae präsentiert alle neuen Songs auf einmal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399912170&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Haus der Jugend hat es geschafft
Es war die besondere Verbindung ins Haus der Jugend Cuxhaven, die Fans jetzt zu einem ganz besonderen Konzert verhilft: Eigentlich wollte Batomae in der ersten Jahreshälfte 2024, bevor er im Sommer mit "Pur" auf Tour geht, gar nicht live spielen.
Mehr lesen >
Förderp...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Disziplin ist sehr wichtig“: So erleben zwei Muslima aus Melle den Verzicht im Ramadan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399920706&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Der Fastenmonat Ramadan hat begonnen. Muslime verzichten einen Monat lang von Sonnenaufgang bis Sonnenuntergang auf Essen und Trinken. Das erfordert Disziplin. Wie erleben zwei Türkinnen, die in einer Bäckerei in Melle arbeiten, den Verzicht?
Der Ramadan fällt jedes Jahr in einen anderen Zeitraum. I...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gemeindeschwester aus Melle im Ruhestand: Die Nähe am Menschen stets im Mittelpunkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399900337&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Kranke und pflegebedürftige Menschen pflegen und versorgen: Für Claudia Hillmer-El Kadam eine Lebensaufgabe und Passion zugleich. Nach fast 49 ereignisreichen Berufsjahren, davon 42 in der Diakonie-Sozialstation Melle, verabschiedet sich „Schwester“ Claudia in den Ruhestand.
Das Telefon immer in Rei...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier sollen in Melle an Ostern 2024 die Osterfeuer brennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399886166&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>In Melle werden an Ostern 2024 wieder eine Reihe von Brauchtumsfeuern abgebrannt. Hier ein Überblick darüber, wo Osterfeuer am Samstag und Ostersonntag angezündet werden, zu denen Gäste willkommen sind.
Die Stadt Melle weist darauf hin, dass die Anmeldefrist für die Brauchtumsfeuer bereits abgelaufe...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Hilferuf: Überwältigende Resonanz für Ute und Horst Hasper aus Strücken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399911120&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Knapp zehn Tage ist es her, dass Ute und Horst Hasper sich entschieden haben, ihr Schicksal öffentlich zu machen: Seit Horst Hasper schwer an Leukämie erkrankt ist, steht Ute Hasper mit ihrem Biohof in Strücken, den rund ein Dutzend Hühnern, zehn Kühen, zwei Pferden, Schafen und Ziegen alleine dar –...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>