<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Neustädter Musiknacht am Samstag findet statt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772890&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Die Neustädter Musiknacht, bei der am Samstag, 6. April, zehn Bands in zehn unterschiedlichen Locations auftreten, wird wie geplant stattfinden. Diese Entscheidung trafen die Veranstalter am Freitag, nachdem am Abend zuvor eine 52-jährige Frau von ihrem Ex-Partner in einer der teilnehmenden Kneipen ...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Partyabende mit Livemusik und mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772966&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Auch wenn es noch einige Wochen dauert, bis der Obentrautmarkt in Seelze das Geschehen in der Innenstadt bestimmt, die Vorbereitungen laufen bereits auf Hochtouren. „Seit Ende Januar sind wir schon mit der Organisation beschäftigt“, sagt Kevin Quadt aus dem Vereinsvorstand.
Und vorzubereiten gibt es...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Suche nach den Besten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401667372&listName=storedesearch</link>
<author>Landeszeitung für die Lüneburger Heide</author>
<description>Von Kathrin Bensemann
Lüneburg.
Vier Jahre liegt die letzte Ehrung im Sport zurück – nun gibt es eine Neuauflage. Am Sonnabend, 27. April, werden die Sportlerinnen und Sportler aus unserer Region gefeiert, die 2023 von der Landesebene an aufwärts erfolgreich waren. Die Gala unter dem Titel „Glanzlic...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frühlings-Events in der ganzen Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401731539&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesen-Zeitung</author>
<description>Ostfriesland - Mögen Sie Oldtimer und Motorräder, sind Sie Fan von Schallplatten und Karussells, gehen Sie gerne in Ausstellungen und shoppen? Wenn ja, haben Sie an diesem Wochenende viel Auswahl. In Ostfriesland und umzu ist jede Menge los. Hier kommen unsere Veranstaltungstipps.
Oldtimer und US-Ca...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jetzt ist klar, wer in Salzgitter auf Real folgt: Es wird ein Edeka-Center entstehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401625457&listName=storedesearch</link>
<author>Salzgitter-Zeitung</author>
<description>Lebenstedt  ﻿Leere Regale und ein paar letzte Werbeschilder erinnern an den ehemaligen „Mein Real“ Markt an der Konrad-Adenauer-Straße in Salzgitter-Leben-stedt. Doch jetzt steht es fest: Auf dem Gelände wird künftig ein neues Edeka-Center entstehen. Die Edeka Minden-Hannover hat mit der Atos Sechst...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jetzt ist klar, wer in Salzgitter auf Real folgt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401592979&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>﻿Leere Regale und ein paar letzte Werbeschilder erinnern an den ehemaligen „Mein Real“ Markt an der Konrad-Adenauer-Straße in Salzgitter-Lebenstedt. Doch jetzt steht es fest: Auf dem Gelände wird künftig ein neues Edeka-Center entstehen. Die Edeka Minden-Hannover hat mit der Atos Sechste Beteiligung...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Messerangriff in Kneipe: Die Neustädter Musiknacht am Samstag findet statt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401596396&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Die Neustädter Musiknacht, bei der am Samstag, 6. April, zehn Bands in zehn unterschiedlichen Locations auftreten, wird wie geplant stattfinden. Diese Entscheidung trafen die Veranstalter am Freitag, nachdem am Abend zuvor eine 53-jährige Frau von ihrem Ex-Partner in einer der teilnehmenden Kneipen ...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prognose: Arbeitslosigkeit in Deutschland steigt weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401588179&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>In allen Bundesländern
Die Zahl der Arbeitslosen wird sich laut einer Prognose infolge der Konjunkturschwäche in allen Bundesländern im Laufe des Jahres erhöhen.
Quelle: dpa
Es wird mehr Arbeitslose geben dieses Jahr - und zwar in allen Bundesländern. Laut einer Prognose des Instituts für Arbeitsmar...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>