<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Hannoversche Volksbank erhöht Kontopreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389370770&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Hannoversche Volksbank will ihre Kontogebühren deutlich erhöhen. Der Preis für das sogenannte Komfortkonto soll am 1. April von 9,50 auf 10,95 Euro im Monat steigen, wie das Kreditinstitut am Donnerstag, 1. Februar, mitteilte. Für das „Aktivkonto“, bei dem man seine Bankgeschäfte vor allem onlin...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tages- und Festgeld:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389377061&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Wegen der schwachen Konjunktur und der geringer gewordenen Inflation hoffen Aktionäre und Unternehmen mit Investitionsabsichten, dass die Europäische Zentralbank (EZB) bald die Leitzinsen senkt. Die Überlegung: Kredite sollen durch niedrigere Marktzinsen günstiger werden, und die Wirtschaft, die in ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannoversche Volksbank erhöht Kontopreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389377064&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Hannoversche Volksbank will ihre Kontogebühren deutlich erhöhen. Der Preis für das sogenannte Komfortkonto soll am 1. April von 9,50 auf 10,95 Euro im Monat steigen, wie das Kreditinstitut am Donnerstag, 1. Februar, mitteilte. Für das „Aktivkonto“, bei dem man seine Bankgeschäfte vor allem onlin...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPORTTERMINE</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389304592&listName=storedesearch</link>
<author>Rotenburger Kreiszeitung</author>
<description>Oberliga Niedersachsen, Sonnabend: Ramlingen-E. - Eilvese, Atlas Delmenhorst - Schöningen, Vorsfelde - Oldenburg, Meppen II - U.L.M. Wolfsburg (alle 14.00), Arm. Hannover - Rehden (15.00); Sonntag: Bersenbrück - RSV, Bornreihe - Kickers Emden, Hildesheim - Egestorf-L. (alle 14.00), E. Celle - Heesli...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ist Bistro „Lezzet“ geblieben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389250810&listName=storedesearch</link>
<author>Wolfenbütteler Zeitung</author>
<description>Stephanie Memmert und Christoph Matthies
Wolfenbüttel  Was macht man morgens so, wenn man noch im Bett liegt, noch nicht aufstehen muss, aber schon hellwach ist? Richtig, man schnappt sich das Smartphone und scrollt sich in den sozialen Medien schon mal durch die Weltgeschichte. In Wolfenbüttel will...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ist Bistro „Lezzet“ aus dem Real in Wolfenbüttel geblieben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389193117&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Real-Markt
Was macht man morgens so, wenn man noch im Bett liegt, noch nicht aufstehen muss, aber schon hellwach ist? Richtig, man schnappt sich das Smartphone und scrollt sich in den sozialen Medien schon mal durch die Weltgeschichte. In Wolfenbüttel will jemand wissen, wo „Lezzet“ aus dem in der S...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389212691&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD-Fraktionschef rüffelt Ampel: Es wurde versäumt, mit den Landwirten zu reden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389243280&listName=storedesearch</link>
<author>RUNDBLICK - Politikjournal für Niedersachsen</author>
<description>Der Vorsitzende der SPD-Landtagsfraktion, Grant Hendrik Tonne, hat scharfe Kritik an die Adresse der Bundesregierung aus SPD, Grünen und FDP geübt: „Vor Weihnachten wurden Kürzungen im Agrarhaushalt verkündet, ohne vorher mit den Vertretern der Landwirtschaft gesprochen zu haben. Das war ein kapital...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>