<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Ein Mann mit vielen Facetten lebenslauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395911403&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Er hat den Wechsel ins Pensionärsdasein geschafft: Uwe Kirchner, jahrelang das Gesicht der Paul-Klee-Schule Celle, ist seit zwei Jahren im Ruhestand, oder besser im Unruhestand. Denn Zeit, um auf dem Sofa zu sitzen, bleibt dem agilen 68-jährigen Winser wenig. Und das ist gut so, davon ist der studie...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers OB: Pläne für Bezahlkarte sind „Rückschritt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395859571&listName=storedesearch</link>
<author>General-Anzeiger (Rhauderfehn)</author>
<description>Hannover / LNI - Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay hat geplante Einschränkungen bei der Bezahlkarte für Asylbewerber als „Rückschritt“ kritisiert. Die Diskussion „wurde überfrachtet mit dem Ziel, Menschen abzuschrecken“, sagte der Grünen-Politiker der Deutschen Presse-Agentur. Es gebe aber kein...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Noch mehr Zeichen für mehr Toleranz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395804517&listName=storedesearch</link>
<author>Landeszeitung für die Lüneburger Heide</author>
<description>Von Joachim Zießler
Lüneburg.
Eine Idee trägt Früchte. Im vergangenen Spätherbst ließen neun Institutionen und zwei Privatpersonen 17 „Bänke gegen Rassismus und Ausgrenzung“ aufstellen. Auf Anregung der Geschichtswerkstatt bereichern nun Möbel das Stadtbild, die Möbel, deren Sitzfläche einen Platz k...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bestleistungen bei 28 Wettkämpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395857542&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Hildesheim –Schiedsrichterin Mechthild Lange-Rössig gab den ersten Start des „Hildesheimer Frühjahrsschwimmfest“ im Hildesheimer Wasserparadies frei. Es war der Auftakt zu insgesamt 28 Wettkämpfen mit 75 Läufen im Hildesheimer Wasserparadies.
Die acht Bahnen des Beckens waren durch die über 100 geme...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>1924</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395803700&listName=storedesearch</link>
<author>Walsroder Zeitung</author>
<description>29. Februar Spareinlagen: In den öffentlichen Sparkassen und Genossenschaftsbanken von Hannover fängt die Spartätigkeit an, wieder stärker zu werden. Das Vertrauen der Bevölkerung ist im Wachsen begriffen, nachdem die Wertbeständigkeit unseres Geldes tatsächlich seit Monaten besteht. Aber auch eigen...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oberbürgermeister: Pläne für Bezahlkarte sind «Rückschritt»</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395710425&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay hat geplante Einschränkungen bei der Bezahlkarte für Asylbewerber als «Rückschritt» kritisiert. Die Diskussion «wurde überfrachtet mit dem Ziel, Menschen abzuschrecken», sagte der Grünen-Politiker der Deutschen Presse-Agentur. Es gebe aber keine Belege dafür, d...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ministerpräsident hofft auf Einigung bei Flüchtlingspolitik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395728410&listName=storedesearch</link>
<author>goslarsche.de</author>
<description>Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil erhofft sich von den Gesprächen von Bund und Ländern eine Einigung bei der Flüchtlingspolitik. Bei dem Thema sei aufbauend von den Beschlüssen vom November vergangenen Jahres vieles vorangekommen, sagte der SPD-Politiker am Dienstag der Deutschen Presse-...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die 17 „Bänke gegen Rassismus“ in Lüneburg sollen nicht allein bleiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395736566&listName=storedesearch</link>
<author>landeszeitung.de (Lüneburg)</author>
<description>Eine Idee trägt Früchte. Im vergangenen Spätherbst ließen neun Institutionen und zwei Privatpersonen 17 „Bänke gegen Rassismus und Ausgrenzung“ aufstellen. Auf Anregung der Geschichtswerkstatt bereichern nun Möbel das Stadtbild. Die Möbel, deren Sitzfläche einen Platz kürzer ist als die Rückenlehne....</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Mehr Emotionen gehen nicht! Todkranke Frau wächst über sich hinaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395751926&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Elisabeth aus Niedersachsen und ihre Liebsten wissen, dass sie wohl nicht mehr allzu lang leben darf. Die 54-Jährige aus dem Kreis Celle kämpft schon seit Jahren gegen den Krebs – inzwischen steht fest, dass Elisabeth – die eigentlich anders heißt – ihren letzten Fight nicht gewinnen kann.
Umso wich...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oberbürgermeister Onay: Pläne für Bezahlkarte sind "Rückschritt"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395713977&listName=storedesearch</link>
<author>OM Online (Münsterländische Tageszeitung, Oldenburgische Volkszeitung)</author>
<description>Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay hat geplante Einschränkungen bei der Bezahlkarte für Asylbewerber als „Rückschritt“ kritisiert. Die Diskussion „wurde überfrachtet mit dem Ziel, Menschen abzuschrecken“, sagte der Grünen-Politiker der Deutschen Presse-Agentur. Es gebe aber keine Belege dafür, d...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>