<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Nach Ende der Haft gleich das nächste Urteil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396609306&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Bergen. Anders als in „freier Wildbahn“ offenbar schon ein ums andere Mal der Fall, gab sich der 26-Jährige zum Abschluss dieses zweiten Verhandlungstags vorm Celler Amtsgericht kleinlaut. „Das alles tut mir leid, ich habe meine Lektion gelernt“, sagte er im Rückblick auf das, was in den vergangenen...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396639765&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat die Bundesanwaltschaft die Ermittlungen übernommen. Es bestehe der Anfangsverdacht unter anderem der Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung, der verfassungsfeindlichen Sabotage sowie der gemeinschaf...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Amtsgericht Celle: 26-Jähriger nach Haftende gleich wieder verurteilt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396639762&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Anders als in "freier Wildbahn" offenbar schon ein ums andere Mal der Fall, gab sich der 26-Jährige zum Abschluss dieses zweiten Verhandlungstags vorm Celler Amtsgericht kleinlaut. "Das alles tut mir leid, ich habe meine Lektion gelernt", sagte er in Rückblick auf das, was in den vergangenen vier Mo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Strecke, mehr Gastronomie: So läuft der Citylauf 2024 in Garbsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396630434&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Darauf freuen sich Sportlerinnen und Sportler seit fast einem Jahr: Am Freitag, 24. Mai, geht es beim Citylauf in Garbsen wieder auf unterschiedlich lange Strecken zwischen dem Rathausplatz und dem Berenbosteler See. Wir haben mit dem Organisator Maximilian Borowy (23) vom Garbsener Sport-Club (GSC)...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fotoparadies Braunschweig: Das sind 20 schöne Fotomotive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396667157&listName=storedesearch</link>
<author>neue-braunschweiger.de</author>
<description>Braunschweig. Kamera bereit? Von der größten Quadriga Europas bis zum Happy-Rizzi-Haus: Braunschweig bietet einzigartige Fotomotive. Eine Übersicht.
Braunschweig hat viele schöne Seiten. Wir zeigen hier eine Auswahl von Orten, die sich besonders gut für tolle Erinnerungsfotos eignen. Haben Sie weite...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Strecke, mehr Gastronomie: So läuft der Citylauf 2024 in Garbsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396657933&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Der Garbsener Sport-Club richtet die zwölfte Auflage des Citylaufs am Freitag, 24. Mai, zwischen Rathausplatz und Berenbosteler See auf. Wir erklären die Anmeldung und den neuen Streckenverlauf.
Darauf freuen sich Sportlerinnen und Sportler seit fast einem Jahr: Am Freitag, 24. Mai, geht es beim Cit...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neubau für die Polizei in Bersenbrück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396589230&listName=storedesearch</link>
<author>Wittlager Kreisblatt</author>
<description>Martin Schmitz
Bersenbrück
Seit Jahren fordern Politiker einen Neubau für das Polizeikommissariat Bersenbrück. Das alte Dienstgebäude in die Jahre gekommen und viel zu klein. Jetzt kommt Bewegung in die Sache. Schon 2026 könnte ein neues Polizeikommissariat gebaut werden, teilt der SPD-Landtagsabgeo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>