<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Nowak siegt in Bothfeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392836917&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Der Bothfelder Crosslauf, Teil der Sparkassen-Laufpass-Serie, hat bei den Rennern der Region schon im vergangenen Jahr Eindruck hinterlassen. Auch diesmal waren bei der neunten Auflage des Rennens im Bothfelder Wald 312 Läuferinnen und Läufer von vier bis 84 Jahren dabei. Zwar kamen rund 20 Prozent ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Festnahme in Neustadt: Hat Polizist einem 17-Jährigen ins Gesicht geschlagen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392703301&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Ein Polizeibeamter soll gegenüber einem 17-Jährigen bei dessen Festnahme handgreiflich geworden sein –so berichtet es eine vermeintliche Zeugin. Nach bisherigem Ermittungsstand soll der junge Mann zuvor selbst zwei Personen angegriffen haben. Jetzt ermittelt die Polizei auch gegen den Beamten.
Die P...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teurere Immobilienkredite: Warum Bausparverträge beliebter werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392672560&listName=storedesearch</link>
<author>on-online.de (Ostfriesische Nachrichten)</author>
<description>Mit den gestiegenen Zinsen für Immobilienkredite ist der Bausparvertrag für viele Menschen wieder interessant geworden. Neue Förderbedingungen seit dem Jahreswechsel verschaffen dem traditionellen Finanzprodukt noch einen weiteren Attraktivitätsbonus.
Vom einstigen Auslaufmodell zum gefragten Finanz...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bürgerservice Bremen will Ausgabeboxen für Pässe und Ausweise einrichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392663905&listName=storedesearch</link>
<author>weser-kurier.de</author>
<description>Inhaltsverzeichnis
Der Bürgerservice in Bremen steht immer wieder in der Kritik. Nun soll aufgeholt werden: Was in anderen Städten und Kommunen etwa beim Beantragen oder Abholen von Reisepässen oder Personalausweisen häufig schon Standard ist, soll künftig in Teilen auch Bremerinnen und Bremern ange...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>