<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Deutsche Meisterschaft auf dem Dobrock</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402383328&listName=storedesearch</link>
<author>Cuxhavener Nachrichten</author>
<description>Mitgliederversammlung des Unterelbeschen Renn-, Reit- und Fahrvereins im Bülkauer Bürgerhus
Von Gaby Joppien
Kreis Cuxhaven. Die organisatorischen Einzelheiten müssen erst noch geklärt werden, aber fest geplant ist, dass während des nächsten Dobrock-Turniers vom 8. bis zum 11. August erstmals eine D...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gemeinsam gegen den Fachkräftemangel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402435365&listName=storedesearch</link>
<author>Diepholzer Kreisblatt</author>
<description>Sulingen – Um den Kampf gegen den Fachkräftemangel in der Region geht es bei einer Informations- und Netzwerkveranstaltung mit dem Titel „Fachkräftesicherung vor Ort: Regionale Expertise für zukunftsorientierte Aus- und Weiterbildung“ am Donnerstag, 18. April, um 16 Uhr in der Alten Bürgermeisterei ...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Jahr eine Deutsche Meisterschaft auf dem Dobrock-Turnier in der Wingst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402356347&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Von Gaby Joppien
Die organisatorischen Einzelheiten müssen erst noch geklärt werden, aber fest geplant ist, dass während des nächsten Dobrock-Turniers vom 8. bis zum 11. August erstmals eine Deutsche Meisterschaft (DM) in der jungen Reitsport-Disziplin "Working Equitation" ausgetragen wird.
Eine der...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vandalismus: Region baut „Essbaren Rastplatz“ wieder ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402307830&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Abschied nach viereinhalb Jahren: Die Region Hannover baut den „Essbaren Rastplatz“ am Kronsberg wieder ab – wegen Vandalismus. Die Pausenstation war im September 2019 als Testlauf für ein neues Konzept an den Start gegangen. Vor Ort gab es ein schützendes Dach, Sitzgelegenheiten, eine Fahrradtheke ...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gemeinsam gegen den Fachkräftemangel im Sulinger Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402338194&listName=storedesearch</link>
<author>kreiszeitung.de (Syke)</author>
<description>Stand: 09.04.2024, 19:17 Uhr
KommentareDrucken
Sulingen – Um den Kampf gegen den Fachkräftemangel in der Region geht es bei einer Informations- und Netzwerkveranstaltung mit dem Titel „Fachkräftesicherung vor Ort: Regionale Expertise für zukunftsorientierte Aus- und Weiterbildung“ am Donnerstag, 18....</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei und Feuerwehr: Was ist los in Springe, Bad Münder und Umgebung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402356671&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>Die Fahrerin eines BMW aus Springe wollte eigentlich nur einem Linienbus das Abbiegen am Bennigser Bahnhof erleichtern, doch das führte zu einem Auffahrunfall. Die 53-jährige Frau aus Springe stand am Montag, 8. April, gegen 10.35 Uhr mit ihrem BMW in Bennigsen an der Straße Am Bahnhof. Um einem ent...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lernen in Lichtgeschwindigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402262592&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Sechs Bilder und eine knifflige Frage. „Wer ist hier am schnellsten und was am langsamsten“, fragte Thomas Heitmann und schaute im Musikzimmer in die Runde von 28 Kindern. „Der Mensch ist am langsamsten“, legte sich ein Junge in der ersten Reihe fest. „Gut gemacht“, das gab ein Sonderlob vom htp-Ges...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rethmar: So kommt Glasfasertechnik in die Grundschule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402338667&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>21 Klassen, neun Schulen, 479 Kinder: Am Montag ging es beim NP-Projekt „Zeitung in der Grundschule“ mit htp in die Grundschule Rethmar. Wie kommt die Glasfasertechnik in die Haushalte? Geschäftsführer Thomas Heitmann erklärte es genau.
„Wasist schneller: ein Flugzeug oder das Licht?“, fragte htp-Ge...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402359820&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Endspurt in der Landesliga: So kann (und will) der SC Melle in die Oberliga aufsteigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402360786&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Der SC Melle mischt ordentlich mit im Kampf um den Aufstieg in die Oberliga. Vor dem Spitzenspiel gegen den SV Wilhelmshaven am Sonntag (15 Uhr) ist die Ausgangslage gut beim Team von Trainer Roland Twyrdy. So kann und will der SCM den Sprung in die Oberliga realisieren.
Am vergangenen Sonntag gewan...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>