<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Ein „Lichtlein“ für Unterirdisches</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400619303&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Celle. Nach wie vor „in den Kinderschuhen“ stecke das Thema Geothermie in der politischen Betrachtung – doch immerhin sei „ein Lichtlein am Ende des Tunnels“ zu sehen, meinen Thor Növig und Wolfgang Genannt. 74 und 79 Jahre alt sind der Vorstandsvorsitzende des Vereins GeoEnergy Celle und sein Stell...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betrugs-Gehilfin bekommt Bewährungsstrafe Aus dem Gerichtssaal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400619325&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Ihr Ehemann und sie seien an diesem Vormittag „fix und fertig“ gewesen, berichtete die 78-Jährige. Vor dem Amtsgericht Celle mussten beide jetzt noch einmal durchspielen, was sie im ausklingenden November 2023 über mehrere Stunden durchgestanden haben. Alles begann mit einem einem Anruf beim Frühstü...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Freudentränen und Gänsehaut! Todkranker feiert seinen letzten Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400670032&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Ein todkranker Mann aus Niedersachsen hat seinen vermeintlich letzten Geburtstag feiern können. Was für ein schöner und emotionaler Tag!
Möglich gemacht hat das alles einmal mehr das „Wünschewagen“-Team des Arbeiter-Samariter-Bundes (ASB) Niedersachsen.
Je älter man wird, desto langweiliger werden G...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die neuen Kreismeister des Reiterverbandes Wittlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400659591&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>326 Starts in 19 Wettbewerben und Leistungsprüfungen hat es beim dreitägigen Hallenturnier des Reit- und Fahrvereins Hunteburg gegeben. Unter anderem wurden die Kreismeister des Reiterverbandes Wittlage ermittelt.
Besonders am Samstag und Sonntag des Veranstaltungswochenendes haben zahlreiche Besuch...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausflug an Ostern: Acht Routen für einen Spaziergang in Melle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400646911&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>An Ostern bietet sich bei gutem Wetter ein Ausflug mit der Familie an. Wir haben acht schöne Routen für Spaziergänge in Melle für Sie herausgesucht.
Oldendorfer Rundweg: Wir starten direkt mit einer besonders malerischen Route. Diese führt Sie entlang von Wald- und Feldwegen durch den Meller Stadtte...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Günter Oberschmidt verabschiedet sich von der Westhoyler Windmühle in Melle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400643474&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>1985 wurde der Meller Verein zur Restaurierung und Erhaltung der Westhoyeler Windmühle gegründet und genauso lange ist Günter Oberschmidt schon als erster Vorsitzender dabei. Jetzt hat er den Stab weitergegeben. Welche Ereignisse haben die letzten Jahrzehnte geprägt?
Bekannt ist die Westhoyeler Wind...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>