<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Vier Unternehmen in Hannover mit Startup-Preis ausgezeichnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398049428&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Preisträger der jeweils mit 25.000 Euro dotierten Auszeichnung seien in diesem Jahr die Startups HeyParents und Inleap Photonics sowie die Gründer Tamara Sherif und Finn Borchers, wie die Veranstalter am Donnerstag nach der Preisverleihung in Hannover mitteilten.
Ausgezeichnet wurde HeyParents für e...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>RÜCKBLICK</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398049555&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>• Im März des Jahres 1724, vor 300 Jahren, ließ der Sohn des Prinzen von Wales, Friedrich Ludwig, sich impfen, um den Pockenschutz in Hannover voranzubringen.
• Am 17. März 1904, vor 120 Jahren, erlosch mit dem Tod des Herzogs von Cambridge die großbritannische Linie des Welfenhauses.
• Am 17. März ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinn der Nord/LB mehr als verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397990210&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) hat nach schwierigen Jahren der Krisenbewältigung den Gewinn stark gesteigert. Dabei profitierte sie von einem wachsenden Geschäft, höheren Zinsen am Markt und „Kostendisziplin“. Das Ergebnis vor Steuern hat sich nach Angaben des Kreditinstituts 2023 mehr als ve...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Als dat Elektrische nach Betheln kam“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398023631&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Betheln –Heute, im Jahr 2024, ist es für uns unvorstellbar, wie wir ohne Elektrizität auskommen könnten: ohne Licht, ohne Maschinen, ohne Radio und Fernsehen, ja auch ohne Computer und Internet. Wenn das Telefon über Internet läuft, dann geht auch das bei Stromausfall nicht und wir haben schon oft g...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Melle wird Fairtrade-Town: Was das kostet und was dafür nötig ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398051977&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Ausdauernd und intensiv ist im Stadtrat über den Beitritt zur Fairtrade-Town-Kampagne gestritten worden. Am Ende setzte sich Rot-Grün knapp durch. Nun muss bei Sitzungen und in der Spitze der Stadtverwaltung fair gehandelter Kaffee angeboten werden.
Um ein Fairtrade-Town zu werden, also eine Stadt, ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>