<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Ein Mann, drei Anklagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396356948&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Bergen. Ein ganzer Strauß von Tatvorwürfen und juristischen Feinheiten ist den Beteiligten in dieser Woche am Celler Amtsgericht begegnet. Auf dem Platz des Beschuldigten saß ein 26-Jähriger aus Bergen, der in anderer Sache aktuell eine Haftstrafe (in den Endzügen) in der JVA Hannover verbüßt – sich...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Stimmen der Welt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396335262&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Chorstadt bekommt ein neues großes Festival: Das Internationale Kinder- und Jugendchorfestival Hannover bringt vom 8. bis zum 12. Mai junge Sängerinnen und Sänger aus aller Welt zusammen. Zu Gast sind unter anderem Ensembles aus Israel, Armenien, Estland, Portugal, Japan und den Philippinen. Es ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auswärts schwach, zuhause schwach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396264993&listName=storedesearch</link>
<author>Mündener Allgemeine</author>
<description>Kassel – Würde man nur die Heimtabelle der Handball-Bundesliga nehmen, die MT Melsungen wäre gleichauf mit Flensburg und Berlin an der Spitze. Einzig Magdeburg hat in eigener Halle noch gar keinen Punkt liegengelassen, aber eine Partie weniger absolviert. Im Auswärtsranking rangiert das Team von Tra...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutlicher Rückgang bei Automatensprengungen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396142269&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>In Niedersachsen wurden 2023 deutlich weniger Geldautomaten gesprengt als ein Jahr zuvor. Die Zahl hat sich nach Angaben von Sparkassenpräsident Thomas Mang von 68 im Jahr 2022 auf 39 fast halbiert. Das umfasst Geldautomaten aller Kreditinstitute und beinhaltet auch Attacken, die nicht über den Vers...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>26-Jähriger aus Bergen muss wegen drei Anklagen vors Celler Amtsgericht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396194206&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Ein ganzer Strauß von Tatvorwürfen und juristischen Feinheiten ist den Beteiligten diese Woche am Celler Amtsgericht begegnet. Auf dem Platz des Beschuldigten saß ein 26-Jähriger aus Bergen, der in anderer Sache aktuell eine Haftstrafe (in den Endzügen) in der JVA Hannover verbüßt – sich nun aber gl...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Anschlag liefert Edeka wieder aus: Stromausfall hält an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396177230&listName=storedesearch</link>
<author>FOCUS online</author>
<description>DPA
Nach dem Stromausfall wegen eines Brandanschlags auf die Tesla-Stromversorgung ist der Lieferverkehr eines großen Edeka-Logistikzentrums für Berlin und Brandenburg wieder angelaufen - doch die Stromversorgung ist weiter unterbrochen. «Aktuelle Prognosen gehen von einer Wiederherstellung Ende näc...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag: Staatsanwaltschaft ermittelt wegen verfassungsfeindlicher Sabotage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396187242&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Der Angriff auf die Stromversorgung hat gewaltige Folgen für den Autobauer Tesla in Grünheide. Die Produktion wird sogar noch länger stillstehen als zunächst angenommen. Die Staatsanwaltschaft hat nun Ermittlungen wegen verfassungsfeindlicher Sabotage eingeleitet.
Nach dem Anschlag auf die Stromvers...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag: Staatsanwaltschaft ermittelt wegen verfassungsfeindlicher Sabotage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396192833&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>Nach dem Anschlag auf die Stromversorgung des einzigen europäischen Tesla-Werks in Grünheide bei Berlin ermittelt die Staatsanwaltschaft wegen verfassungsfeindlicher Sabotage. Das Ermittlungsverfahren wegen des Tesla-Brandanschlags werde auch wegen Störung öffentlicher Betriebe und Brandstiftung gef...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>