<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Neuer Dönerladen in Nienburg mit echtem Döner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405998755&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Nienburg. Casper isst ihn, Haftbefehl und Montez auch. Der Döner der Franchise-Kette, die eine Filiale in Nienburg aufmacht, ist bei Deutsch-Rappern offenbar sehr beliebt.
Döner ist nicht gleich Döner. Mancher als Döner verkaufter Imbiss-Snack ist nicht einmal ein Döner. Lediglich ein Fladenbrot mit...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brink fordert Hannover-Promis heraus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405961179&listName=storedesearch</link>
<author>hallo wochenende Hannover Nord</author>
<description>Ein Beachvolleyball-Star kommt nach Hannover: Am 28. April tritt Olympiaheld Julius Brink beim NP-Beachvolleyball-Cup gegen das Promi-Team auf dem Opernplatz an. Um 14.30 Uhr spielt er gegen Steffen Krach, Jan Hoffmann, Antonia Hemmer und weitere Hannover-Bekanntheiten.
Er ist der größte Beachvolley...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gutes Wetter, spannende Spiele und volle Tribünen: So läuft der Sonnabend beim NP-Beachvolleyball-Cup 2024</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406021275&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Strahlender Sonnenschein, volle Tribünen und sportliche Qualität am Sonnabend auf dem Opernplatz. Pünktlich zum Start des zweiten Tages des NP-Beachvolleyball-Cups 2024 am Morgen setzte in Hannover der Sommer ein. Bei 20 Grad und einer angenehmen Brise lieferten sich die Frauenteams schon am Morgen ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweiter Tag beim NP-Beachvolleyball-Cup 2024: So geht es am Samstag auf dem Opernplatz weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406012429&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Zum Auftakt am Freitag sorgte das Wetter noch nicht für Urlaubsstimmung. Strandgefühle gab es beim NP-Beachvolleyball-Cup 2024 trotzdem mitten in Hannover: Nieselregen und Temperaturen um die neun Grad konnten keinen davon abbringen, sich in den Sand auf dem Opernplatz zu werfen und Bälle zu baggern...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neustadts Sehenswürdigkeit: Deshalb steckt Schloss Landestrost voller Leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406000444&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Vor 451 Jahren bekam Neustadt ein Schloss. Uneinnehmbar wünschte sich Erbauer Herzog Erich II. von Braunschweig-Lüneburg Gebäude und Stadt. Er regte den Bau von Bastionen, Festungsanlage, Kasematten, Wällen und Zitadelle an, um unerwünschte Besucher fernzuhalten. Heute sind dort Gäste willkommen. Be...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baggerspaß auf dem Opernplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405954839&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Das Wetter sorgte noch nicht für Urlaubsstimmung. Strandgefühle gab es trotzdem mitten in Hannover: Auf dem Opernplatz ist der NP-Beachvolleyball-Cup 2024 gestartet. Nieselregen und neun Grad konnten keinen davon abbringen, sich in den Sand zu werfen und Bälle wegzubaggern.
Schülerinnen und Schüler ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>