<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Freude über Spende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388142001&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kreisblatt</author>
<description>Thedinghausen – Der Vorstand der gemeinnützigen Baumpark-Stiftung freut sich über eine Spende in Höhe von 1000 Euro, die Beate Patolla von der Kreissparkasse Verden am Donnerstag im Namen des Sparkassenverbandes Niedersachsen dem Stiftungsvorsitzenden Stefan Schröder und seinen Vorstandskolleginnen ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preis für das Ringelnatz-Museum  Die hbs Kulturstiftung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388122584&listName=storedesearch</link>
<author>Cuxhavener Nachrichten</author>
<description>Museum erhält den mit 15.000 Euro dotierten Museumspreis 2024 des hbs kulturfonds in der Sparkassenstiftung
Cuxhaven. Große Freude beim Team vom Ringelnatz-Museum: Die Einrichtung an der Südersteinstraße 44 erhält den mit 15.000 Euro dotierten Museumspreis 2024  des hbs kulturfonds in der Niedersäch...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus Parkplatz soll Mini-Oase werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388210131&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Deister-Zeitung</author>
<description>Von Marita Scheffler
Eine Mini-Terrasse am Straßenrand, die dazu einlädt, sich auszuruhen, einen Kaffee zu trinken oder mit Freunden zu plaudern: Die Pläne, an der Bahnhofstraße ein sogenanntes Parklet aufzustellen, werden konkreter.

SPRINGE. In der mittleren Bahnhofstraße dürfte es vermutlich ab M...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Joachim-Ringelnatz-Museum in Cuxhaven erhält Museumspreis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388044126&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Die Verleihung des mit 15.000 Euro dotierten Preises ist für den 24. Mai geplant, wie die Stiftung am Freitag mitteilte.
«Das Ringelnatz-Museum zeigt als Spezialmuseum eine einzigartige Sammlung», sagte Stiftungsdirektor Johannes Janssen. Die Verleihung sei ein Signal, um die positive Weiterentwickl...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Audi & Sparkasse Göttingen Cup mit 36 Mannschaften aus acht Bundesländern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388024237&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Der Audi und Sparkasse Göttingen Cup des FC Gleichen, ein Hallenfußballturnier für C-Juniorenteams mit Mannschaften aus acht Bundesländern, geht am Wochenende in der Halle Geismar I in Göttingen über die Bühne. Das Tageblatt berichtet von den Spielen mit einem Liveticker
36 Mannschaften aus acht Bun...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388078002&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388052660&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>