<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Große Klänge für kleine Herzen: Bigband Presto spielt Benefizkonzert für UMG-Herzkinder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394564178&listName=storedesearch</link>
<author>HarzKurier</author>
<description>Göttingen Copacabana, Tunesien und Java: Mit Titeln aus der ganzen Welt und dem Motto „Fiesta Latina“ steht die Bigband „Presto“ des Musikvereins Wolbrechtshausen zum siebten Mal für die Patientinnen und Patienten der Kinderherzklinik der Universitätsmedizin Göttingen (UMG) im Deutschen Theater auf ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenfreies Saatgut für bunte Gärten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394696495&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Nord</author>
<description>Für Wildbienen, Schmetterlinge und Käfer: Vom 4. bis 15. März können Hannoveranerinnen und Hannoveraner bei der Stadt kostenfrei die neue Saatgutmischung „Blühende Gärten“ abholen. Eine Anleitung zur Aussaat ist dabei. Pro Person gibt es eine Tüte mit Blumensamen, mit der etwa zwei Quadratmeter bepf...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anastasia Veber und Julius Dommer erhalten das „cast & cut“-Stipendium Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394548082&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Anastasia Veber und Julius Dommer erhalten das Kurzfilmstipendium „cast & cut“ der Stiftung Kulturregion Hannover und der Nordmedia. Für ein halbes Jahr sind die beiden in Hannover zu Gast und arbeiten hier an ihren Kurzfilmprojekten. Anastasia Veber, geboren 1995 in Sankt Petersburg, lebt als Regis...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist los im Osnabrücker Nordkreis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394526911&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Was ist los im Osnabrücker Nordkreis zwischen Bramsche, Quakenbrück, Neuenkirchen, Bersenbrück und Fürstenau? In diesem News-Ticker sammeln wir Kurzmeldungen von Vereinen, Verbänden und Verwaltungen, kündigen Veranstaltungen an oder geben Absagen weiter.
Sie finden hier einen bunten Mix aus kürzeren...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>