<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Sprengel-Preis für Reise-Künstler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403540762&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger Zeitung</author>
<description>Hannover Das Niedersächsische Wissenschaftsministerium und die Sparkassenstiftung Niedersachsen loben erneut den Sprengel-Preis für Bildende Künstlerinnen und Künstler aus. Die mit 25.000 Euro dotierte Auszeichnung ist zum Teil ein Reisestipendium. Sie biete den Kunstschaffenden die Möglichkeit, „ne...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprengel Preis erneut ausgeschrieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403581882&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>Hannover. Das Niedersächsische Wissenschaftsministerium und die Sparkassenstiftung Niedersachsen loben erneut den Sprengel Preis für Bildende Künstlerinnen und Künstler aus. Die mit 25.000 Euro dotierte Auszeichnung, die in Kooperation mit dem hannoverschen Sprengel Museum vergeben wird, sei „eine f...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marathon bleibt voll auf Kurs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403636044&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Amanal Petros waren keinerlei Schmerzen anzumerken. Der Sieger des ADAC-Marathons war bei der Finisherparty im Brauhaus Ernst August sehr beweglich auf den Beinen. Der deutsche Meister und Langstrecken-Star tanzte zu unterschiedlichster Musik, gab Autogramme und posierte für Selfies. Kurzum, er bege...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Familientag als Start nach Maß</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418402&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Alen ist ein Lauftalent. Der elfjährige Serbe aus Novi Pazar hat schon Kinderläufe in Frankreich und Italien gewonnen. „Nun ist er für einen Schülerlauf nach Hannover gereist“, sagt sein Onkel, „weil wir hier leben, ein großer Teil seiner noch größeren Familie.“ 27 Verwandte und Freunde standen mit ...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>