<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Tag des Wanderns im Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391082933&listName=storedesearch</link>
<author>Sonntagsjournal der Zevener Zeitung</author>
<description>Landkreis. Der Niedersächsische Ministerpräsident Stephan Weil hat die Schirmherrschaft über den diesjährigen Tag des Wanderns übernommen. Damit würdigt er die Bedeutung des Wanderns als eine der beliebtesten Outdoor-Freizeitbeschäftigungen in Deutschland. Jedes Jahr zeigt der Tag des Wanderns am 14...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region wartet auf bundesweite Bezahlkarte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000944&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Region Hannover wird keine eigene Bezahlkarte für Asylbewerber herausgeben und stattdessen auf das bundeseinheitliche Modell warten. „Wir wollen keine Doppel- und Parallelstrukturen einführen“, sagte Andrea Hanke, die Sozialdezernentin bei der Region, in der Regionsversammlung. Rund 2500 Berecht...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Vater der Jungen Wilden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Der Maler Karl Horst Hödicke ist tot. Der Neoexpressionist, der auch als „Vater der Jungen Wilden“ bezeichnet wurde, starb am Donnerstag im Alter von 85 Jahren in Berlin, wie die Galerie König unter Berufung auf die Familie mitteilte.
Der in Nürnberg geborene Hödicke entwickelte bereits in den 1960e...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>PSD-Bank eröffnet Büro in der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390999115&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Seit Jahren, eher Jahrzehnten machen Banken und Sparkassen unter anderem damit Schlagzeilen, dass sie Filialen schließen oder zumindest das Personal abziehen und nur noch Automaten vor Ort belassen. Die PSD Bank Hannover geht nun den umgekehrten Weg. Sie hat in der Osterstraße zwar keine klassische ...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diepholzer Bauern diskutieren beim 16. Landwirte-Forum über Pflanzenbau und Ertragspotentiale</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391060283&listName=storedesearch</link>
<author>kreiszeitung.de (Syke)</author>
<description>Stand: 10.02.2024, 11:30 Uhr
Von: Jan Könemann
Kommentare
Diepholz – Die Landwirte aus dem Südkreis waren zuletzt verstärkt im Einsatz, um gegen die Agrarpolitik der Bundesregierung zu protestieren. Waren sie in den vergangenen Wochen mit ihren Traktoren häufig abseits des Ackers auf den Straßen unt...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391064533&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Testspiele trotz schlechten Wetters</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390992192&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LANDKREIS. Die Hallensaison ist am vergangenen Wochenende mit dem Finale des Sparkassen-Hallenmasters zu Ende gegangen, da stehen trotz des schlechten Wetters bereits die ersten Testspiele an. Im Trend sind dabei wie bereits in den vergangenen Jahren Kunstrasenplätze, für die die heimischen Vertrete...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>