<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Ostereier bringen 4 000 Euro Spenden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402217441&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kreisblatt</author>
<description>Verden – Einen Betrag in Höhe von 4 000 Euro haben die Damen des Lions Clubs Verden Kristina Regina dem Verein Ambulance Service Nord (ASN) gespendet, der Erste-Hilfe-Kurse und Sanitätsdienstleistungen auf Veranstaltungen anbietet und mit sogenannten Sternenfahrten letzte Wünsche schwerkranker Mensc...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse Hannover legt kräftig zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402132778&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.4.2024
ste Hamburg
– Nach der kräftigen Ergebnissteigerung im vergangenen Jahr, die wesentlich durch den Anstieg der Notenbankzinsen beeinflusst wurde, geht auch die Sparkasse Hannover von geringeren Resultaten im laufenden Turnus aus. Im Kreditgeschäft sieht die größte Sparkasse i...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ich will Ihnen Angst machen!“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402218829&listName=storedesearch</link>
<author>Diepholzer Kreisblatt</author>
<description>Diepholz – „Ich will Ihnen Angst machen!“ Das rief der Referent und LKA-Mann Alexander Wolf seinen Zuhörern an diesem Abend in der Diepholzer Sparkasse als Erstes entgegen. Doch diese Angst sollte die versammelten Unternehmer nicht verschrecken, sondern vielmehr sensibilisieren für das wichtige Them...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer verdient sich womit etwas dazu?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402255384&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>Die Bürgermeister, Landtags- und Bundestagsabgeordneten aus der Region erhalten für ihre hauptamtliche Arbeit ein festes Gehalt. Doch welche Nebentätigkeiten und -einkünfte können sie noch verbuchen? Das sind die entgeltlichen Verdienste aus anderen Ämtern.
Die Liste der Nebentätigkeiten des Bundest...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Starker Gewinnanstieg bei der Sparkasse Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402258057&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Sparkasse Hannover hat im vergangenen Jahr die Zinserträge und den Gewinn stark gesteigert - ihr Kreditneugeschäft ist allerdings erheblich zurückgegangen. Der Zinsüberschuss - die wichtigste Einnahmequelle der Sparkasse - erhöhte sich um fast 150 Millionen auf 417,3 Millionen Euro, wie das öffe...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lernen in Lichtgeschwindigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402262592&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Sechs Bilder und eine knifflige Frage. „Wer ist hier am schnellsten und was am langsamsten“, fragte Thomas Heitmann und schaute im Musikzimmer in die Runde von 28 Kindern. „Der Mensch ist am langsamsten“, legte sich ein Junge in der ersten Reihe fest. „Gut gemacht“, das gab ein Sonderlob vom htp-Ges...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pflegeheim-Pläne in der Schwebe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402239210&listName=storedesearch</link>
<author>Osterholzer Kreisblatt</author>
<description>Landkreis Osterholz. Den Kommunen geht das Geld aus. Wie der WESER-KURIER berichtete, registriert das Statistische Bundesamt ein rasant wachsendes Finanzdefizit in den Städten, Kreisen und Gemeinden. Osterholz ist keine Ausnahme. Soll also der Landkreis Osterholz den lange geplanten Pflegeheim-Neuba...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>