<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Alte Post in Gifhorn: Die Entkernung des Gebäudes läuft auf Hochtouren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764961&listName=storedesearch</link>
<author>Aller-Zeitung</author>
<description>Jetzt wird rangeklotzt: Nur noch das Gerippe des alten Post-Gebäudes steht. Die Erleichterung steht Thorsten Kröger, Geschäftsführer von Acribo, ins Gesicht geschrieben. Acribo, das familiengeführte Immobilienunternehmen aus Hannover, ist spezialisiert auf Quartierprojekte in Hannover, Lüneburg und ...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lost Place</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393765330&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Nur durch einen schnellen Schritt zur Seite konnte ich ihm ausweichen. Ich fluchte leise vor mich hin. Wieder so eine Geschichte, die wie ausgedacht klingt. Dabei ist sie mir doch genau so passiert. Der Radfahrer würdigte mich keines Blickes, bog schwungvoll ab nach links und verschwand hinter der n...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ständig Fehlalarm in der neuen Springer BBS-Halle – was ist da los?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393814457&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Lange hat es gedauert, bis die neue BBS-Sporthalle bezugsfertig war. Das „Leuchtturmprojekt“ der Region Hannover sorgt aber seit Eröffnung für regelmäßige Einsätze der Feuerwehr und der Polizei. Die sind aber bislang alle harmlos.
Grund für die Einsätze ist die Brandmeldeanlage. Bei einer neuen Anla...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt bricht ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764655&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Immobilienmarkt in Stadt und Landkreis Hildesheim ist im vergangenen Jahr regelrecht eingebrochen. Das hatten Daten und Eindrücke lokaler Volksbanken und Sparkassen bereits nahegelegt - nun bestätigen amtliche Gesamtzahlen die Entwicklung, die einem bundesweiten Trend folgt. So wurden im vergang...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geeste: Moormuseum baut Erlebnislandschaft mit Baumwipfelpfad</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393831255&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Das Emsland Moormuseum in Groß Hesepe (Geeste) ist durch zahlreiche Investitionen erheblich aufgewertet worden. Jetzt soll ein weiteres Großprojekt folgen, damit dass Museum gerade für Kinder attraktiver wird.
„Bislang hat das Moormuseum nur einen Mini-Spielplatz“, sagt Erster Kreisrat Martin Gerenk...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vermögensaufbau: So profitieren Sie ohne Eigenheim vom Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393818448&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Mit Aktien, ETFs und Immobilienfonds können Sie von der Nachfrage nach Wohn- und Gewerbeflächen profitieren. So manche Besonderheit erschwert aber die Auswahl.
Immobilien gelten als eine der sichersten und besten Arten der Altersvorsorge. Haben Sie frühzeitig gekauft, gehören Haus oder Wohnung späte...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>