<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>36 Mannschaften am Start</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969067&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>36 Mannschaften aus acht Bundesländern gehen am Wochenende bei der achten Auflage des Audi und Sparkasse Göttingen Cups, einem überregionalen Hallenfußballturnier für C-Juniorenteams des FC Gleichen, an den Start. Am Sonnabend steht in der Halle Geismar I am Göttinger Schulweg ab 8 Uhr die Vorrunde ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klassik trifft auf Pop in der Stadthalle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387989363&listName=storedesearch</link>
<author>Rheiderland Zeitung</author>
<description>PAPENBURG Am Freitag findet bereits zum sechsten Mal das beliebte Event »Classic vs.Pop« statt, bei dem junge Studentinnen und Studenten ihr musikalisches Talent einem breiten Publikum präsentieren können.
»In diesem Jahr haben wir sogar 25 Musikstudenten aus Münster, Groningen, Hannover und erstmal...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volle Hütte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387963086&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>von Uwe Kläfker
STADTHAGEN. Kein Wochenende ohne Hallenfußball: Der TSV Eintracht Bückeberge ist am Wochenende Gastgeber für gleich vier Turniere. Gespielt wird in der Kreissporthalle Stadthagen (Schachtstraße).
Am morgigen Samstag, 27. Januar, geht es mit den Hallenkreismeisterschaften der Ü 32 und...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sportlerwahl 2023: Diese Nachwuchssporterlinnen & -sportler sind nominiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387844667&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke.de</author>
<description>Die Sportlerwahl 2023 erfolgt in den drei Kategorien: Sportlerinnen und Sportler, Nachwuchs und Teams. Die Abstimmung wird zum zweiten Mal ausschließlich online durchgeführt, auf Abstimmungskarten wird erneut verzichtet. „Wir möchten Ressourcen schonen, verzichten daher auf den Druck von Stimmkarten...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387860111&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>