<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Raschplatztunnel: Bald Treff der kreativen Szene?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416417948&listName=storedesearch</link>
<author>hallo wochenende Hannover Nord</author>
<description>﻿ In der Ratspolitik reifen Pläne, den Raschplatztunnel wieder mit Leben zu füllen und Hannovers junger Kreativszene zur Verfügung zu stellen. Hinter der weißen Kalksandsteinmauer schlummern rund 1300 Quadratmeter ungenutzte Fläche, auf der vor der Tunnelsanierung 2016 diverse Läden untergebracht wa...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sie retten die Luchse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416406111&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>„Vom Rettungsschirm zum Regenschirm“, so eröffnete TKH-Vereinschef Hajo Rosenbrock die verregnete Veranstaltung auf der Public-Viewing-Bühne am Raschplatz. Die Luchse sind gerettet und werden auch in der kommenden Saison Bundesliga spielen - dank zweier neuer Hauptsponsoren.
Die Sparkasse Hannover u...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Romantische Ausflugsziele: Schlösser, Klöster und Rittergüter in der Region Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416467143&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Am Wochenende mit der Familie oder ganz romantisch zu zweit: Ein Ausflug zu diesen sechs Burgen und Schlössern rund um Hannover lohnt sich. Schließlich sind sie nicht nur Schauplatz jahrhundertealter Geschichte, sondern auch Treffpunkt und Veranstaltungsort für Kunst und Kultur.
Einst für die königl...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weitgehend einstimmig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416396324&listName=storedesearch</link>
<author>Regionale Rundschau</author>
<description>Syke. Die Tagesordnung der letzten Sitzung des Rates der Stadt Syke vor den Sommerferien war zwar mit 32 Punkten sehr umfangreich, bot aber wenig Konfliktstoff. Bei den meisten Abstimmungen war Einigkeit angesagt. So wurden über den Haushaltsplan hinausgehende Ausgaben, wie zum Beispiel für die Bere...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>