<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Hedda Roggenbuck feiert Heimsieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398408040&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kreisblatt</author>
<description>Verden – Bei der VER-Dinale fiel die Entscheidung über den Gewinn der Verdener Vereinschampionate erst in der letzten Prüfung und sorgte für Spannung bis zum Schluss. Wie im Vorjahr sammelte der RFV Maasen-Sulingen mit 358 Zählern die meisten Punkte. Es war allerdings ein knappes Ergebnis, denn der ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse bleibt länger geschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398473555&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgwedel, Isernhagen</author>
<description>Im Mai 2023 hatten Diebe die Geldautomaten im Foyer der Sparkassen-Filiale an der Bothfelder Straße in Altwarmbüchen gesprengt. Seitdem war der vordere Teil der Filiale gesperrt. Im Dezember vergangenen Jahres begannen die Reparaturarbeiten, und eigentlich sollte im April die Wiedereröffnung folgen....</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Halle wird zum Raumschiff</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398407881&listName=storedesearch</link>
<author>Kreiszeitung Stuhr, Weyhe, Syke</author>
<description>Verden – Eine Armee von imperialen Kämpfern marschiert in Verden auf, der Todesstern schwebt in der Niedersachsenhalle. Dunkle Mächte sind am Werk. Leuchtende Lichtschwerter sausen durch die Luft, während die Rebellen rund um Anführer Luke Skywalker, Raumschiffkapitän Han Solo und seinem haarigen Fr...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>VER-Dinale liefert Spannung bis zum Schluss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398316024&listName=storedesearch</link>
<author>kreiszeitung.de (Syke)</author>
<description>Stand: 18.03.2024, 12:09 Uhr
KommentareDrucken
Verden – Es war allerdings ein knappes Ergebnis, denn der RFV Wechold-Martfeld lieferte ein Kopf-an-Kopf-Rennen und belegte mit 356 Punkten Platz zwei vor dem RFV Diek-Bassum (265 Punkte), dem Verdener Schleppjagd-RV (234) Punkte und dem RV Alvern (202 ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Melle können bald Kleinbusse gebucht werden: So funktioniert der On-Demand-Verkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398303874&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Schon bald soll in Melle ein sogenannter On-Demand-Verkehr an den Start gehen. Das Konzept sieht vor, dass man per App oder Telefon einen Kleinbus zu einer gewünschten Haltestelle ordern kann. Alle wichtigen Informationen zum Projekt, zum Zeitplan und den Fahrtkosten.
Die Einführung des On-Demand Ve...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>