<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Sprechstunde Demo auf Wochenmarkt Acht neue Kurzfilme Lesung mit Nordseekrimi</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407674899&listName=storedesearch</link>
<author>Nordwest-Zeitung - Kreiszeitung Friesland</author>
<description>Jever - Der Fahrradbeauftragte der Stadt Jever, Ingo Borgmann, steht am Mittwoch, 8. Mai, in der Zeit von 17 bis 18.30 Uhr im Graftenhaus am Alten Markt wieder allen Interessierten für Fragen und Anregungen rund um den Radverkehr zur Verfügung. Anfragen und Anregungen können zudem per E-Mail an den ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 1000 Athleten im Schlosspark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407633961&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>von Arne Aversa
BÜCKEBURG. Bereits im vorigen Jahr hatte der ausrichtende VfL Bückeburg einen neuen Rekord an Teilnehmern verzeichnen können. Dieses Jahr ist beim Sparkassen-Schlossparklauf die magische Marke von mehr als 1000 Finishern geknackt worden.
Schon bei den Voranmeldungen zeichnete sich di...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Magische Marke geknackt: Über 1000 Finisher beim 6. Sparkassen-Schlossparklauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407547391&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Bereits im vorigen Jahr konnte der ausrichtende Verein VfL Bückeburg einen neuen Rekord an Teilnehmern verzeichnen, dieses Jahr wurde die magische Marke von über 1000 Finishern beim Sparkassen-Schlossparklauf geknackt.
Schon bei den Voranmeldungen zeichnete sich diese Zahl ab, 1001 Menschen hatten s...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>