<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Information und Austausch im Fokus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390923873&listName=storedesearch</link>
<author>Diepholzer Kreisblatt</author>
<description>Diepholz – Die Landwirte aus dem Südkreis waren zuletzt verstärkt im Einsatz, um gegen die Agrarpolitik der Bundesregierung zu protestieren (wir berichteten). Waren sie in den vergangenen Wochen mit ihren Traktoren häufig abseits des Ackers auf den Straßen unterwegs, so kamen sie am Mittwochabend im...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region wartet auf bundesweite Bezahlkarte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000944&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Region Hannover wird keine eigene Bezahlkarte für Asylbewerber herausgeben und stattdessen auf das bundeseinheitliche Modell warten. „Wir wollen keine Doppel- und Parallelstrukturen einführen“, sagte Andrea Hanke, die Sozialdezernentin bei der Region, in der Regionsversammlung. Rund 2500 Berecht...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Vater der Jungen Wilden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Der Maler Karl Horst Hödicke ist tot. Der Neoexpressionist, der auch als „Vater der Jungen Wilden“ bezeichnet wurde, starb am Donnerstag im Alter von 85 Jahren in Berlin, wie die Galerie König unter Berufung auf die Familie mitteilte.
Der in Nürnberg geborene Hödicke entwickelte bereits in den 1960e...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BG Göttingen erwartet volle Arena gegen Tübingen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390854922&listName=storedesearch</link>
<author>HarzKurier</author>
<description>Göttingen Nach drei Auswärtsspielen in Folge freut sich die BG Göttingen darauf am Wochenende endlich wieder vor ihrem Heimpublikum zu spielen. Für die Mannschaft von BG-Headcoach Olivier Foucart steht ein wichtiges Duell im Kampf um den Verbleib in der easyCredit BBL an. Zu Gast in der Sparkassen-A...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>PSD-Bank eröffnet Büro in der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390999115&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Seit Jahren, eher Jahrzehnten machen Banken und Sparkassen unter anderem damit Schlagzeilen, dass sie Filialen schließen oder zumindest das Personal abziehen und nur noch Automaten vor Ort belassen. Die PSD Bank Hannover geht nun den umgekehrten Weg. Sie hat in der Osterstraße zwar keine klassische ...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Testspiele trotz schlechten Wetters</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390992192&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LANDKREIS. Die Hallensaison ist am vergangenen Wochenende mit dem Finale des Sparkassen-Hallenmasters zu Ende gegangen, da stehen trotz des schlechten Wetters bereits die ersten Testspiele an. Im Trend sind dabei wie bereits in den vergangenen Jahren Kunstrasenplätze, für die die heimischen Vertrete...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stechbahn erst einmal ohne Bronze-Vertreter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390778328&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Altstadt. Seit mehr als drei Jahrzehnten gehört sie fest zum Bild auf der Stechbahn: Die Bronzeplastik „Homme passant la porte“, zu Deutsch „Ein Mann durchstößt die Pforte“, des französischen Bildhauers Jean Ipoustéguy (1920–2006) hat hier seit 1992 auf Höhe des Juweliers Rahls ihren Platz. Nun müss...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preisträgerkonzert des 61. Regionalwettbewerbes Jugend musiziert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390784961&listName=storedesearch</link>
<author>Emder Zeitung</author>
<description>Emden/Leer/le - An diesem Samstag, 10. Februar, findet das Preisträgerkonzert des diesjährigen Regionalwettbewerbes Jugend musiziert um 15 Uhr in der Kreismusikschule Leer statt.
In dem Konzert wirken diejenigen Teilnehmer des Wettbewerbs mit, die eine Wertung von 23 und mehr Punkten bekommen haben ...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum werden immer häufiger Geldautomaten gesprengt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390852550&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Die Fälle häufen sich: Fast täglich werden in Deutschland Geldautomaten gesprengt. Die Täterinnen und Täter hoffen auf eine reiche Bargeldbeute – den Schaden tragen die Banken. Oft stammen die Sprengenden aus europäischen Nachbarländern wie Frankreich oder den Niederlanden und sind in größeren Bande...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hochwasser-Spendenaktion in Hemmingen läuft gut an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390892462&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>„Die Idee ist, nicht nur durch Worte, sondern auch durch eine finanzielle Zuwendung Danke zu sagen.“ So umreißt Bettina Scheiber aus Hemmingen die von ihr initiierte Spendenaktion für die Feuerwehr nach deren Hochwassereinsatz. Die Aktion läuft gut an.
Die Spendenaktion für die Feuerwehr für ihren H...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390825304&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einbruch bei Rentner-Paar im Emsland: „Aktenzeichen XY“ sucht zwei Räuber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390839726&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Bei „Aktenzeichen XY... ungelöst“ geht es in der neuen Ausgabe am 14. Februar unter anderem um RAF-Überfälle in mehreren Städten von 1999 bis 2016. Auch ein schwerer Überfall auf ein Rentnerpaar im Emsland ist Thema. Die Fälle im Überblick.
Welche aktuellen Fälle stellt Rudi Cerne bei „Aktenzeichen ...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Artland Dragons hoffen nach drei Niederlagen auf Sieg – Bissendorfer Handballer kämpfen um Tabellenspitze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390839699&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Basketball, Handball und Volleyball in Osnabrück: Die Artland Dragons wollen nach drei Niederlagen wieder zurück auf die Erfolgsspur, die Oberliga-Handballer des TV Bissendorf-Holte kämpfen um den ersten Tabellenplatz und die VCO-Volleyballerinnen wollen die Liga-Führung mit einem Sieg weiter ausbau...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jerome Böhm ist einer der besten deutschen Hirschrufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390856272&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Kurioses Hobby
Mit seinem Hirschrufer imitiert Jerome Böhm die Geräusche der Wildtiere erstaunlich originalgetreu.
© Quelle: Gerko Naumann
Einer der besten Hirschrufer Deutschlands kommt aus Garbsen im Raum Hannover. Wie er das in kurzer Zeit mit seinem Lehrmeister geschafft hat, erzählt er uns.
Neu...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum werden immer häufiger Geldautomaten gesprengt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390834339&listName=storedesearch</link>
<author>tah.de (Täglicher Anzeiger Holzminden)</author>
<description>Organisierte Banden aus dem Ausland jagen deutsche Geldautomaten in die Luft und flüchten mit Vollgas über die Grenze – besonders in Nordrhein-Westfalen und Niedersachsen passiert das öfter. Abgesehen von hohen Sachschäden gefährden die Sprengenden dabei Menschen. Woran liegt die Zunahme der Delikte...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>