<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Justizministerin macht Banken Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391363242&listName=storedesearch</link>
<author>Altländer Tageblatt</author>
<description>von Lars Laue, Büro hannover...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Justizministerin macht Banken Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391418536&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>von Lars Laue, Büro hannover
Hannover. Niedersachsens Justizministerin Kathrin Wahlmann drängt die Banken und Sparkassen im Kampf gegen das Sprengen von Geldautomaten zu einem intensiveren und vor allem einheitlichen Vorgehen. „Mir fehlt schon ein wenig das Verständnis dafür, dass die Banken und Spa...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gesprengte Geldautomaten: Muss es erst Tote geben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391434031&listName=storedesearch</link>
<author>ga-online.de (General-Anzeiger Rhauderfehn)</author>
<description>Noch immer fliegen in Niedersachsen reihenweise Geldautomaten in die Luft. Das Land setzt auf Gespräche mit den Banken statt auf Verpflichtungen zum Schutz. Warum so zögerlich?
Deutschland ist ein Paradies. Jedenfalls für Geldautomatensprenger. Nachdem die Banken in den Niederlanden es den Tätern du...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sieben Wochen mit allem: So macht Fasten Spaß</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391435648&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesische Nachrichten</author>
<description>Sieben Wochen ohne! Am morgigen Aschermittwoch beginnt die entbehrungsreiche Zeit. Fasten ist angesagt. Jedenfalls dann, wenn man zu den Zeitgenossen gehört, die sich das Leben selbst schwer machen. Auf was die Leute in den nächsten Wochen so alles verzichten wollen: Süßigkeiten, Feierabend-Bier, Ha...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Firmen stellen sich und die Arbeitsfelder vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391332517&listName=storedesearch</link>
<author>Walsroder Zeitung Frühausgabe</author>
<description>SCHWARMSTEDT. Die Schülerinnen und Schüler der KGS Schwarmstedt hatten bei zwei Veranstaltungen wieder die Möglichkeit, verschiedene Berufe und Firmen insbesondere aus Schwarmstedt und der Umgebung zu erkunden. Dabei stellten sich in sieben Foren, von denen fünf von den Schülern ausgesucht und zwei ...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leserschaft erklimmt die Waterloosäule in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391333654&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Etwa ein Jahr soll die Waterloosäule saniert werden. Am Sonntag waren die vorerst letzten Besucherinnen und Besucher auf dem markanten Bauwerk des Architekten und Hofbauverwalters Georg Ludwig Friedrich Laves. Sie hatten den exklusiven Besuch beim Adventskalender der HAZ und Neuen Presse gewonnen. R...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>