<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Jankowski siegt am Silbersee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390084051&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Läuferinnen und Läufer wissen, worauf sie sich in Langenhagen einlassen: kräftezehrende Runden durch den Sand, über Wiesen und feste Wege rund um den Silbersee, der kalte Wind gehört zum Silberseelauf seit Jahrzehnten dazu. 342 Teilnehmende zwischen vier und 84 Jahren kamen auch in diesem Jahr u...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Silberseelauf: Berg und Jankowski siegen beim ältesten Volkslauf im Norden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389990390&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Die Läufer wissen, worauf sie sich in Langenhagen einlassen. Kräftezehrende Runden durch den Sand, über Wiesen und feste Wege rund um den Silbersee, der kalte Wind gehört zum Silberseelauf seit Jahrzehnten dazu. 342 Teilnehmer zwischen vier und 84 Jahren kamen auch in diesem Jahr und drehten bei der...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jugend musiziert“: Preisträgerkonzert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389897028&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Hildesheim – Am kommenden Sonntag, 11. Februar, findet ab 11 Uhr im Konzertsaal der Musikschule Hildesheim das Preisträgerkonzert zum Regionalwettbewerb des deutschlandweiten Wettbewerbs „Jugend musiziert“ statt.
Zahlreiche Schülerinnen und Schüler aus den Landkreisen Hildesheim und Peine sowie aus ...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389931143&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Airlines werden von deutlich mehr Fluggästen verklagt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389965064&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Mehr als 125.000 im letzten Jahr
Portale versprechen Fluggästen eine schnelle und einfache Abwicklung ihrer Entschädigungsansprüche bei Airlines. Für die Justiz wird das zur Belastung.
© Quelle: dpa
Bei Gerichten an den Standorten der 20 größten deutschen Flughäfen landen immer mehr Klagen gegen Air...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>