<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Doubletime feiert Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386345444&listName=storedesearch</link>
<author>Deister- und Weserzeitung</author>
<description>Innerhalb kurzer Zeit hat Hamelns Jazzclub Doubletime große Namen nach Hameln gelockt, sich selbst einen Namen in der Szene gemacht und selbst die große Kulturkrise namens Corona weggesteckt. Nun feiert der Club den fünften Geburtstag. Ein guter Anlass zu fragen: Wie schaffen die das nur?
Frank Henk...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Elke Lenz gewinnt E-Auto: „Da wird man blass“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386240213&listName=storedesearch</link>
<author>Goslarsche Zeitung</author>
<description>Von Sabine Kempfer
Goslar. Elke Lenz hat das Gewinnerlos der Stadttombola gezogen und am Dienstag ihren auf Hochglanz polierten VW-Up-E auf den Goslarschen Höfen entgegengenommen. Die erste Fahrt führte zum Reifenhändler, wo die Winterreifen schon bereitlagen.
Was für eine Überraschung: Zum einen vo...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>1500 Euro von Kindern für Kinder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352202&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es waren beeindruckende Zahlen, die der 4. Weihnachts-Cup des NFV Kreis Hildesheim in der Adventszeit 2023 aufgestellt hat. Rund 85 Mannschaften, etwa 1200 Kinder im Alter von vier bis acht Jahren, spielten in sechs Hallen den traditionsreichen Cup aus. Es war das erste Mal nach drei Jahren Corona-U...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nicht nur sportlich ein voller Erfolg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386271998&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Kreis –„Der NFV und der Bezirk Hannover sind stolz auf diese Veranstaltung“, sagte ein zufriedener Andreas Wiese. Und das Vorstandsmitglied des NFV-Kreises Hildesheim ergänzte: „Sie ist deutschlandweit einmalig.“ Gemeinsam mit den Bürgermeistern der sechs Städte und Gemeinden hatten sich die Vertret...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KSN nennt die Gewinner der Monatsauslosung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386283527&listName=storedesearch</link>
<author>Northeimer Neueste Nachrichten</author>
<description>Northeim – Mit Losglück ins neue Jahr. Bei der Monatsauslosung der Lotterie Sparen + Gewinnen in Hannover entfielen im Januar 1 593 Gewinne mit einer Gewinnsumme im Wert von 20  940 Euro an Lotteriesparer der Kreis-Sparkasse Northeim (KSN).
Folgende Gewinne gehen an teilnehmende Kundinnen und Kunden...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diamantene Hochzeit im Hause Heising: Eine Geschichte über das Glück des Zufalls</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386236488&listName=storedesearch</link>
<author>landeszeitung.de (Lüneburg)</author>
<description>Manchmal entpuppt sich eine Enttäuschung im Nachhinein als großes Glück. Davon können Karl-Heinz und Christa Heising einiges erzählen. Denn dass sich die beiden überhaupt begegnen würden, damals, vor mehr als 60 Jahren, das war ziemlich unwahrscheinlich und lief noch dazu ganz anders als geplant. Ei...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>