<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Die Badesaison beginnt im Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875131&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgwedel, Isernhagen</author>
<description>Trotz der frühlingshaften Temperaturen am Karsamstag war am Altwarmbüchener See nicht viel los. Auf oder auch in das kalte Wasser traute sich an diesem bewölkten Tag niemand. Lediglich ein paar Radfahrer und Spaziergänger fuhren oder gingen eine Runde um den See. Dafür herrschte reges Treiben auf de...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Freudentränen und Gänsehaut! Todkranker feiert seinen letzten Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400771732&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Ein todkranker Mann aus Niedersachsen hat seinen vermeintlich letzten Geburtstag feiern können. Was für ein schöner und emotionaler Tag!
Möglich gemacht hat das alles einmal mehr das „Wünschewagen“-Team des Arbeiter-Samariter-Bundes (ASB) Niedersachsen.
Je älter man wird, desto langweiliger werden G...</description>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400771719&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400771696&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>