<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Für die Zukunft des Baumparks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388702575&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kurier</author>
<description>Thedinghausen. Im Jahr 2013 hat Hans Schröder die gemeinnützige Baumpark-Stiftung gegründet, die treuhänderisch von der Stiftung der Kreissparkasse Verden verwaltet wird. Mit Hilfe der Stiftung, deren Stiftungszweck vorrangig der Unterhaltung, Pflege und Erweiterung des Baumparks in Thedinghausen di...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ist Bistro „Lezzet“ aus dem Real in Wolfenbüttel geblieben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388584751&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Real-Markt
Was macht man morgens so, wenn man noch im Bett liegt, noch nicht aufstehen muss, aber schon hellwach ist? Richtig, man schnappt sich das Smartphone und scrollt sich schon mal durch die Weltgeschichte. Irgendwann landet man auf Facebook in der „Wolfenbüttel-Gruppe“: Da will jemand wissen,...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für die Zukunft des Thedinghauser Baumparks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388690939&listName=storedesearch</link>
<author>Verdener Nachrichten</author>
<description>Thedinghausen. 2013 hat Hans Schröder die gemeinnützige Baumpark-Stiftung gegründet, die treuhänderisch von der Stiftung der Kreissparkasse Verden verwaltet wird. Mithilfe der Stiftung, deren Stiftungszweck vorrangig der Unterhaltung, Pflege und Erweiterung des Baumparks in Thedinghausen dienen soll...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Schöner und starker Junge“: Sead (13) aus Celle nach Behandlungsfehler schwerst gehandicapt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388555022&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Am 26. September 2010 kommt im Krankenhaus von Podgorica, der Hauptstadt von Montenegro, ein Junge zur Welt. Der Kaiserschnitt verläuft ohne Probleme, der Säugling schreit, wiegt 3000 Gramm und ist offenbar bei bester Gesundheit. Seljo aus Montenegro und Teuta aus Albanien nennen ihren Sohn Sead. Es...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenpflichtig Entscheidung fällt im Zielsprint: Läuferin Valeria Haase wird Landesmeisterin über 3000 Meter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388553392&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Valeria Haase ist Niedersachsenmeisterin. Die Langstreckenläuferin der LG Eichsfeld gewann über die 3000 Meter in der Halle. Dabei fiel die Entscheidung in Hannover erst im Zielsprint.
Toller Erfolg für Valeria Haase. Die Langstreckenläuferin der LG Eichsfeld hat bei der Landesmeisterschaft der weib...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenpflichtig Kultur-Highlights im Februar: Nacht des Musicals, Figurentheatertage und KUNST-Gala in Göttingen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388548453&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Tageblatt-Mitarbeiter Michael Schäfer hat sich in den Kulturterminen des kommenden Monats umgesehen. Hier seine Tipps für Februar 2024.
Mit den Klängen von Beethovens „Freude, schöner Götterfunken“ zieht das Göttinger Symphonieorchester Ende Januar wieder in seine alte Heimat ein, die frisch renovie...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388558781&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>