<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Neue Wartehäuschen und neues Linienkonzept</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395156474&listName=storedesearch</link>
<author>Delmenhorster Kurier</author>
<description>Viel Glasund blaue Stahlstreben: Die neuen Wartehäuschen der Delbus sehen freundlich aus. 17 der durchsichtigen Unterstände sind bereits aufgestellt worden, weitere werden in den nächsten Monaten folgen. Die Häuschen stammen von einer Firma im Schwarzwald und kosten pro Stück 12.000 Mark. Nicht gera...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein gutes Jahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394973018&listName=storedesearch</link>
<author>Hamme Report</author>
<description>Landkreis Über ein gutes Geschäftsjahr 2023 freut sich Thorben Prenntzell, Vorstandsvorsitzender der Sparkasse Rotenburg Osterholz. Das Ergebnis übertreffe das aus dem Vorjahr stark, heißt es im Bericht über die Jahresbilanz. Mit einem Jahresüberschuss von 4,1 Millionen Euro wurde das Ergebnis von 2...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>400 Läufer am See am Start</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395176523&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Der Sparkassen-Laufpass der Region Hannover macht am Wochenende Station am Altwarmbüchener See. Ein beliebter Lauf. So beliebt, dass er gleich zweimal im Jahr stattfindet - im Frühjahr und im Herbst. Die siebte Auflage des Volkslaufes startet am Sonntag um 9 Uhr.
Es wird eine große Frühjahrsausgabe:...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Frisst Teile des Eigenkapitals“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395179897&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Angesichts der angespannten Lage am Wohnungsmarkt und rückläufiger Baugenehmigungen in Deutschland hat der niedersächsische Sparkassenpräsident Thomas Mang die Politiker zum Gegensteuern aufgefordert. Man müsse der „wohnungsbauwirtschaftlichen Förderkulisse neues Leben einhauchen“ und etwa die Grund...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Postbank beendet Bargeld-Service</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395090725&listName=storedesearch</link>
<author>Rotenburger Rundschau Rotenburg, Sottrum</author>
<description>Rotenburg – Bis Ende 2025 werden die drei Post-Partnerfilialen in Sottrum, Sittensen und Visselhövede ihren Finanzservice für Postbank-Kunden einstellen. Jürgen Maerz, Betreiber der drei Filialen, macht keinen Hehl daraus, dass ihm das nicht gefällt: „Meine Mitarbeiter berichten, dass sie immer wied...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lieder zum Zuhören und Mitsingen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395089345&listName=storedesearch</link>
<author>Walsroder Markt</author>
<description>Bad Fallingbostel – Lange wurde geplant, nach Förderern gesucht, Termine mit dem Tonstudio vereinbart. Und geübt, geübt, geübt. Termine wurden aufgrund von Corona, diversen anderen Krankheitsausfällen und Glatteis erneut verschoben, aber letztendlich überglücklich verwirklicht. Nach den Aufnahmen im...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Geldautomatensprengungen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394988090&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>In Niedersachsen sind im vergangenen Jahr deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. «Wir konnten die Zahl der Automatensprengungen in Niedersachsen fast halbieren, von 68 im Vorjahr auf 38», sagte Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz des Sparkassen...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volkslauf in Altwarmbüchen: Fast 400 Teilnehmer nehmen wieder Tempo auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395019289&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Der Sparkassen-Laufpass der Region Hannover macht Station am Altwarmbüchener See. Ein beliebter Lauf. So beliebt, dass er gleich zweimal im Jahr stattfindet – im Frühjahr und im Herbst. Die siebte Auflage des Volkslaufes startet am Sonntag um 9 Uhr.
Es wird eine große Frühjahrsausgabe: Besonders das...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>