<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Talente begeistern Publikum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391622142&listName=storedesearch</link>
<author>Grafschafter Nachrichten</author>
<description>Mit Souveränität und Selbstbewusstsein haben Musikschülerinnen und -schüler aus der gesamten Grafschaft im gut gefüllten Konzert- und Theatersaal in Nordhorn vor wenigen Tagen ihr Können gezeigt. Gemeinsam mit den drei Grafschafter Musikschulen (Musikschule Niedergrafschaft, Musikschule Nordhorn sow...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leserschaft erklimmt die Waterloosäule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391681472&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Etwa ein Jahr soll die Waterloosäule saniert werden. Am Sonntag waren die vorerst letzten Besucherinnen und Besucher auf dem markanten Bauwerk des Architekten und Hofbauverwalters Georg Ludwig Friedrich Laves. Sie hatten den exklusiven Besuch beim Adventskalender der HAZ und Neuen Presse gewonnen. R...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>19  910 Euro gehen an Lotteriesparer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391610660&listName=storedesearch</link>
<author>Northeimer Neueste Nachrichten</author>
<description>Northeim – Bei der Monatsauslosung der Lotterie Sparen + Gewinnen in Hannover entfielen im Februar 1 585 Gewinne mit einer Gewinnsumme im Wert von 19  910 Euro an Lotteriesparer der Kreis-Sparkasse Northeim (KSN). Diesmal entfiel in der Sonderauslosung ein 5 000 Euro-Reisegutschein an eine Gewinnspa...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grafschafter Musikschüler beeindrucken beim Preisträgerkonzert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391520271&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Mit Souveränität und Selbstbewusstsein zeigten Musikschülerinnen und -schüler aus der gesamten Grafschaft im gut gefüllten Konzert- und Theatersaal in Nordhorn vor wenigen Tagen ihr Können. Gemeinsam mit den drei Grafschafter Musikschulen (Musikschule Niedergrafschaft, Musikschule Nordhorn und Musik...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Frau verabschiedet sich langsam vom Leben – „Einmal noch Katzen streicheln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391505563&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Andrea ist krank. Seit eineinhalb Jahren leidet die 57-Jährige an einer schweren Autoimmun-Erkrankung. Sie kann nicht mehr gehen, verliert immer mehr an Muskelkraft.
Einen letzten Wunsch hat Andrea aber. Einmal will sie noch von ihr so geliebte Katzen streicheln. Noch einmal das flauschige Fell spür...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gesprengte Geldautomaten: Muss es erst Tote geben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391509023&listName=storedesearch</link>
<author>on-online.de (Ostfriesische Nachrichten)</author>
<description>Noch immer fliegen in Niedersachsen reihenweise Geldautomaten in die Luft. Das Land setzt auf Gespräche mit den Banken statt auf Verpflichtungen zum Schutz. Warum so zögerlich?
Deutschland ist ein Paradies. Jedenfalls für Geldautomatensprenger. Nachdem die Banken in den Niederlanden es den Tätern du...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprengung von Geldautomaten: Niedersachsens Justizministerin macht Banken Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391509012&listName=storedesearch</link>
<author>on-online.de (Ostfriesische Nachrichten)</author>
<description>Immer wieder fliegen in Niedersachsen Geldautomaten in die Luft. Justizministerin Kathrin Wahlmann (SPD) will die Banken und Sparkassen in die Pflicht nehmen.
Niedersachsens Justizministerin Kathrin Wahlmann drängt die Banken und Sparkassen im Kampf gegen das Sprengen von Geldautomaten zu einem inte...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>