<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Pauline Berg läuft allen davon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395662037&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Pauline Berg vom VfL Eintracht Hannover hat bei der siebten Auflage des Laufes rund um den Altwarmbüchener See ordentlich abgeräumt. Unter den 383 Teilnehmern kassierte sie bei der vierten Station der Sparkassen-Laufpass-Serie der Region gleich drei Siege ein. Sie gewann bei den Frauen sowohl den Ha...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldautomaten sind jetzt sicherer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395652162&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LANDKREIS. In Niedersachsen sind im vergangenen Jahr deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. „Wir konnten die Zahl der Automatensprengungen in Niedersachsen fast halbieren – von 68 im Vorjahr auf 38“, sagte Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz de...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Musikalischer Sonderpädagoge Uwe Kirchner ist ein Mann mit vielen Facetten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395522441&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Er hat den Wechsel ins Pensionärsdasein geschafft: Uwe Kirchner, jahrelang das Gesicht der Paul-Klee-Schule Celle, ist seit zwei Jahren im Ruhestand, oder besser im Unruhestand. Denn Zeit, um auf dem Sofa zu sitzen, bleibt dem agilen 68-jährigen Winser wenig. Und das ist gut so, davon ist der studie...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Mehr Emotionen gehen nicht! Todkranke Frau wächst über sich hinaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395509132&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Elisabeth aus Niedersachsen und ihre Liebsten wissen, dass sie wohl nicht mehr allzu lang leben darf. Die 54-Jährige aus dem Kreis Celle kämpft schon seit Jahren gegen den Krebs – inzwischen steht fest, dass Elisabeth – die eigentlich anders heißt – ihren letzten Fight nicht gewinnen kann.
Umso wich...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>