<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Laufkalender 2024 für die Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401299928&listName=storedesearch</link>
<author>Deister- und Weserzeitung</author>
<description>Hamelner Stadtgalerie-Lauf: Startpunkt Hochzeitshaus Hameln, Samstag, 6. April. Anmeldung und Infos www.hamelner-stadt-galerie-lauf.de

Sparkassen-Bückeberg-Lauf: Startpunkt Waldstadion Stadthagen, Sonntag, 21. April, Start 9.30 Uhr. Anmeldung und Infos www.tsv-eintracht-bueckeberge.de

Hildesheimer...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rentenberatung in Nienburg zieht um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401277417&listName=storedesearch</link>
<author>Kreiszeitung Bruchhausen-Vilsen, Hoya</author>
<description>Nienburg – Wann kann ich mich zur Ruhe setzen? Wie hoch ist dann meine Rente? Fragen wie diese beantworten die Experten der Deutschen Rentenversicherung in Nienburg demnächst unter neuer Adresse: Ratsuchende erreichen die Fachleute für Rente, Reha und Altersvorsorge ab Dienstag, 9. April, im ehemali...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Badesaison beginnt im Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401319777&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Ost</author>
<description>Trotz der frühlingshaften Temperaturen am Karsamstag war am Altwarmbüchener See nicht viel los. Auf oder auch in das kalte Wasser traute sich an diesem bewölkten Tag niemand. Lediglich ein paar Radfahrer und Spaziergänger fuhren oder gingen eine Runde um den See. Dafür herrschte reges Treiben auf de...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahnarzt aus Wendeburg: Deshalb ist Ruhestand keine Option</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401143506&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Nein, kein Gedanke ans Aufhören! Der Wendeburger Zahnarzt Henning Pult dementiert im Dorf kursierende Gerüchte, dass er seine Praxis aufgibt. „Das stimmt nicht“, sagt er. Ganz im Gegenteil. Aktuell habe er in ein digitales Röntgengerät investiert, „eine sechsstellige Summe“, und auch weitere moderne...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei und Feuerwehr: Was ist los in Springe, Bad Münder und Umgebung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401169367&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>Eine Kupferstange hat ein unbekannter Mann am Dienstag, 2. April, gegen 11.50 Uhr an der St. Andreas-Kirche in Springe abgesägt, auf seinem Fahrrad verstaut und ist dann verschwunden. Die Polizei sucht weitere Zeugen zu dem Vorfall.
Wenig erfreut dürfte der Besitzer eines blauen Mazda 3 nach dem Ost...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die aktuellen Leserfotos unserer Zeitung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401139123&listName=storedesearch</link>
<author>neue-helmstedter.de</author>
<description>•
Braunschweig. Momentaufnahmen aus der Region Braunschweig-Wolfsburg und dem Harz – von Ihnen. Klicken Sie sich hier durch die neuesten Leserfotos.
Regelmäßig erreichen unsere Redaktion viele tolle Schnappschüsse von Leserinnen und Lesern – seien es Beobachtungen aus Natur, Tierwelt oder dem Stadtl...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401193169&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401193151&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Freudentränen und Gänsehaut! Todkranker feiert seinen letzten Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401149932&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Ein todkranker Mann aus Niedersachsen hat seinen vermeintlich letzten Geburtstag feiern können. Was für ein schöner und emotionaler Tag!
Möglich gemacht hat das alles einmal mehr das „Wünschewagen“-Team des Arbeiter-Samariter-Bundes (ASB) Niedersachsen.
Je älter man wird, desto langweiliger werden G...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Meller Kirchengemeinden schließen sich zusammen: Das ist neu, das ändert sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401164588&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Die drei evangelischen Meller Kirchengemeinden St. Petri, Paulus und St. Marien gehen künftig einen gemeinsamen Weg. Sie haben sich zu einem Kirchengemeindeverband zusammengeschlossen. Erstes sichtbares Zeichen ist ein gemeinsames Kirchenbüro, das am Stadtgraben seine Arbeit aufgenommen hat. Was änd...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cannabis-Gesetz in Kraft: Wo in Melle gekifft werden darf – und wo nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401147674&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Seit dem 1. April darf in Deutschland legal in der Öffentlichkeit gekifft werden. Allerdings gibt es Verbotszonen. Viele davon listet die bekannte „Bubatzkarte“ auf. Aber das Online-Tool hat Lücken – und die bestehen nicht nur auf Fußgängerzonen.
Cannabis, Marihuana, Haschis, Weed, Dope, Bubatz oder...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>