<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Opernplatz wird Sandkasten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405470846&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Um 5.30 Uhr ging es am Dienstagmorgen los. Der erste LKW fuhr auf den Opernplatz und lieferte Sand aus der Grube in Ramlingen ab. Die erste Ladung von insgesamt 21. Stunden später waren 345 Tonnen Sand auf dem Platz und die zwei Spielfelder verteilt.
Einen Tag später: Es ist Mittwochmorgen, Tobias T...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urban und ökologisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405472172&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Nord</author>
<description>Hannover ist um eine Kleingartenanlage reicher - und die soll nach dem Willen der Stadt ein Ort werden, an dem Arten- und Klimaschutz eine besondere Verbindung eingehen. Einen „Hotspot der urbanen Artenvielfalt“ stellt sich die Verwaltung vor. Daher ließ es sich Umwelt- und Wirtschaftsdezernentin An...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum kommt Lezzet nicht in den Marktkauf nach Wolfenbüttel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405328700&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>„Lezzet“
Marktkauf
Ahmet Aslan, der im ehemaligen Realkauf Am Wasserwerk in Wolfenbüttel das Spezialitätengeschäft und Bistro betrieben hat, wollte so gern in den neuen , der dort gerade entsteht, einziehen. Seit dem ersten Baustellen-Rundgang (wir berichteten) ist jedoch klar, dass das nichts wird....</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers Opernplatz wird zum Beachvolleyballfeld: Am Wochenende spielt hier Olympiasieger Julius Brink</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405331922&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Am Freitag geht es los: Der NP-Beachvolleyball-Cup, präsentiert von der Sparkasse Hannover, startet. Der Opernplatz verwandelt sich allmählich in einen Sandkasten. 30.000 Zuschauende werden bei angekündigten 20 Grad erwartet.
Um 5.30 Uhr ging es am Dienstagmorgen los. Der erste LKW fuhr auf den Oper...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>