<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Countdown für den Kanallauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411816841&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Burgdorf, Uetze</author>
<description>Der Countdown läuft: Für den 1. Abend-Kanallauf des MTV Rethmar können sich Kurzentschlossene noch kurzfristig anmelden. Die Veranstaltung beginnt um 17 Uhr auf dem Sportgelände An der Seufzerallee in Rethmar. Zuvor war das weit über die Regionsgrenzen hinaus beliebte Breitensportereignis in Folge d...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Musik und Literatur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411798946&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Gronau – Wer am Abend des 1. Juni Lust auf ein besonderes, kulturelles Programm hat, sollte um 18 Uhr den Ratskellerplatz in Gronau ansteuern, denn dann ist das „Festival aufm Platz“ ein zweites Mal in der Leinestadt zu Gast. Als die LDZ in ihrem Jubiläumsjahr 2023 zu diesem Event eingeladen hatte, ...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schüler erlaufen Geld für soziale Projekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411826341&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Nord</author>
<description>Raus aus dem Klassenzimmer, rein in die Laufschuhe: Bereits zum 18. Mal fand der Schul-Stiftungs-Spendenlauf statt, zu dem sich diesmal rund 500 Kinder angemeldet hatten. Schüler von drei Schulen des Bezirks - Grundschule Tegelweg, IGS Bothfeld und IGS Vahrenheide/Sahlkamp - setzen sich mit sportlic...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wichtige Anlaufstelle: Neustadts hat wieder eine feste Hospiz- und Palliativberatungsstelle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411750653&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Wie finde ich einen Hospiz- oder Palliativplatz, wo bekommen Betroffene selbst Unterstützung? Auskunft und Hilfestellung bei diesem schwierigen Thema gibt in Neustadt und Wunstorf der ambulante Hospiz- und Palliativ-Beratungsdienst „Dasein“, ein Angebot des Kirchenkreises. Nach einigen Jahren Pause ...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Girokontopreise: Bei 75.000 Sparkassenkunden fehlt noch die Zustimmung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411716477&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Vom 1. Juni an verlangt die Sparkasse Hannover höhere Girokontogebühren – doch bei rund 75.000 Kundinnen und Kunden steht die Zustimmung noch aus. Anfang März hatte das Geldinstitut nach eigenen Angaben circa 500.000 private und gewerbliche Kundinnen und Kunden über neue Preise und Konditionen infor...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>