<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Sögestraße zieht mehr Besucher an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393283982&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kurier</author>
<description>Bremen. 621.852 Passanten waren laut einer Zählung des Unternehmens Hystreet im Januar in der Sögestraße unterwegs. In der Obernstraße hat Hystreet, das auf die automatisierte Passantenzählung in deutschen und europäischen Innenstädten spezialisiert ist, im gleichen Zeitraum 532.058 Menschen erfasst...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Geldautomaten gesprengt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393280785&listName=storedesearch</link>
<author>Aller-Zeitung</author>
<description>In Niedersachsen ist die Zahl der gesprengten Geldautomaten im vergan­genen Jahr weitaus stärker als im gesamten Deutschland gesunken. 2023 seien landesweit 39 Automaten gesprengt worden - 2022 waren es noch 68, teilte das Landes­kriminalamt am Mittwoch in Hannover mit. Das bedeutet einen deutlichen...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Spielabbrüche sind keine Lösung“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393170590&listName=storedesearch</link>
<author>Gandersheimer Kreisblatt</author>
<description>BARSINGHAUSEN. „Präsident ist wie Friedhofsverwalter. Er hat ganz viele Leute unter sich, aber keiner hört ihm zu“. Mit dieser Erkenntnis von Bill Clinton begrüßt Gerhard Delling gleich zwei Präsidenten, die den ehemaligen US-Präsidenten eindrucksvoll widerlegen.
Denn sie stehen dem Moderator beim 1...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahn statt Prellbock</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393251331&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesische Nachrichten</author>
<description>Heino Hermanns
Einen dicken Fehler nennt Thomas Gehrke, zweiter Vorsitzender des Vereins „Aurich – ran an die Bahn“, das Vorgehen der Landesnahverkehrsgesellschaft (LNVG). Denn diese prüfe die Reaktivierung der Strecke Aurich-Abelitz auf der Grundlage der Situation von vor 50 Jahren. Aber damals hab...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>PSD Bank eröffnet Büro in Hildesheimer Innenstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393290851&listName=storedesearch</link>
<author>Sarstedter Anzeiger</author>
<description>Seit Jahren, eher Jahrzehnten machen Banken und Sparkassen unter anderem damit Schlagzeilen, dass sie Filialen schließen oder zumindest das Personal abziehen und nur noch Automaten vor Ort belassen. Die PSD Bank Hannover geht nun den umgekehrten Weg. Sie hat in der Osterstraße zwar keine klassische ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christuskirche nach 14 Jahren fast fertig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393290751&listName=storedesearch</link>
<author>Stadt-Anzeiger Nord</author>
<description>29 Schallsegel aus Eichenholz, ausgerichtet zum Altar, schmücken das Kirchengewölbe der Christuskirche. „Das sieht aus wie ein Kunstwerk, wie ein Vogelschwarm“, sagt Hans-Peter Braun, Vorsitzender des Kirchbauvereins Christuskirche. „Erst war es für viele ein großer Schreck, dass ein Deckensegel in ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maßnahmen zeigen Wirkung: Niedersachsen stemmt sich gegen Geldautomatensprenger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393130119&listName=storedesearch</link>
<author>AZ online (Allgemeine Zeitung der Lüneburger Heide)</author>
<description>Geldautomaten zu sprengen, das war in den vergangenen Jahren in Niedersachsen fast schon gang und gäbe. 2023 ging die Zahl zurück. Dennoch steht das Problem weiterhin im Fokus.
Hannover – Im Bundesland Niedersachsen sind – im Gegensatz zum allgemeinen Trend in Deutschland – zuletzt deutlich weniger ...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der gesprengten Geldautomaten deutlich gesunken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393124158&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>In Niedersachsen ist die Zahl der gesprengten Geldautomaten im vergangenen Jahr weitaus stärker als im gesamten Deutschland gesunken.
In Niedersachsen ist die Zahl der gesprengten Geldautomaten im vergangenen Jahr weitaus stärker als im gesamten Deutschland gesunken. 2023 seien landesweit 39 Automat...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So gelang der Firma Hilmer in Wettbergen die Einstellung von Nabil Ben Salah aus Tunesien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393119001&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Als Heike Hilmer-Börner im Herbst 2021 in der Online-Jobbörse der Bundesagentur für Arbeit eine Stelle für einen Zerspanungsmechaniker ausgeschrieben hatte, war die Resonanz gering. Nur eine einzige Bewerbung sei eingegangen, sagt die Geschäftsführerin der Firma Hilmer GmbH CNC-Technik in Hannover.
...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen: Zahl der gesprengten Geldautomaten deutlich gesunken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393118994&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>In Niedersachsen ist die Zahl der gesprengten Geldautomaten im vergangenen Jahr weitaus stärker als im gesamten Deutschland gesunken. 2023 seien landesweit 39 Automaten gesprengt worden - 2022 seien es noch 68 gewesen, teilte das Landeskriminalamt Niedersachsen am Mittwoch mit. Das bedeutet einen de...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorhaben auf ein neues Gleis gesetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393146257&listName=storedesearch</link>
<author>on-online.de (Ostfriesische Nachrichten)</author>
<description>In Hannover hat der Auricher Verein „Ran an die Bahn“ sich mit Wirtschaftsminister Olaf Lies getroffen. Welche Missverständnisse dabei ausgeräumt wurden.
Aurich - Zwei Großprojekte werden derzeit im Landkreis Aurich vorangetrieben: Der Bau der Zentralklinik in Uthwerdum sowie die Reaktivierung der B...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>