<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Delmenhorster wählen die Greifzange</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394007341&listName=storedesearch</link>
<author>Delmenhorster Kurier</author>
<description>Delmenhorst. Mehr als 1500 Delmenhorsterinnen und Delmenhorster wollen ihre Stadt aufräumen: „So viele Anmeldungen sind bereits für die stadtweite Aktion ‚Delmenhorst … putzt sich heraus‘ eingegangen“, sagt Stadtsprecher Timo Frers. Mit dabei sein werden auch Flüchtlinge aus den drei Unterkünften in...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BBS-Halle: Feuerwehr im Dauereinsatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394022653&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Springe, Bad Münder</author>
<description>Seit knapp einem Monat ist die neue BBS-Turnhalle eingeweiht und regelmäßig rücken Polizei und Feuerwehr zu dem Neubau aus. Was ist da los?
Grund für die Einsätze ist die Brandmeldeanlage. Bei einer neuen Anlage sei das aber nicht ungewöhnlich, dass diese zu Beginn ab und zu mal auslöse, erklärt Spr...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lost Place</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394009721&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Deister-Zeitung</author>
<description>Nur durch einen schnellen Schritt zur Seite konnte ich ihm ausweichen. Ich fluchte leise vor mich hin. Wieder so eine Geschichte, die wie ausgedacht klingt. Dabei ist sie mir doch genau so passiert. Der Radfahrer würdigte mich keines Blickes, bog schwungvoll ab nach links und verschwand hinter der n...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rinteln ohne Sport wäre eine öde Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394008885&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>von Jakob Gokl
und Tobias Landmann
RINTELN. Um zu wissen, wie wichtig etwas ist, muss man sich nur das Leben ohne vorstellen. Und wie öde eine Stadt ohne den Sport und seine Vereine wäre, führte Christel Struckmann von der AG Rintelner Sportvereine dem voll besetzten Ratskellersaal bei der diesjähri...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fotoparadies Braunschweig: Das sind 20 schöne Fotomotive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393871773&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Braunschweig hat viele schöne Seiten. Wir zeigen hier eine Auswahl von Orten, die sich besonders gut für tolle Erinnerungsfotos eignen. Haben Sie weitere Tipps? Dann schreiben Sie an cornelia.steiner@funkemedien.de. Wir freuen uns über Ihre Anregungen!
Das neue in der Pockelsstraße strahlt in den sp...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Größtes Asset sind die Menschen“: Coapp hat eine siebenstellige Finanzierungsrunde abgeschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393879709&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Menschen intelligenter zusammenführen, die Kultur des Miteinanders weitertragen: Mit diesen Zielen vor Augen hat das Team von Coapp eine Anwendung geschaffen, die Netzgemeinden den Austausch erleichtern soll. Das hannoversche Start-up hat dafür jüngst eine Finanzierungsrunde abgeschlossen und kann n...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Woche in Niedersachsen (KW 09)</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393880629&listName=storedesearch</link>
<author>RUNDBLICK - Politikjournal für Niedersachsen</author>
<description>Am Montag, 26. Februar 2024, treffen sich die Junglandwirte Niedersachsens in Nienburg.
Am selben Tag lädt die SPD Niedersachsen zum Pressegespräch mit Landeschef Stephan Weil, EU-Spitzenkandidatin Katarina Barley und SPD-Bundeschef Lars Klingbeil.
Am Dienstag, 27. Februar 2024, stellt die unabhängi...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sportlerparty Rinteln: Das sind die Sportler des Jahres, so schön war die Feier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393882065&listName=storedesearch</link>
<author>szlz.de (Schaumburger Zeitung & Landes-Zeitung)</author>
<description>In der Schaumburger Zeitung fehlen vier Seiten, am Montagmorgen quälen sich die Mitarbeiter in ihre Firmen, nachdem sie das ganze Wochenende nur am Sofa rumliegen konnten. Auch die sportlichen Führungskräfte wie Stüken-Geschäftsführer Uwe Krismann dürfte ohne Radfahren oder Sparkassen-Leiter Dirk Ac...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>