<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Zins-Booster treibt Hannoversche an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390410486&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.2.2024
ste Hamburg
– Auch die Hannoversche Volksbank hat 2023 stark von den Folgen der EZB-Zinswende profitiert. Wie die mit einer Bilanzsumme von 8,6 (i.V. 8,2) Mrd. Euro größte genossenschaftliche Primärbank in Norddeutschland mitteilte, stiegen der Zinsüberschuss um gut 17% auf ...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europacup-Saison der BG Göttingen endet beim FC Porto</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411916&listName=storedesearch</link>
<author>HarzKurier</author>
<description>Porto  Für die BG Göttingen ist die europäische Saison beendet. Am Dienstagabend unterlagen die Veilchen im entscheidenden Duell um den Viertelfinaleinzug beim FC Porto, damit ist die Mannschaft von Headcoach Olivier Foucart im FIBA Europe Cup in der zweiten Gruppenphase als Tabellendritter ausgesch...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>IHK verabschiedet Azubis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390535281&listName=storedesearch</link>
<author>Regionale Rundschau</author>
<description>Landkreis Diepholz. Die Industrie- und Handelskammer Hannover im Geschäftsstellenbereich für den Landkreis Diepholz hat vor Kurzem ihre frisch ausgelernten Auszubildenden im Theater in Syke verabschiedet. Folgende ehemalige Lehrlinge haben ihre Ausbildung in der Tasche:
Berufskraftfahrer: Lucas Moll...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europacup-Saison der BG Göttingen endet beim FC Porto</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390363475&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>im FIBA Europe Cup
Für die BG Göttingen ist die europäische Saison beendet. Am Dienstagabend unterlagen die Veilchen im entscheidenden Duell um den Viertelfinaleinzug beim FC Porto, damit ist die Mannschaft von Headcoach Olivier Foucart in der zweiten Gruppenphase als Tabellendritter ausgeschieden.
...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gegen den Trend der Filialschließungen: Bank eröffnet neues Büro in Hildesheim</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390366072&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ online (Hildesheimer Allgemeine)</author>
<description>Hildesheim - Seit Jahren, eher Jahrzehnten machen Banken und Sparkassen unter anderem damit Schlagzeilen, dass sie Filialen schließen oder zumindest das Personal abziehen und nur noch Automaten vor Ort belassen. Die PSD Bank Hannover geht nun den umgekehrten Weg. Sie hat in der Osterstraße zwar kein...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390403886&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wirtschaftsregion Goslar sucht neben der Stadt Seesen weitere Partner für den Auftritt bei der Expo Real</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390359017&listName=storedesearch</link>
<author>Seesener Beobachter</author>
<description>GOSLAR/SEESEN/LANGELS- HEIM. Regionalmarketing und Ansiedlung – unter diesen beiden Themen stehen die geplanten Beteiligungen der Wirtschaftsregion Goslar (Wi-ReGo) an zwei Messen in diesem Jahr, heißt es dazu in der Pressemitteilung.
Im Juni geht es für die Wi-ReGo zur Real Estate Arena nach Hannov...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streik hat begonnen: Was nun auf Passagiere der Lufthansa zukommt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390421565&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>80 bis 90 Prozent der Flüge gestrichen
Für Passagiere der Lufthansa geht ab dem frühen Morgen fast nichts mehr: Der angekündigte Warnstreik des Bodenpersonals hat begonnen.
© Quelle: dpa
Die Airline hat vorsorglich für Mittwoch zwischen 80 und 90 Prozent ihrer rund 1000 geplanten Flüge abgesagt. Die...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>