<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Neue Tafel erinnert an die Schlacht bei Minden 1759</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398942854&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Minden. Eine neue Infotafel gibt in deutscher und englischer Sprache Auskunft über die Schlacht bei Minden 1759. Das 1959 am Todtenhauser Denkmal aus Anlass des 200- jährigen Jubiläums aufgestellte Schild war in die Jahre gekommen und kaum noch leserlich. Das berichtet das Mindener Tageblatt.
Todten...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinn der Nord/LB mehr als verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915187&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>Hannover Die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) hat nach schwierigen Jahren der Krisenbewältigung den Gewinn stark gesteigert. Dabei profitierte sie von einem wachsenden Geschäft, höheren Zinsen am Markt und „Kostendisziplin“. Das Ergebnis vor Steuern hat sich nach Angaben des Kreditinstituts 2023 me...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Laufpass: Springe gefragt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398916599&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Zahlen in Springe steigen unaufhaltsam. Bei schon 900 gemeldeten Läufern und Läuferinnen ist auch die 1000 nicht mehr fern - zumal Online-Nachmeldungen bis kurz vor dem jeweiligen Start am Samstag noch möglich sind. Damit ist die 46. Auflage des Springe-Deister-Marathons nach den drei großen Ren...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fotoparadies Braunschweig: Das sind 20 schöne Fotomotive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398777773&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Braunschweig hat viele schöne Seiten. Wir zeigen hier eine Auswahl von Orten, die sich besonders gut für tolle Erinnerungsfotos eignen. Haben Sie weitere Tipps? Dann schreiben Sie an cornelia.steiner@funkemedien.de. Wir freuen uns über Ihre Anregungen!
Das neue in der Pockelsstraße strahlt in den sp...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Nachw uchs misst sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398720367&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Eystrup. Wer kennt sie nicht, die Tischtennis Mini-Meisterschaften, eine der größten Mitgliedergewinnungsaktionen des Deutschen Tischtennisbundes. Seit nunmehr 41 Jahren haben Tischtennis-Vereine und Abteilungen in ganz Deutschland die Möglichkeit, bei sich im Verein einen Ortsentscheid der Mini-Mei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einblicke in beruf liche Möglichkeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398720402&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Stolzenau. Jetzt fand am Gymnasium Stolzenau die Studien- und Berufsinfobörse statt. Diese findet im zweijährigen Rhythmus statt und richtet sich an die Schülerinnen und Schüler der Jahrgänge 10 bis 13. Sie dient der Information über Studiengänge sowie Ausbildungsmöglichkeiten. Parallel wurden auch ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nordhorner gewinnen einen 5000-Euro-Reisegutschein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398798285&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Erneut geht ein Hauptgewinn im Rahmen der Sparkassenlotterie „Sparen+Gewinnen“ in die Grafschaft: Ludwig Swavink und Andina Lucas aus Nordhorn haben in der Sonderauslosung der Sparkassenlotterie „Sparen+Gewinnen“ einen Reisegutschein der World of TUI im Wert von 5000 Euro gewonnen.
Das ergab die Gew...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sperrung auf A2 bei Braunschweig: Unfall mit Propangas-Laster</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398752669&listName=storedesearch</link>
<author>neue-braunschweiger.de</author>
<description>Sperrung auf A2 bei Braunschweig: Unfall mit Propangas-Laster
Braunschweig. Mehrere Lkw und Transporter sind am Mittwochmorgen kollidiert. Der Unfall führt zu langem Stau auf der A2 vor Braunschweig-Hafen.
Intergeschlechtlich Ben lebt mit Gebärmutter: „Ich bin ein Junge, Mädchen, beides“
Braunschwei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geschichten aus dem Gartenleben: Katrin Iskam sorgt im Theater Melle für Lachtränen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398748623&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Ordentlich soll er sein, möglichst keine Arbeit machen und wehe, es zeigt sich ein unerwünschtes „Beikraut“: Ein Garten ist eine ernste Angelegenheit – aber nicht bei Katrin Iskam. Die passionierte Hobbygärtnerin und gefeierte Gartenbuch-Autorin pröddelt mit Herz, Humor und Gabel in den Beeten. Im T...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweite Demonstration für Demokratie in Melle im April: Das ist geplant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398742422&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Nachdem zu der Demonstration „Bunt statt Braun“ Ende Januar über 4000 Teilnehmer auf den Rathausplatz in Melle strömten, ist nun eine Fortsetzung in Planung. Ein paar Dinge werden sich im Vergleich zur nächsten Versammlung verändern, sagt Initiator Jan Meyer.
Das genaue Datum ist noch nicht bestätig...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauprojekt Else Höfe in Melle: Das sollen die neuen Wohnungen bieten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398736858&listName=storedesearch</link>
<author>noz.de (Neue Osnabrücker Zeitung)</author>
<description>Im neuen Else-Quartier im Zentrum von Melle gehen die Baufortschritte sichtbar voran. Ein Baustein in dem neuen Wohnquartier zwischen Oldendorfer Straße, Bismarckstraße und dem Grönenbergpark ist das Wohnprojekt Else Höfe. Was verbirgt sich dahinter?
„Urbanes Wohnen in der Nähe zur Else“: Unter dies...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>