<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Mann verliert fast 12.100 Euro durch Phishing-Attacke: Hat die Sparkasse Hannover zu spät reagiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408006769&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Am 23. März kam die erste SMS. Sie müssen ihren Push-Tan aktualisieren, hieß es darin. Der Push-Tan ist ein Identifikationsprogramm der Sparkasse, durch den Überweisungen autorisiert werden. Es geht um mein Bankkonto, dachte sich Alexander Meyer. Doch die Nachricht machte einen unseriösen Eindruck –...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deshalb ziehen Frauen in Uetze an einem Strang</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408021776&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Das hat sich Bürgermeister Florian Gahre (SPD) bei der Inbetriebnahme der neuen Sportbox vor dem Uetzer Rathaus so auch nicht vorstellen können. Gleich drei Verwaltungsmitarbeiterinnen traten gegen ihn an - und zogen dabei sprichwörtlichen an einem Strang. Beim Tauziehen. So viel darf verraten werde...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mann verliert fast 12.100 Euro durch Phishing-Attacke: Hat die Sparkasse Hannover zu spät reagiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408013474&listName=storedesearch</link>
<author>tah.de (Täglicher Anzeiger Holzminden)</author>
<description>Als er aus seinem Urlaub zurückkam, war alles weg: Ein Mann aus Langenhagen verlor fast 12.100 Euro durch eine Phishing-Attacke. Die Täter räumten sein Konto innerhalb von nur drei Tagen komplett leer. Jetzt macht der Vater des Geschädigten der Sparkasse Hannover einen Vorwurf: Wieso hat die Bank ni...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>