<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Stechbahn erst einmal ohne Bronze-Vertreter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390778328&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Altstadt. Seit mehr als drei Jahrzehnten gehört sie fest zum Bild auf der Stechbahn: Die Bronzeplastik „Homme passant la porte“, zu Deutsch „Ein Mann durchstößt die Pforte“, des französischen Bildhauers Jean Ipoustéguy (1920–2006) hat hier seit 1992 auf Höhe des Juweliers Rahls ihren Platz. Nun müss...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preisträgerkonzert des 61. Regionalwettbewerbes Jugend musiziert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390784961&listName=storedesearch</link>
<author>Emder Zeitung</author>
<description>Emden/Leer/le - An diesem Samstag, 10. Februar, findet das Preisträgerkonzert des diesjährigen Regionalwettbewerbes Jugend musiziert um 15 Uhr in der Kreismusikschule Leer statt.
In dem Konzert wirken diejenigen Teilnehmer des Wettbewerbs mit, die eine Wertung von 23 und mehr Punkten bekommen haben ...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Besten zeigen ihr Können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390752446&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer möchte die diesjährigen prämierten Musikschülerinnen und Musikschüler hören? Im Konzertsaal der Musikschule Hildesheim beginnt am Sonntag, 11. Februar, um 11 Uhr das Preisträgerkonzert zum Regionalwettbewerb des deutschlandweiten Wettbewerbs „Jugend musiziert.
Zahlreiche junge Talente aus dem La...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Orientierung im Berufsdschungel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390746008&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>Von Malick Volkmann
RINTELN. Das war ein Erfolg auf ganzer Linie: Der elfte Rintelner Tag der Berufsorientierung lockte gestern viele interessierte junge Menschen in die Berufsbildenden Schulen (BBS) an der Burgfeldsweide.
Unter ihnen waren auch die Freundinnen Vivien Kobalewski (17) und Aaliyah Vig...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Untersuchung nach Fahrzeug-Unfall: Celler Stechbahn erstmal ohne Bronzeskulptur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390598476&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Seit mehr als drei Jahrzehnten gehört sie fest zum Bild auf der Stechbahn: Die Bronzeplastik "Homme passant la porte", zu Deutsch "Ein Mann durchstößt die Pforte", des französischen Bildhauers Jean Ipoustéguy (1920-2006) hat hier seit 1992 auf Höhe des Juweliers Rahls ihren Platz.
Nun müssen Altstad...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum werden immer häufiger Geldautomaten gesprengt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390588397&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke.de</author>
<description>Die Fälle häufen sich: Fast täglich werden in Deutschland Geldautomaten gesprengt. Die Täterinnen und Täter hoffen auf eine reiche Bargeldbeute – den Schaden tragen die Banken. Oft stammen die Sprengenden aus europäischen Nachbarländern wie Frankreich oder den Niederlanden und sind in größeren Bande...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arbeitgeber und Schüler im Austausch: So lief der Tag der Berufsorientierung in Rinteln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390613294&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Das war ein Erfolg auf ganzer Linie: Der 11. Rintelner Tag der Berufsorientierung lockte am Donnerstag, 09. Februar, viele interessierte junge Menschen in die BBS an der Burgfeldsweide.
Unter ihnen auch die Freundinnen Vivien Kobalewski (17) und Aaliyah Vigo (19). Beide wollen nach der Schule studie...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Absage für Gesetzespaket zu Migration und Ukrainehilfen im US-Senat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390585606&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Nach Aufruf von Donald Trump
Ex-Präsident Donald Trump hatte Druck auf seine Parteifreunde gemacht, keinen Kompromiss in dieser Frage einzugehen.
© Quelle: Reuters
Ein milliardenschweres Gesetzespaket zur Migrationspolitik und zu Hilfen für Israel und die Ukraine ist nach Druck von Ex-Präsident Trum...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum werden immer häufiger Geldautomaten gesprengt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390589045&listName=storedesearch</link>
<author>tah.de (Täglicher Anzeiger Holzminden)</author>
<description>Organisierte Banden aus dem Ausland jagen deutsche Geldautomaten in die Luft und flüchten mit Vollgas über die Grenze – besonders in Nordrhein-Westfalen und Niedersachsen passiert das öfter. Abgesehen von hohen Sachschäden gefährden die Sprenger dabei Menschen. Woran liegt die Zunahme der Delikte – ...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>