<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Das ist die HAZ-Weihnachtshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388482174&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die HAZ-Weihnachtshilfe ist die größte Spendensammlung in der Region Hannover - und hilft Menschen in Not vor Ort. In diesem Jahr geht sie in die 49. Saison. Jede Saison wird in mehr als 2000 Fällen in der Region geholfen. Die Spenden werden für Möbel, Haushaltsgeräte und Kleidung vergeben. Die Mens...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus Parkplatz soll Minioase entstehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388483157&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Springe, Bad Münder</author>
<description>Springe Eine Miniterrasse am Straßenrand, die dazu einlädt, sich auszuruhen, einen Kaffee zu trinken oder mit Freunden zu plaudern: Die Pläne, an der Bahnhofstraße ein sogenanntes Parklet aufzustellen, werden konkreter.
An der mittleren Bahnhofstraße dürfte es vermutlich ab Mai lebhafter werden: Die...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>1000 Euro für Lindhorster Verein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388474707&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LINDHORST. Die gemeinnützige Edeka Minden-Hannover Stiftung hat 1000 Euro an den Verein „Wir für soziale Gerechtigkeit“ gespendet. Stiftungsbotschafter und Edeka-Einzelhandelsberater Waldemar Dinkel übergab nun gemeinsam mit Einzelhändlerin Anika Kappe den symbolischen Spendenscheck an Matthias Hins...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Joachim-Ringelnatz-Museum in Cuxhaven erhält Museumspreis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388371921&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Die Verleihung des mit 15.000 Euro dotierten Preises ist für den 24. Mai geplant, wie die Stiftung am Freitag mitteilte.
«Das Ringelnatz-Museum zeigt als Spezialmuseum eine einzigartige Sammlung», sagte Stiftungsdirektor Johannes Janssen. Die Verleihung sei ein Signal, um die positive Weiterentwickl...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Schöner und starker Junge“: 13-jähriger Sead aus Celle ist schwerst gehandicapt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388339428&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Am 26. September 2010 kommt im Krankenhaus von Podgorica, der Hauptstadt von Montenegro, ein Junge zur Welt. Der Kaiserschnitt verläuft ohne Probleme, der Säugling schreit, wiegt 3000 Gramm und ist offenbar bei bester Gesundheit. Seljo aus Montenegro und Teuta aus Albanien nennen ihren Sohn Sead. Es...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388347019&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>