<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Die größte Herausforderung ist die Musik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386831716&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>„Heartbeat“ lautet die aktuelle Tournee des „Feuerwerks der Turnkunst“. Wie in den vergangenen Jahren auch gastiert die Show des Niedersächsischen Turner-Bundes (NTB) für drei Tage in der Lokhalle Göttingen - von Dienstag bis Donnerstag, wobei die Donnerstagsvorstellung um 17 Uhr bereits ausverkauft...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenpflichtig „Feuerwerk der Turnkunst“: Rope Skipperinnen des TV Roringen fiebern ihrem Auftritt entgegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386899511&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Bei den Weltklasse-Seilspringerinnen des TV Roringen die Spannung. Am Dienstag treten die Rope Skipperinnen beim „Feuerwerk der Turnkunst“ in der Göttinger Lokhalle auf.
„Heartbeat“ lautet die aktuelle Tournee des „Feuerwerks der Turnkunst“. Wie in den vergangenen Jahren auch gastiert die Show des N...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise: LBS sieht Trendumkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386832531&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Preise für gebrauchte Immobilien steigen in Norddeutschland wieder an. Die Landesbausparkasse LBS-Nordwest sieht dafür deutliche Anzeichen ﻿bei Eigentumswohnungen, aber zunehmend auch bei Eigenheimen. Präzise Regionaldaten könne man aber erst in einigen Wochen vorlegen, heißt es bei der LBS.
Inf...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Laufpass startet ins Jahr 2024</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386832588&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Erfolgsgeschichte geht weiter. Am Sonntag steigt ab dem Start auf dem Platz des TuS Marathon (Am großen Garten 5) die achte Auflage des Laufes durch den Georgengarten. Und dieser Lauf, den fünf Clubs gemeinsam organisieren, ist wieder der Auftakt für Hannovers Laufpass-Serie.
Bei 37 verschiedene...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>