<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Preisträger zeigten musikalisches Können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393480367&listName=storedesearch</link>
<author>General-Anzeiger (Rhauderfehn)</author>
<description>Leer - Im Konzertsaal der Kreismusikschule Leer fand das Konzert der Preisträger des Regionalwettbewerbs Jugend musiziert der Region Ostfriesland statt. Sie alle haben sich mit ihrem guten Abschneiden beim Regionalwettbewerb für den Landeswettbewerb in Hannover Anfang März qualifiziert.
Dieses Mal: ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Planungslücke bei Bahn und Zentralklinik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393480686&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesen-Zeitung</author>
<description>Heino Hermanns
Aurich - Zwei Großprojekte werden derzeit im Landkreis Aurich vorangetrieben: der Bau der Zentralklinik in Uthwerdum sowie die Reaktivierung der Bahnlinie Aurich-Abelitz für den Personenverkehr. Das Problem: Weder die Landesnahverkehrsgesellschaft (LNVG) in Hannover noch die Planer de...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alte Post: Viel bleibt beim Abriss nicht über</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393393174&listName=storedesearch</link>
<author>Wolfsburger Nachrichten - Gifhorner Rundschau</author>
<description>Christian Franz
Gifhorn Es geht los zwischen Gifhorns Bahnhofstraße und Poststraße: Eins der größten Bauprojekte des Jahres ist gestartet. Mit einem Teilabriss, bei dem wenig mehr als die tragende Grundstruktur des ehemaligen Postgebäudes erhalten bleibt, beginnt die Grundsanierung des ehemaligen Po...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gifhorn: Eins der größten Bauprojekte des Jahres gestartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393339984&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Es geht los zwischen Gifhorns Bahnhofstraße und Poststraße: Eins der größten Bauprojekte des Jahres ist gestartet. Mit einem Teilabriss, bei dem wenig mehr als die tragende Grundstruktur des Bürobaus erhalten bleibt, beginnt die Grundsanierung des ehemaligen Postgebäudes.
will es eine Sparkassen-Ges...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahlen für Januar Passantenfrequenz: Bremer Sögestraße belegt Platz 72</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393321629&listName=storedesearch</link>
<author>weser-kurier.de</author>
<description>621.852 Passanten waren laut einer Zählung des Unternehmens Hystreet im Januar in der Sögestraße unterwegs. In der Obernstraße hat Hystreet, das auf die automatisierte Passantenzählung in deutschen und europäischen Innenstädten spezialisiert ist, im gleichen Zeitraum 532.058 Menschen erfasst. Vergli...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>