<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Gewinnsprung bei Sparkassen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394795158&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.3.2024
ste Hamburg
– Auch die Sparkassen in Niedersachsen haben ihr Ergebnis 2023 deutlich gesteigert. Wie der Sparkassenverband Niedersachsen (SVN) am Donnerstag auf Basis vorläufiger Zahlen mitteilte, sorgte infolge der Mitte 2022 eingeleiteten EZB-Zinswende vor allem ein um 770 ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen spüren Immobilienflaute</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394871885&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>Hannover. Gestiegene Zinsen und die eingetrübte Konjunktur haben bei den Sparkassen in Niedersachsen das Kreditgeschäft deutlich schrumpfen lassen. „Insgesamt ist die Kreditnachfrage spürbar rückläufig“, sagte Thomas Mang, Präsident des Sparkassenverbandes Niedersachsen, am Donnerstag in Hannover. „...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Geldautomaten gesprengt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394871790&listName=storedesearch</link>
<author>Bremervörder Zeitung</author>
<description>Hannover. In Niedersachsen sind 2023 deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. „Wir konnten die Zahl fast halbieren, von 68 im Vorjahr auf 38“, so Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz des Sparkassenverbandes Niedersachsen am Donnerstag.
„Wir haben ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Steuer frisst große Teile des Eigenkapitals“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394924786&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Angesichts der angespannten Lage am Wohnungsmarkt und rückläufiger Baugenehmigungen in Deutschland hat der niedersächsische Sparkassenpräsident Thomas Mang die Politiker zum Gegensteuern aufgefordert. Man müsse der „wohnungsbauwirtschaftlichen Förderkulisse neues Leben einhauchen“ und etwa die Grund...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Am Anfang stand energischer Protest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922052&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Rauch und Pulverdampf sollten sich nach einem halben Jahrhundert längst verzogen haben. Und doch werden bei älteren Hildesheimern Begriffe wie „Kreisfreiheit“, „Weber-Gutachten“ oder „Kampf um den Regierungssitz“ Erinnerungen an zum Teil hochemotional und polemisch ausgefochtene Auseinandersetzungen...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Automaten gesprengt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394891004&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesische Nachrichten</author>
<description>In Niedersachsen sind im vergangenen Jahr deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. „Wir konnten die Zahl der Automatensprengungen in Niedersachsen fast halbieren, von 68 im Vorjahr auf 38“, sagte Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz des Sparkassen...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>TagesKolumne: Ein sportliches Großereignis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394840536&listName=storedesearch</link>
<author>RUNDBLICK - Politikjournal für Niedersachsen</author>
<description>Die Aufregung war groß in der Rundblick-Sportredaktion, als am späten Mittwochnachmittag die Einladung zu einer Pressekonferenz für den nächsten Vormittag ins Postfach geflattert kam: „Stadt und Region Hannover planen Bewerbung um ein sportliches Großereignis“, hieß es in der Überschrift. Internatio...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aosman fehlt SC Rinteln sechs Monate</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394911098&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>LANDKREIS. Es geht wieder los: Nach der Winterpause soll in der Landes- und Bezirksliga der Fußball wieder rollen.
Landesliga Männer: FC Sulingen – VfR Evesen (So., 15 Uhr): Das Spiel in Sulingen steht nach Angaben von VfR-Trainer Mirco Möller mehr als auf der Kippe. Sein Team sei dennoch heiß auf d...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ermittler:Ex-RAF-Terroristen Garweg und Staub wohl in Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394773963&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Jetzt weiterlesen mit:
Kostenlose Registrierung
0,00 €Keine Kosten
Kostenlos registrieren
Probemonat SMART+
1,00 €**Testzeitraum von 4 Wochen
Testen
Für registrierte Nutzer
Auf anmelden klicken
Für eine Anmeldung benötigen Sie lediglich Ihren Benutzernamen und ein selbstgewähltes Passwort. Vor der A...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen: Immobilienflaute lässt Kreditgeschäft schrumpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394773325&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Gestiegen Zinsen und die eingetrübte Konjunktur haben bei den Sparkassen in Niedersachsen das Kreditgeschäft deutlich schrumpfen lassen. «Insgesamt ist die Kreditnachfrage spürbar rückläufig», sagte Thomas Mang, Präsident des Sparkassenverbandes Niedersachsen, am Donnerstag in Hannover. «Besonders s...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Geldautomatensprengungen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394765302&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>In Niedersachsen sind im vergangenen Jahr deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. «Wir konnten die Zahl der Automatensprengungen in Niedersachsen fast halbieren, von 68 im Vorjahr auf 38», sagte Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz des Sparkassen...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen: Immobilienflaute lässt Kreditgeschäft schrumpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394789263&listName=storedesearch</link>
<author>FOCUS online</author>
<description>DPA
Gestiegen Zinsen und die eingetrübte Konjunktur haben bei den Sparkassen in Niedersachsen das Kreditgeschäft deutlich schrumpfen lassen. «Insgesamt ist die Kreditnachfrage spürbar rückläufig», sagte Thomas Mang, Präsident des Sparkassenverbandes Niedersachsen, am Donnerstag in Hannover. «Besonde...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streit, Vorwürfe, hitzige Debatten – und dann die Geburtsstunde des Landkreises Hildesheim</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394779771&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ online (Hildesheimer Allgemeine)</author>
<description>Kreis Hildesheim - Rauch und Pulverdampf sollten sich nach einem halben Jahrhundert längst verzogen haben. Und doch werden bei älteren Hildesheimern Begriffe wie „Kreisfreiheit“, „Weber-Gutachten“ oder „Kampf um den Regierungssitz“ Erinnerungen an zum Teil hochemotional und polemisch ausgefochtene A...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betreiberwechsel bei Niedersachsens Spielbanken: Beschäftigte erheben Vorwürfe gegen das Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394781208&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Von September an sollen Niedersachsens Spielbanken unter Regie des neuen Betreibers Merkur-Group (früher: Gauselmann) wirtschaften. Die Betriebsräte zweifeln sehr daran, dass der Übergang reibungslos gelingt – und werfen dem Land vor, mit einer viel zu späten Ausschreibung sowohl die Interessen der ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassenpräsident Mang fordert: Grunderwerbsteuer bei Eigenheimen senken oder aufheben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394777746&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Angesichts der angespannten Lage am Wohnungsmarkt und rückläufiger Baugenehmigungen in Deutschland hat der niedersächsische Sparkassenpräsident Thomas Mang die Politiker zum Gegensteuern aufgefordert. Man müsse der „wohnungsbauwirtschaftlichen Förderkulisse neues Leben einhauchen“ und etwa die Grund...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bunte Gärten und Balkons: Stadt Hannover bietet kostenfreie Saatgutmischung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394762016&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Für Wildbienen, Schmetterlinge und Käfer: Vom 4. bis 15. März können Hannoveranerinnen und Hannoveraner bei der Stadt kostenfrei die neue Saatgutmischung „Blühende Gärten“ abholen. Eine Anleitung zur Aussaat ist dabei. Pro Person gibt es eine Tüte mit Blumensamen, mit der etwa zwei Quadratmeter bepf...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bunte Gärten und Balkons: Stadt Hannover bietet kostenfreie Saatgutmischung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394754979&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Am 3. März ist der „Internationale Tag der Artenvielfalt“. Passend dazu bietet die Stadt Hannover vom 4. bis zum 15. März kostenfrei die Saatgutmischung „Blühende Gärten“ an, die an verschiedenen Stellen erhältlich ist.
Für Wildbienen, Schmetterlinge und Käfer: Vom 4. bis 15. März können Hannoverane...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB-Eigner - Auch nach Streit geht Debatte um Ausrichtung der Bank weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394764640&listName=storedesearch</link>
<author>Reuters Deutscher Textdienst</author>
<description>Berlin, 29. Feb (Reuters) - Auch nach dem längeren Konflikt der NordLB-Eigner über die Zukunft der Landesbank bleibt deren Umbau nach Worten vom stellvertretenden Aufsichtsratschef Thomas Mang im Fokus. Man habe zwar im Trägerkreis der Hannoveraner Bank "im Moment keine akuten Streitthemen", sagte M...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsens Sparkassen nach Rekordergebnis zurückhaltender für 2024</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394747830&listName=storedesearch</link>
<author>Reuters Deutscher Textdienst</author>
<description>Hannover, 29. Feb (Reuters) - Nach einem Rekordgewinn im vergangenen Jahr zeigen sich die Sparkassen in Niedersachsen etwas vorsichtiger für 2024. Wegen der Konjunkturflaute werde das Ergebnis etwas geringer, aber noch vergleichsweise gut ausfallen, sagte der scheidende Präsident des niedersächsisch...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wissen nicht, wo wir stehen“: TSV Algesdorf vor ungleichem Bezirksliga-Duell</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394807037&listName=storedesearch</link>
<author>szlz.de (Schaumburger Zeitung & Landes-Zeitung)</author>
<description>Es geht wieder los: Nach der Winterpause soll in der Landes- und Bezirksliga der Fußball wieder rollen.
Landesliga Männer: VfL Bückeburg – OSV Hannover (So., 15 Uhr): Dass die Bückeburger das Heimspiel austragen können, gilt eher als unwahrscheinlich. „Wir konnten noch nicht wieder auf den Rasen, ha...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>