<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>„Wir wollen einer der drei führenden Life-Science-Standorte sein“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387292975&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>
Herr Riethig, das Thema Life Sciences ist eines der Zukunftsthemen. Wie viel Arbeit musste investiert werden, damit das Thema in seiner Bedeutung für die Region erkannt wurde?
Dass es beim Thema Life Sciences um die gesamte Region geht und wir somit eine Stärke stärken, haben jetzt alle verstanden....</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kirchliche Immobilien auf dem Prüfstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387292982&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>Die katholische Kirche verliert zusehends Mitglieder - ein Trend, der sich auch in Niedersachsen zeigt und der sich den Statistiken zufolge fortsetzt. Allein das Bistum Hildesheim, zu dem Hannover zählt, verlor 13.674 Mitglieder (2021: 10.152). Das hat Folgen. Viele kirchliche Gebäude entsprächen ni...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Volksbank in Seelze bleibt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387293436&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Einmal im Jahr gibt es einen Querschnitt der Seelzer Gesellschaft zu erleben. Vertreter unterschiedlicher Vereine, der Feuerwehr, der Schützen, der Polizei, des Roten Kreuzes und der Kommunalpolitik sowie geladene Gäste treffen sich beim traditionellen Neujahrsempfang von Stadt und HGS, dem Verein f...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBS sieht Trendumkehr bei Preisen für Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387303798&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Preise für gebrauchte Immobilien steigen in Norddeutschland wieder an. Die Landesbausparkasse LBS-Nordwest sieht dafür deutliche Anzeichen ﻿bei Eigentumswohnungen, aber zunehmend auch bei Eigenheimen. Präzise Regionaldaten könne man aber erst in einigen Wochen vorlegen, heißt es bei der LBS.
Inf...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Multiple Sklerose: Goslarerin hofft auf Spezialanzug</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387163328&listName=storedesearch</link>
<author>goslarsche.de</author>
<description>Goslar. Die Nervenkrankheit, die ihre Bewegungsmöglichkeiten mehr und mehr einschränkt, kommt inzwischen nicht mehr in „Schüben“, wie die 51-Jährige erzählt. „Es wird nur noch immer schlechter.“ Täglich mit dem Elektrorollstuhl Gassi-Fahren mit ihrem 13 Jahre alten Westhighland-Terrier Pepper, das s...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Pläne: Das war der Neujahrsempfang von HGS und Stadt in Seelze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387177562&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Einmal im Jahr gibt es einen Querschnitt der Seelzer Gesellschaft zu erleben. Vertreter unterschiedlicher Vereine, der Feuerwehr, der Schützen, der Polizei, des Roten Kreuzes und der Kommunalpolitik sowie geladene Gäste treffen sich beim traditionellen Neujahrsempfang von Stadt und HGS, dem Verein f...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Land steht auf gegen rechts - doch wie geht es weiter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387138672&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Liebe Leserinnen und Leser,
am Wochenende haben in Deutschland erneut Hunderttausende Menschen gegen rechts demonstriert. In München musste am Sonntag eine Kundgebung wegen Überfüllung abgebrochen worden. Die Sicherheit der Teilnehmer sei nicht mehr zu gewährleisten, sagte ein Polizeisprecher. Der V...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Pläne: Das war der Neujahrsempfang von HGS und Stadt in Seelze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387160438&listName=storedesearch</link>
<author>NeuePresse.de</author>
<description>Mehrere Hundert Gäste sind der Einladung von Stadt und HGS zum Neujahrsempfang in den Räumen der Volksbank gefolgt. Es sollen weitere Feste folgen: Der Verein Handel und Gewerbe feiert in diesem Jahr immerhin das Jubiläum seines 50-jährigen Bestehens.
Einmal im Jahr gibt es einen Querschnitt der See...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>