<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Mehr Sparkassen setzen auf Pfandbriefe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414833686&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.6.2024
tl Frankfurt – 
Der deutsche Pfandbriefmarkt präsentiert sich in den ersten fünf Monaten dieses Jahres in guter Verfassung. Das Emissionsvolumen beziffert Frederik Kunze von der Nord/LB auf dem Marktplatz des Pfandbriefbankenverbandes VDP mit 18,3 Mrd. Euro. Für das Gesamtj...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banking auf Augenhöhe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415005211&listName=storedesearch</link>
<author>hallo wochenende Hannover Nord</author>
<description>﻿Was juckt mich die Altersvorsorge, wenn ich gerade erst meine Ausbildung beginne? Was ist eigentlich cool an ETFs? Und wie komme ich aus meinem Dauerminus auf dem Konto wieder raus? Junge Menschen haben ganz spezielle Fragen, wenn es um ihre Finanzen geht. Studien belegen zudem, dass ihr Wissen zu ...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hölty-Preis geht an Alexandru Bulucz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414997474&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Es ist der höchstdotierte Lyrikpreis im deutschsprachigen Raum: Alexandru Bulucz erhält in diesem Jahr den Hölty-Preis der Landeshauptstadt und der Sparkasse Hannover, wie die Stadt jetzt bekannt gegeben hat. Das Preisgeld in Höhe von 20.000 Euro stiftet die Sparkasse. Die Preisverleihung ist am 14....</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weil Schule teuer ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414948480&listName=storedesearch</link>
<author>wochenblatt für Diepholz, Lemförde, Barnstorf</author>
<description>Diepholzer Land - „Der Schulstart und der Wechsel auf eine weiterführende Schule sind für viele Schülerinnen und Schüler eine aufregende Zeit. Doch für einige Familien stellt sich die Frage, wie die Kosten für Bücher und Schulmaterial gedeckt werden sollen“, heißt es in einer Mitteilung des Landkrei...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldregen aus Hannover: Stiftung Niedersachsen fördert Hildesheimer Museum mit 150.000 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414818708&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ online (Hildesheimer Allgemeine)</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Öffnet die Stadt Hannover den Raschplatztunnel für die kreative Szene?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414789753&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>In der Ratspolitik reifen Pläne, den Raschplatztunnel wieder mit Leben zu füllen und Hannovers junger Kreativszene zur Verfügung zu stellen. Hinter der weißen Kalksandsteinmauer schlummern rund 1300 Quadratmeter ungenutzte Fläche, auf der vor der Tunnelsanierung 2016 diverse Läden untergebracht ware...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>