<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Walter Spannhake liebte das Kino</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390245153&listName=storedesearch</link>
<author>Kreiszeitung Bassum, Twistringen</author>
<description>Br.-Vilsen – „Zwei außer Rand und Band“, so hieß der erste Film, der über die große Leinwand im Autokino Bruchhausen-Vilsen flimmerte. Das war am 1. Juli 1977. Für den Flecken eine absolute Neuheit. Das Vilser Autokino hat Walter Spannhake aufgebaut. Und er betrieb Lichtspielhäuser in Nienburg, Diep...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwaltungen von Stadt und Region brauchen immer mehr Platz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390319855&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Presse Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die Arbeiten am neuen Gebäude an der Akazienstraße in der Südstadt sind mittlerweile weit fortgeschritten. Der Rohbau ist fertig, Fenster sind installiert. Für mehr als 24 Millionen Euro errichtet die Region Hannover neben ihrem Stammsitz an der Hildesheimer Straße einen Anbau. Eigentlich - so der P...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>VW-Manager als „Sugardaddy“: Callgirls sollen ihn übel abgezockt haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390181025&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Als „Sugardaddy“ soll ein VW-Manager junge Frauen gedatet haben – und dabei heftig abgezockt worden sein!
Am Mittwoch (7. Februar) startet der Prozess am Landgericht Hannover. Denn hinter dem fiesen Betrug soll ein mutmaßlicher Zuhälter stecken.
Über das selbsternannte Dating-Portal „My Sugardaddy“ ...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lufthansa warnt Passagiere vor Flughafenbesuch am Mittwoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390218488&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Streik des Bodenpersonals
Bei dem für Mittwoch geplanten Warnstreik des Bodenpersonals sollen Passagiere abgesagter Lufthansa-Flüge auf keinen Fall zum Flughafen kommen.
© Quelle: dpa
Am Mittwoch streik das Lufthansa-Bodenpersonal. Lufthansa-Reisende müssen sich teils schon ab Dienstag auf Einschrän...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Bilder von König Charles nach Krebsdiagnose</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390190987&listName=storedesearch</link>
<author>SN Online (Schaumburger Nachrichten)</author>
<description>Er winkt und lächelt
Der britische König Charles III. hat sich am Dienstag erstmals seit Bekanntwerden seiner Krebsdiagnose in der Öffentlichkeit gezeigt.
© Quelle: dpa
Der britische König Charles III. hat sich am Dienstag erstmals seit Bekanntwerden seiner Krebsdiagnose in der Öffentlichkeit gezeig...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>