<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Katze in Sparkasse ausgesetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396548692&listName=storedesearch</link>
<author>Ostfriesen-Zeitung</author>
<description>Emden / LAP - Böse Überraschung am Mittwochmorgen: Unbekannte hatten in der Sparkassen-Filiale im Emder Stadtteil Borssum eine Katze ausgesetzt. Bank-Angestellte fanden das Tier samt Futter und einem Katzenbett im Foyer, sagte Angela Papsdorf, stellvertretende Leiterin des Sparkassen-Kundencenters i...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Präsident der Landkreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396497198&listName=storedesearch</link>
<author>Rotenburger Rundschau Rotenburg, Sottrum</author>
<description>Rotenburg – Marco Prietz schaut nach Hannover. Die erste Amtszeit des Rotenburger Landrats ist noch nicht einmal halb herum, da macht sich der 35-jährige CDU-Politiker aus Bremervörde Richtung Landespolitik auf. Um denen, die ihm von Beginn an Ambitionen auf höhere Ämter nachsagen, schnell den Wind ...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neubau für die Polizei in Bersenbrück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396589230&listName=storedesearch</link>
<author>Wittlager Kreisblatt</author>
<description>Martin Schmitz
Bersenbrück
Seit Jahren fordern Politiker einen Neubau für das Polizeikommissariat Bersenbrück. Das alte Dienstgebäude in die Jahre gekommen und viel zu klein. Jetzt kommt Bewegung in die Sache. Schon 2026 könnte ein neues Polizeikommissariat gebaut werden, teilt der SPD-Landtagsabgeo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Präsident der Landkreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396523355&listName=storedesearch</link>
<author>Zevener Zeitung</author>
<description>Rotenburg. Rotenburgs Landrat Marco Prietz rückt ins Präsidium des Niedersächsischen Landkreistags. Er wird damit einer der wichtigsten Vertreter der kommunalen Verwaltungen in Hannover. Der nächste Schritt des 35-jährigen CDU-Mitglieds auf der Karriereleiter Richtung großer Politik?

Marco Prietz s...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396407367&listName=storedesearch</link>
<author>AZ online (Allgemeine Zeitung der Lüneburger Heide)</author>
<description>Die linksextreme „Vulkangruppe“ hat erklärt, für den Anschlag auf die Stromversorgung des Elektroauto-Konzerns Tesla verantwortlich zu sein. Solche Taten sind ein Fall für Deutschlands oberste Anklagebehörde.
Grünheide/Karlsruhe - Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroa...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Katze wird in Sparkasse in Emden-Borssum ausgesetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396392420&listName=storedesearch</link>
<author>borkumer-zeitung.de</author>
<description>Am Mittwochmorgen staunten die Sparkassen-Mitarbeiter in Emden nicht schlecht: Eine Katze war in dem Kundencenter ausgesetzt worden. Das ist in Ostfriesland keine Seltenheit.
Emden - Böse Überraschung am Mittwochmorgen: Unbekannte hatten in der Sparkassen-Filiale im Emder Stadtteil Borssum eine Katz...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Mann, drei Anklagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396356948&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Bergen. Ein ganzer Strauß von Tatvorwürfen und juristischen Feinheiten ist den Beteiligten in dieser Woche am Celler Amtsgericht begegnet. Auf dem Platz des Beschuldigten saß ein 26-Jähriger aus Bergen, der in anderer Sache aktuell eine Haftstrafe (in den Endzügen) in der JVA Hannover verbüßt – sich...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396433674&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat die Bundesanwaltschaft die Ermittlungen übernommen. Es bestehe der Anfangsverdacht unter anderem der Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung, der verfassungsfeindlichen Sabotage sowie der gemeinschaf...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396406298&listName=storedesearch</link>
<author>cz.de (Cellesche Zeitung)</author>
<description>Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat die Bundesanwaltschaft die Ermittlungen übernommen. Es bestehe der Anfangsverdacht unter anderem der Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung, der verfassungsfeindlichen Sabotage sowie der gemeinschaf...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tesla-Aktie leichter: Netzbetreiber erhöht Sicherheitsvorkehrungen - Bundesanwaltschaft ermittelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396423326&listName=storedesearch</link>
<author>finanzen.net</author>
<description>Das Gebiet werde weitläufig umzäunt, sodass nur noch Fachpersonal Zutritt habe, teilte das Energieunternehmen auf seiner Internetseite mit. Es nannte außerdem den Einsatz eines Sicherheitsdienstes und eine durchgängige Bestreifung und Absicherung durch die Polizei. Einsatzkräfte von Edis und anderen...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Edeka: Nach Anschlag nur noch vereinzelt Lieferprobleme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396407548&listName=storedesearch</link>
<author>FOCUS online</author>
<description>DPA
Die Handelskette Edeka will die Regale in Märkten in Berlin und Brandenburg trotz einer unterbrochenen Stromleitung zum Logistikzentrum Freienbrink möglichst bald wieder füllen. «Vereinzelt kann es weiter zu Verzögerungen in der Belieferung der Märkte kommen», teilte ein Unternehmenssprecher der...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396415384&listName=storedesearch</link>
<author>ga-online.de (General-Anzeiger Rhauderfehn)</author>
<description>Die linksextreme „Vulkangruppe“ hat erklärt, für den Anschlag auf die Stromversorgung des Elektroauto-Konzerns Tesla verantwortlich zu sein. Solche Taten sind ein Fall für Deutschlands oberste Anklagebehörde.
Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat di...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396441213&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Der Anschlag auf die Stromversorgung des einzigen europäischen Tesla-Werks ist ein Fall für Deutschlands oberste Anklagebehörde. Brandenburgs Regierungschef spricht von Terrorismus.
Von dpa
Drei Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat die Bundesanwaltschaf...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Tesla-Anschlag ermittelt der Generalbundesanwalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396446453&listName=storedesearch</link>
<author>OM Online (Münsterländische Tageszeitung, Oldenburgische Volkszeitung)</author>
<description>3 Tage nach dem Brandanschlag auf die Stromversorgung des Elektroautobauers Tesla hat die Bundesanwaltschaft die Ermittlungen übernommen. Es bestehe der Anfangsverdacht unter anderem der Mitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung, der verfassungsfeindlichen Sabotage sowie der gemeinschaftli...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>