<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Kostenpflichtig Bahnhofstraße Springe: Parkplatz soll weichen, damit eine Mini-Oase entstehen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388308563&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>In der mittleren Bahnhofstraße in Springe dürfte es vermutlich ab Mai lebhafter werden: Die Stadtbibliothek will dann ihre neuen Räume im Altbau neben dem früheren Sparkassen-Hochhaus beziehen. Ein idealer Zeitpunkt, um auch das Umfeld attraktiver zu machen, sagt der Ortsrat Springe.
Über das „Aktio...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das krönt die Arbeit von mehreren Jahren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388210180&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Deister-Zeitung</author>
<description>Was lange währt... Das Medizinische Versorgungszentrum in Springe kann offenbar bald an den Start gehen. Der Vertrag mit dem Betreiber ist zwar noch nicht unterschrieben - das soll aber in den nächsten Tagen geschehen.
Jan-Erik Bertram
Vor fast drei Jahren beschloss der Springer Stadtrat, im ehemali...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus Parkplatz soll Mini-Oase werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388210131&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Deister-Zeitung</author>
<description>Von Marita Scheffler
Eine Mini-Terrasse am Straßenrand, die dazu einlädt, sich auszuruhen, einen Kaffee zu trinken oder mit Freunden zu plaudern: Die Pläne, an der Bahnhofstraße ein sogenanntes Parklet aufzustellen, werden konkreter.

SPRINGE. In der mittleren Bahnhofstraße dürfte es vermutlich ab M...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388308541&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388295104&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>