<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Northeimer HC in Hameln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387737433&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>An den Derbysieg des Northeimer HC in der Handball-Oberliga gegen den TV Jahn Duderstadt am vergangenen Freitag vor 1400 Zuschauern ﻿in der Göttinger Sparkassen-Arena wird sich die südniedersächsische Handballgemeinde noch länger erinnern. „Wir müssen jetzt den 32:23-Erfolg gegen den TV Jahn beim Ta...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist die HAZ-Weihnachtshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387740679&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die HAZ-Weihnachtshilfe ist die größte Spendensammlung in der Region Hannover - und hilft Menschen in Not vor Ort. In diesem Jahr geht sie in die 49. Saison. Jede Saison wird in mehr als 2000 Fällen in der Region geholfen. Die Spenden werden für Möbel, Haushaltsgeräte und Kleidung vergeben. Die Mens...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beeindruckende Ergebnisse der Kinder und Jugendlichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387761394&listName=storedesearch</link>
<author>Leine-Deister-Zeitung</author>
<description>Hildesheim – Der Regionalwettbewerb des deutschlandweiten Wettbewerbs „Jugend musiziert“ im Konzertsaal der Musikschule Hildesheim entpuppte sich als voller Erfolg für die jungen Musikerinnen und Musiker. Zahlreiche Schülerinnen aus dem Landkreis Hildesheim sowie dem Landkreis Peine und aus Baddecke...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Wolfsburger Jagdsaal diskutieren Schüler lebhaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387543772&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>In Kooperation mit den außerschulischen Lernorten Stadtmuseum und Hoffmann-von-Fallersleben-Museum im M2K fand der Regionalentscheid des Schülerwettbewerbs „Jugend debattiert“ im Schloss Wolfsburg statt. Dabei setzte sich in der Debatte der Sekundarstufe I Selina Pinneker vom Phoenix-Gymnasium durch...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Energiebranche fordert 100 Millionen: Warum Cuxhavens Hafenausbau so wichtig ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387584342&listName=storedesearch</link>
<author>cnv-medien.de (Cuxhavener Nachrichten)</author>
<description>Hafenausbau in Cuxhaven
Hapert es am Ende am Ausbau des Cuxhavener Hafens? Ohne die Erweiterung der Kapazitäten drohe der Ausbau der Windkraft in Deutschland ins Stocken zu geraten, heißt es. Doch dafür werden dringende Gelder benötigt.
Rückzahlung der Corona-Soforthilfen
von Denice May | 08.01.2024...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KostenpflichtigKostenpflichtig „Wir sind jetzt in der Pflicht, Ergebnisse zu liefern“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387604446&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Marcel Riethig hat Großes vor. Im Tageblatt-Interview spricht der Göttinger Landrat (SPD) und Stiftungsratsvorsitzende der Südniedersachsenstiftung darüber, wie Life Sciences die Region beflügeln und Bürokratie abgebaut soll – und wie die Digitalisierung vorangetrieben werden kann.
Jeder vierte sozi...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenpflichtig Kirchliche Immobilien in Göttingen und dem Eichsfeld auf dem Prüfstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387571914&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Das Bistum Hildesheim hat vor geraumer Zeit festgestellt, dass es auf Dauer nur etwa die Hälfte der derzeitigen Gebäude wird halten können. Seither stehen die Kirchenimmobilien in den Dekanaten Göttingen und Untereichsfeld auf dem Prüfstand.
Die katholische Kirche verliert zusehends Mitglieder – ein...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braunschweig: Todkranke Sabine will noch einmal die Realität vergessen – es wird ihr letzter Ausflug sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387632718&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Sabine ist todkrank. Die gebürtige Berlinerin hat Krebs. Sie leidet unter Schmerzen, Angst ist ihr täglicher Begleiter. Sabine lebt im Hospiz am Hohen Tore in Braunschweig.
Jetzt will die 62-Jährige noch einmal die Realität vergessen. Ihr ganzes Leben saß sie auf Pferden und verbrachte ihre freie Ze...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>