<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Einfach wieder ein Glas halten können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386967449&listName=storedesearch</link>
<author>Goslarsche Zeitung</author>
<description>Von Petra Hartmann
Goslar. Mareike Hirschfeld leidet seit 1994 an Multipler Sklerose (MS). Inzwischen ist die Goslarerin vollständig auf den Rollstuhl angewiesen. Kürzlich hat sie ein neues Hilfsmittel kennengelernt: Der „Mollii Suit“ hat bei einem Probetermin ihren Zustand deutlich verbessert. Aber...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenpflichtig Trendumkehr bei Immobilienpreisen in Niedersachsen? LBS sieht Anzeichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386950518&listName=storedesearch</link>
<author>GoettingerTageblatt.de</author>
<description>Die Preise für Eigentumswohnungen steigen in Niedersachsen wieder – zumindest ganz langsam. Das geht aus einer aktuellen Datenauswertung der Bausparkasse LBS-Nordwest hervor. Das Institut spricht mittlerweile von einer Trendumkehr – und erwartet diese auch bei Eigenheimpreisen.
Die Preise für gebrau...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Pläne im Jubiläumsjahr: Das war der HGS-Neujahrsempfang in Seelze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386955701&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Einmal im Jahr gibt es einen Querschnitt der Seelzer Gesellschaft zu erleben. Vertreter unterschiedlicher Vereine, der Feuerwehr, der Schützen, der Polizei, des Roten Kreuzes und der Kommunalpolitik sowie geladene Gäste treffen sich beim traditionellen Neujahrsempfang von Stadt und HGS, dem Verein f...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trendumkehr bei Immobilienpreisen in Niedersachsen? LBS sieht Anzeichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386950631&listName=storedesearch</link>
<author>tah.de (Täglicher Anzeiger Holzminden)</author>
<description>Die Preise für Eigentumswohnungen steigen in Niedersachsen wieder – zumindest ganz langsam. Das geht aus einer aktuellen Datenauswertung der Bausparkasse LBS-Nordwest hervor. Das Institut spricht mittlerweile von einer Trendumkehr – und erwartet diese auch bei Eigenheimpreisen.
Hannover. Die Preise ...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>