<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Bankkunde verliert gesamtes Erspartes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408370257&listName=storedesearch</link>
<author>Alfelder Zeitung</author>
<description>Langenhagen. Am 23. März kam die erste SMS. Sie müssen ihren Push-Tan aktualisieren, hieß es darin. Der Push-Tan ist ein Identifikationsprogramm der Sparkasse, durch den Überweisungen autorisiert werden. Es geht um mein Bankkonto, dachte sich Alexander Meyer. Doch die Nachricht machte einen unseriös...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bankkunde verliert fast 12.100 Euro durch Phishing-Attacke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408392627&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Am 23. März kam die erste SMS. Sie müssen Ihren Push-Tan aktualisieren, hieß es darin. Der Push-Tan ist ein Identifikationsprogramm der Sparkasse, durch den Überweisungen autorisiert werden. Es geht um mein Bankkonto, dachte sich Alexander Meyer. Doch die Nachricht machte einen unseriösen Eindruck -...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>HAZ Hannover-Update: Studenten für Palästina - Unis gegen Judenhass</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408178033&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Liebe Leserinnen und Leser,
der gestrige Himmelfahrtstag war weltweit begleitet von Protesten – so auch in Hannover. Schon am Mittwoch hatten sich 120 Menschen vor der Leibniz Universität versammelt und ihre Solidarität mit Palästina bekundet. Obwohl die Kundgebung weitgehend friedlich verlief, gab ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mann verliert fast 12.100 Euro durch Phishing-Attacke: Hat die Sparkasse Hannover zu spät reagiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408172174&listName=storedesearch</link>
<author>tah.de (Täglicher Anzeiger Holzminden)</author>
<description>Als er aus seinem Urlaub zurückkam, war alles weg: Ein Mann aus Langenhagen verlor fast 12.100 Euro durch eine Phishing-Attacke. Die Täter räumten sein Konto innerhalb von nur drei Tagen komplett leer. Jetzt macht der Vater des Geschädigten der Sparkasse Hannover einen Vorwurf: Wieso hat die Bank ni...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>