<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Tages- und Festgeld: Sinken die Zinsen bald?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388920161&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Wegen der schwachen Konjunktur und der geringer gewordenen Inflation hoffen Aktionäre und Unternehmen mit Investitionsabsichten, dass die Europäische Zentralbank (EZB) bald die Leitzinsen senkt. Die Überlegung: Kredite sollen durch niedrigere Marktzinsen günstiger werden, und die Wirtschaft, die in ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum ist dieser Fußweg überbreit?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388910761&listName=storedesearch</link>
<author>Neue Deister-Zeitung</author>
<description>Von Marita SCheffler
SPRINGE. Der Fußweg an einer Stelle in der Bahnhofstraße ist ungewöhnlich ausladend: In Höhe des ehemaligen Sparkassen-Hochhauses, vor dem Abzweig zur Straße „Am Grünen Brink“, ist er mehr als doppelt so breit wie davor und danach. Wäre es nicht schlauer, hier weitere Parkplätze...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Eigenes Turnier gewinnt man nicht“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388912654&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>von Uwe Kläfker
STADTHAGEN. Die SG von 1874 Hannover hat das vom TSV Eintracht Bückeberge ausgerichtete Damen-Masters gewonnen. Zweiter wurde die Reserve von Hannover 96. Die Schaumburger Vertreter hielten sich beim Fußballturnier in der Stadthäger Kreissporthalle zurück, allen voran die Gastgeberin...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Musikschüler überzeugen beim Regionalwettbewerb</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388761797&listName=storedesearch</link>
<author>gn-online.de (Grafschafter Nachrichten Online)</author>
<description>Auch in diesem Jahr haben begabte und hochmotivierte Schülerinnen und Schüler aus Nordhorn und Wietmarschen erfolgreich am Regionalwettbewerb „Jugend musiziert“ in Lingen teilgenommen und insgesamt 11 erste, zweite und dritte Preise gewonnen. Ganz besonders haben Levke Westrick, Klavier (Dozentin In...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388780051&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>