<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>KURZNOTIZEN</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393024445&listName=storedesearch</link>
<author>Alfelder Zeitung</author>
<description>KREIS HILDESHEIM. Zum „Themen-Donnerstag“ mit dem Thema „Gebärmuttererkrankungen: Myome, Polypen, Senkung & Co.“ laden die Verantwortlichen vom St. Bernward Krankenhaus am 7. März ab 17.30 Uhr in den Godehardsaal (Gebäude B, Ebene 0) ein. Die Veranstaltung ist kostenlos und es bedarf keiner Anmeldun...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der neue Kollege kommt aus Tunesien - die Chefin hilft beim Start in der Fremde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393059274&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Als Heike Hilmer-Börner im Herbst 2021 in der Onlinejobbörse der Bundesagentur für Arbeit eine Stelle für einen Zerspanungsmechaniker ausgeschrieben hatte, war die Resonanz gering. Nur eine einzige Bewerbung sei eingegangen, sagt die Geschäftsführerin der Firma Hilmer GmbH CNC-Technik in Hannover.
D...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist die HAZ-Weihnachtshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393059444&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Barsinghausen, Wennigsen</author>
<description>Die HAZ-Weihnachtshilfe ist die größte Spendensammlung in der Region Hannover - und hilft Menschen in Not vor Ort - und das seit 49 Jahren. Jede Saison wird in mehr als 2000 Fällen in der Region geholfen. Die Spenden werden für Möbel, Haushaltsgeräte und Kleidung vergeben. Die Menschen fragen auch n...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hat Polizist einem 17-Jährigen ins Gesicht geschlagen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393059632&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Die Polizei Hannover hat Ermittlungen gegen einen Beamten des Kommissariats Neustadts wegen des Verdachts der Körperverletzung im Amt eingeleitet. Eine Zeugin, die den Vorfall am Sonntag, 18. Februar, gesehen haben will, hatte ihre Beobachtungen zuerst in den sozialen Medien und anschließend auf dem...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jugend musiziert” in der Kreismusikschule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392995181&listName=storedesearch</link>
<author>Rotenburger Kreiszeitung</author>
<description>Rotenburg – Mit dem Wettbewerb „Jugend musiziert” und einem anschließenden Preisträgerkonzert haben rund 60 Schülerinnen und Schüler aus den Landkreisen Heidekreis, Verden und Rotenburg ihr musikalisches Nachwuchskönnen als Solisten oder als Duo vor einer Jury und dem Publikum präsentiert. Alle Teil...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Spielabbrüche sind keine Lösung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392953314&listName=storedesearch</link>
<author>Seesener Beobachter</author>
<description>BARSINGHAUSEN. „Präsident ist wie Friedhofsverwalter. Er hat ganz viele Leute unter sich, aber keiner hört ihm zu“.
Mit dieser Erkenntnis von Bill Clinton begrüßt Gerhard Delling gleich zwei Präsidenten, die den ehemaligen US-Präsidenten eindrucksvoll widerlegen.
Denn sie stehen dem Moderator beim 1...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Konzert im Syker Theater Chor des Gymnasiums singt mit Gewinnern des Young Scots Awards</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392906198&listName=storedesearch</link>
<author>weser-kurier.de</author>
<description>Syke. "Soon May The Wellerman Come. To Bring Us Sugar And Tea And Rum. One Day, When The Tonguing Is Done. We'll Take Our Leave And Go..." Hell und klar klingen die Stimmen der Jungen und Mädchen durch den Musikraum des Syker Gymnasiums. Mit sichtlichem Spaß singt der Schulchor sich mit dem bekannte...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>