<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>In Suderburgs Fußstapfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401493842&listName=storedesearch</link>
<author>Allgemeine Zeitung der Lüneburger Heide</author>
<description>Uelzen/Brietlingen – In der Siegerliste stehen niedersächsische Schwergewichte wie der VfL Wolfsburg, Hannover 96 und Eintracht Braunschweig. Titelverteidiger ist der VfL Osnabrück. Und auch der VfL Suderburg tummelt sich in diesem illustren Kreis: Die E-Junioren der Schwarz-Roten gewannen 2009 unte...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Karte zahlen? Zeitweise gar nicht möglich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401529412&listName=storedesearch</link>
<author>Hildesheimer Allgemeine Zeitung</author>
<description>Sie wollten bargeldlos bezahlen, doch das funktionierte nicht: Am Donnerstagmorgen gab es für Kundinnen und Kunden der Sparkasse massive Störungen bei der Kartenzahlung. In ganz Deutschland wurden Bezahlvorgänge abgebrochen und auf Google schossen ab 7.45 Uhr die Suchanfragen nach „Kartenzahlung Stö...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Fair-Play-Geste bei Junior Masters</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401517601&listName=storedesearch</link>
<author>Schaumburg-Lippische Landes-Zeitung</author>
<description>STADTHAGEN. Im März haben in der Kreissporthalle Stadthagen die ersten Sparkassen-Junior-Masters stattgefunden. Als Pendant zum Sparkassen-Hallenmasters der A-Junioren, Frauen und Männer im Februar in Obernkirchen hat das Sport- und Eventmanagement Wilke und Krisp das Turnier in Zusammenarbeit mit d...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse-Störung: Kunden melden Probleme mit Kartenzahlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401364707&listName=storedesearch</link>
<author>Elbe-Jeetzel-Zeitung Online</author>
<description>Bei der Sparkasse kommt es derzeit offenbar zu Störungen bei Kartenzahlungen. Auf allestörungen.de haben seit den frühen Morgenstunden mehrere Hundert Kundinnen und Kunden des Geldinstitutes auf Probleme hingewiesen. Demnach kommt es auch bei Rechnungszahlungen, beim Onlinebanking und an Geldautomat...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>