<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Der Nachw uchs misst sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398720367&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Eystrup. Wer kennt sie nicht, die Tischtennis Mini-Meisterschaften, eine der größten Mitgliedergewinnungsaktionen des Deutschen Tischtennisbundes. Seit nunmehr 41 Jahren haben Tischtennis-Vereine und Abteilungen in ganz Deutschland die Möglichkeit, bei sich im Verein einen Ortsentscheid der Mini-Mei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einblicke in beruf liche Möglichkeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398720402&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke</author>
<description>Stolzenau. Jetzt fand am Gymnasium Stolzenau die Studien- und Berufsinfobörse statt. Diese findet im zweijährigen Rhythmus statt und richtet sich an die Schülerinnen und Schüler der Jahrgänge 10 bis 13. Sie dient der Information über Studiengänge sowie Ausbildungsmöglichkeiten. Parallel wurden auch ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fachkräftesicherung vor Ort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398696184&listName=storedesearch</link>
<author>Regionale Rundschau</author>
<description>Landkreis Diepholz. Die vielfältigen Herausforderungen auf dem Arbeitsmarkt erfordern verstärkte Anstrengungen bei der Gewinnung und Bindung qualifizierter Nachwuchskräfte, schreibt die Wirtschaftsförderung des Landkreises Diepholz in einer Pressemitteilung. Vor diesem Hintergrund bietet sie in Zusa...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei und Feuerwehr: Was ist los in Springe, Bad Münder und Umgebung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398555159&listName=storedesearch</link>
<author>ndz.de (Neue Deister-Zeitung)</author>
<description>Die Freiwillige Feuerwehr musste am Dienstag, 19. März, gegen 11 Uhr zum ehemaligen Sparkassen-Hochhaus ausrücken. Der Grund war eine ausgelöste Brandmeldeanlage.
Am Freitag stoppte die Polizei einen 21-Jährigen, um ihn zu kontrollieren. Plötzlich gab der Mann Gas - und flüchtete über die B 217.
Ein...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>