<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Irreführung der Wählerschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389079700&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kreisblatt</author>
<description>Als die niedersächsische Landeshauptstadt Hannover im Dezember die finanzielle Unterstützung für Geflüchtete umstellte auf Bezahlkarten, war von einer „Eindämmung“ der Migration mit keiner Silbe die Rede. Statt dessen sprach Grünen-Oberbürgermeister Belit Onay über Digitalisierung der Verwaltung und...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Medaillen für Rope Skipper</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389142452&listName=storedesearch</link>
<author>Göttinger Tageblatt</author>
<description>Von den Landesmeisterschaften im Einzelwettbewerb in Osnabrück sind Rope Skipperinnen und Rope Skipper des TV Roringen in einem Fall als Landesmeisterin, zweimal als Landessieger und in zwei Fällen als Vizemeisterinnen zurückgekehrt. Außerdem gab es einen dritten Platz in der Gesamtwertung.
Ziel war...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Danke sagen: Hemmingerin startet Spendenaktion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389144232&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Gehrden, Ronnenberg</author>
<description>Für ihren unermüdlichen Einsatz beim jüngsten Hochwasser in Hemmingen haben Kommunalpolitiker und -politikerinnen sowie die Stadtverwaltung der Feuerwehr gedankt. Viele Ehrenamtliche verbrachten die Feiertage an Einsatzstellen anstatt zu Hause, hieß es in der jüngsten Sitzung des Feuerschutzausschus...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Petershütte und Rhume-Oder scheitern in Vorrunde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389022979&listName=storedesearch</link>
<author>HarzKurier</author>
<description>Simon Schmidt
Göttingen  Der Audi & Sparkasse Göttingen Cup ist für die C-Jugenden aus der Region ein jährliches Highlight in der Hallensaison. Der TuSpo Petershütte und JFV Rhume-Oder schieden allerdings schon in der Vorrunde aus, TuSpo schrammte aber relativ knapp am Weiterkommen vorbei.
Für Peter...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Petershütte und Rhume-Oder scheitern in der Vorrunde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389001144&listName=storedesearch</link>
<author>Braunschweiger-Zeitung.de</author>
<description>Der Audi & Sparkasse Göttingen Cup ist für die C-Jugenden aus der Region ein jährliches Highlight in der Hallensaison. Der TuSpo Petershütte und JFV Rhume-Oder schieden allerdings schon in der Vorrunde aus, TuSpo schrammte aber relativ knapp am Weiterkommen vorbei.
Für Petershütte ging es am vergang...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erträge für Tages- und Festgeld: Sinken die Zinsen bald wieder?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389020355&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Wegen der schwachen Konjunktur und der geringer gewordenen Inflation hoffen Aktionäre und Unternehmen mit Investitionsabsichten, dass die Europäische Zentralbank (EZB) bald die Leitzinsen senkt. Die Überlegung: Kredite sollen durch niedrigere Marktzinsen günstiger werden, und die Wirtschaft, die in ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Ein letztes Mal – todkranker Hans nimmt Abschied von seinem Lieblingsort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388991783&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Der 63-jährige Hans ist todkrank. Der Krebs hat den einst so sportlichen Mann stark gezeichnet. Viele Jahre ist er durch den Harz gelaufen oder gewandert.
Jetzt hatte Hans nur noch einen Wunsch, den ihm der „Wünschewagen Niedersachsen“ erfüllt. Seinen Lieblingsort, den Harz, noch einmal sehen. Noch ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ein starker und schöner Junge“ So können Sie Sead helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388988419&listName=storedesearch</link>
<author>Cellesche Zeitung</author>
<description>Am 26. September 2010 kommt im Krankenhaus von Podgorica, der Hauptstadt von Montenegro, ein Junge zur Welt. Der Kaiserschnitt verläuft ohne Probleme, der Säugling schreit, wiegt 3000 Gramm und ist offenbar bei bester Gesundheit. Seljo aus Montenegro und Teuta aus Albanien nennen ihren Sohn Sead. Es...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>