<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Junger Franzose räumt drei Preise ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391901068&listName=storedesearch</link>
<author>Achimer Kurier</author>
<description>Bremen. Dreifacher Glückwunsch und Blumenstrauß für Théotime Gillot: Der 21-jährige Franzose konnte beim Finale des 18. Europäischen Klavierwettbewerbs Bremen in der Glocke gleich drei der sechs Preise mit nach Hause nehmen. Die Jury-Vorsitzende Konstanze Eickhorst und Marc Niemann, Vorsitzender des...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Firmen stellen sich und die Arbeitsfelder vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391810620&listName=storedesearch</link>
<author>Walsroder Zeitung</author>
<description>SCHWARMSTEDT. Die Schülerinnen und Schüler der KGS Schwarmstedt hatten bei zwei Veranstaltungen wieder die Möglichkeit, verschiedene Berufe und Firmen insbesondere aus Schwarmstedt und der Umgebung zu erkunden.
Dabei stellten sich in sieben Foren, von denen fünf von den Schülern ausgesucht und zwei ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kreis Nienburg rutscht deutlich ab: Die Halbzeitbilanz der Fairness-Wertung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391736220&listName=storedesearch</link>
<author>Die Harke.de</author>
<description>Das Fußball-Sportgericht des NFV-Kreis Nienburg hatte in der Hinrunde der laufenden Saison einiges zu tun. Spielabbrüche mussten geklärt, Gewaltausschreitungen bestraft werden. Als direkte Antwort auf die Zunahme der Fälle reagierte der NFV mit Gewaltpräventions-Vorträgen und der Beteiligung am Pilo...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wolfsburg: Ominöser Knall beschäftigt die Stadt – das steckt hinter dem Krach am Abend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391740300&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>In Wolfsburg sorgt ein Knall für Spekulationen. Eins vorweg: Ein übriggebliebener Silvesterböller steckt nicht dahinter. Der Knall war nämlich so laut, dass sogar der ganze Boden gebebt haben soll.
Hinter dem Knall in Wolfsburg steckt ein weitaus größerer Grund, als ein einfacher Silvesterböller. Da...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harz: Frau verabschiedet sich langsam vom Leben – „Einmal noch Katzen streicheln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391733301&listName=storedesearch</link>
<author>news38.de (Niedersachsen)</author>
<description>Andrea ist krank. Seit eineinhalb Jahren leidet die 57-Jährige an einer schweren Autoimmun-Erkrankung. Sie kann nicht mehr gehen, verliert immer mehr an Muskelkraft.
Einen letzten Wunsch hat Andrea aber. Einmal will sie noch von ihr so geliebte Katzen streicheln. Noch einmal das flauschige Fell spür...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>