<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>SKH + Töchter + Stiftungen</description>
<item>
<title>Vieldeutig, nicht beliebig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411236363&listName=storedesearch</link>
<author>Deister- und Weserzeitung</author>
<description>Von Michael Krowas
Erinnerungen eines Ehepaares an ihre Kindheit und Jugend in den 1920er bis 1950er Jahren: In dem Theaterstück von Holger Warnecke verkörpern zwei Schauspielerinnen, die beide erst im neuen Jahrtausend zur Welt gekommen sind, die Eltern des Regisseurs – unvorstellbar. Wirklich?

BU...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse unterstützt Vereine aus Garbsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411249550&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Garbsen, Seelze</author>
<description>Sie wollen moderne Techniken nutzen, bei Aktionen neue Mitglieder gewinnen, an besonderen Wettbewerben teilnehmen und auch für die Sicherheit der Sportler sorgen: Die Ehrenamtlichen in den Vereinsvorständen haben viele tolle Pläne - und dafür sind sie stets auf der Suche nach finanzieller Unterstütz...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prämiertes Start-up aus Hannover will Unternehmen familienfreundlicher machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411110359&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Von ihnen kam bei der Preisverleihung der lauteste Jubel: Zwei Monate ist es her, dass Karolin Gaßmann, 36, und Stephanie Höfer, 42, den Gründungswettbewerb Startup-Impuls gewonnen haben. Sie bekamen die Auszeichnung in der Kategorie Team-Start, ausgelobt von der Wirtschaftsförderung Hannover-Impuls...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Kokosnuss“-Erfinder Ingo Siegner: „Kindermuseen sind wichtig“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411100468&listName=storedesearch</link>
<author>HAZ.de (Hannoversche Allgemeine Zeitung)</author>
<description>Sein „kleiner Drache Kokosnuss“ ist der Held vieler Kinder: Kinderbuchautor Ingo Siegner ist seit dem Start Schirmherr des Kindermuseums. „Zinnober ist toll“, sagt der 59-Jährige, der jede Ausstellung besucht - und sich von Experimenten begeistern lässt.
Herr Siegner, wie sind Sie Zinnober-Schirmher...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>