<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Schweizer bekommen 13. Rentenzahlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442765&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Schweizer haben bei einer Volksabstimmung eine 13. Rentenzahlung pro Jahr durchgesetzt. Die Initiative der Gewerkschaften wurde mit rund 58 Prozent der Stimmen angenommen, wie sich am Sonntagnachmittag abzeichnete. Der Moderator des Schweizer Fernsehens sprach von einer Sensation, weil noch nie ...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kitas: Ganztägige Betreuung „nicht mehr sichergestellt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442781&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schon vier Kommunen in der Region Hannover können Eltern nur noch im Ausnahmefall eine Ganztagsbetreuung in ihren Kitas garantieren. Großburgwedel und Barsinghausen haben die Betreuungszeiten bereits reduziert, in Laatzen endet der Kita-Tag ab Sommer in der Regel um 14 Uhr, Gehrden wird wohl nachzie...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einige Bäume bleiben - vorerst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442780&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit weiß-roten Markierungen hatten Gegner der Verbreiterung des Südschnellwegs Bäume gekennzeichnet, die für das Bauprojekt gefällt werden sollten. Die Periode, in der gerodet werden darf, endete aber am 29. Februar. Und einige der markierten Bäume stehen noch.
Konkret geht es um zahlreiche Bäume au...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wasserstadt: Hat Bauverwaltung Ratspolitiker falsch informiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442784&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hat die Spitze der Bauverwaltung die Ratspolitiker vor einem wichtigen Beschluss zur Bebauung der Wasserstadt Limmer gezielt hinters Licht geführt? Diesen Verdacht stellt zumindest der zuständige Bezirksrat in den Raum und fordert von Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne), dass Protokollmitschnitte e...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiak rast in Bahrain auf das Podest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442826&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im jüngsten Hannover-Duell hatte Janne Stiak (16) aus Steinhude die Nase am Ende leicht vorne. Im Porsche Carrera Cup Middle East fuhr er im ersten Lauf des Rennwochenendes in Bahrain auf dem sechsten Platz ins Ziel, nach dem zweiten Lauf stand Stiak (JS Racing) dann auf dem Podest, feierte einen dr...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>