<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Mit dem Rad durchs Alte Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877854&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Anfang ist das Yoga. Wenn Gerd Palm seine Gäste auf dem Fahrrad durch das Alte Land führt, heißt es als Erstes, sich locker zu machen. Oberschenkel dehnen, Handgelenke drehen, nach hinten über die Schulter gucken. „Das brauchen wir gleich alles“, verheißt der Mann mit der neongelben Warnjacke. Un...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877875&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra: Mehr Unfälle mit Fußgängern und Radfahrern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877887&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Blick aufs Handy beim Überqueren von Bahngleisen, ein Sprint zur abfahrenden Stadtbahn, laute Musik über Kopfhörer: Vor allem Unaufmerksamkeit führt nach Einschätzung von Üstra-Sprecher Heiko Rehberg zu Unfällen zwischen Fußgängern oder Radfahrern mit einer Stadtbahn.
Allein im vergangenen Jahr ...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hillebrecht vererbt Stadt 500.000 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877895&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover kann sich über ein Erbe des ehemaligen Stadtbaurates Rudolf Hillebrecht freuen. Als damaliger Stadtbaurat baute Hillebrecht die im Zweiten Weltkrieg durch Luftangriffe stark zerstörte Kommune als autogerechte Stadt wieder auf - zulasten allerdings zahlreicher noch erhaltener histo...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stopp für Neubau der Dornröschenbrücke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877894&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Eigentlich sollte 2025 nach 18-monatiger Bauzeit eine neue Brücke über die Leine zwischen Linden und der Nordstadt führen. Doch nun sind die Neubaupläne erst einmal gestoppt. Wie die Stadt Hannover mitteilt, hat die städtische Bauverwaltung die öffentliche Ausschreibung für den Ersatzneubau...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einige Freibäder erwägen den Einsatz von Security, um Streit unter Badegästen vorzubeugen. Fühlen Sie sich sicher beim Freibadbesuch?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877893&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Absolut.

Geht so - Sicherheitsdienste sind eine gute Idee.

Ich gehe gar nicht ins Freibad.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen und der Welt. Stimmen Sie ab! Das Ergebnis lesen S...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von „Barbie“ bis „Dune“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877897&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Filmgenuss unter freiem Himmel: 20 Veranstaltungen bietet das Seh-Fest auf der Gilde Parkbühne in seinem 20. Jahr. Traditionell geht es mit einem deutschen Film los: Zum Auftakt läuft am Donnerstag, 11. Juli, „Eine Million Minuten“ mit Karoline Herfurth und Tom Schilling. Ebenso traditionel...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kraftwerk plus Regenhaut: Das Superdach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877900&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Wenn der hannoversche Architekt Carsten Grobe über Land fährt und allerorten ziegelgedeckte Dächer mit aufgestockten Solarsystemen sieht, dann rauft er sich die Haare. Teuer, zeitaufwendig und ineffizient sei diese Bauweise, sagt er. „Wir können uns so etwas eigentlich nicht mehr leisten.“
...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom Managerposten zur Magie des Wanderns</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877912&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Herr Arnold, Sie werden Ende dieses Monats Ihren Chefposten bei Swiss Life Deutschland nach sieben Jahren abgeben. Wissen Sie schon, wohin Ihre erste Wanderung Sie danach führen wird?
Ja. Meine erste Wanderung beginnt am ersten Tag, an dem ich nicht mehr arbeiten muss. Vom 29. Juni an möcht...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416877911&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jörg Arnold, Jahrgang 1964, ist seit Juli 2017 Chief Executive Officer Deutschland (CEO Deutschland) beim Versicherungs- und Finanzberatungskonzern Swiss Life. Der gebürtige Kölner und frühere Axa-Manager, der auch der Konzernleitung von Swiss Life in Zürich angehört, wird seine Führungsposten bei d...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>