<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wie wohnt Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079826&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie entwickeln sich die Mietpreise? Wo gibt es Bauland? Was müssen Sie bedenken, wenn Sie Ihr Haus sanieren möchten? Wie wohnen wir in Zukunft, und welche Ideen haben andere für ihr Zuhause?
In unserem Themen-Spezial „Bauen und Wohnen“ erhalten Sie von unserem RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND) un...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gutes Investment - oder ein Flop?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079840&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Werbung für Üstra als Monopolist?
Zu den Themen „Üstra als 96-Sponsor - was heißt das für Bus und Bahn?“ und „Das steckt hinter der neuen Trikotwerbung von Hannover 96“ vom 8. April sowie „Der Trikot-Coup“ vom 7. April:
Die Üstra - mehrheitlich im Besitz der Region Hannover und der Stadt Hannover - ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gaspreis steigt und steigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079889&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Preis für europäisches Erdgas hat den höchsten Stand seit mehr als drei Monaten erreicht. Der richtungweisende Terminkontrakt TTF zur Auslieferung in einem Monat legte am Mittwoch an der Börse in Amsterdam auf 33,95 Euro je Megawattstunde zu. Das ist der höchste Preis seit Anfang Januar. Seit ei...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental fährt rote Zahlen ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079907&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Autozulieferer und Reifenhersteller Continental hat im ersten Quartal die Probleme in der Autozulieferung stark zu spüren bekommen und im laufenden Geschäft rote Zahlen eingefahren. Die Sparte rutschte mit einer um Sondereffekte bereinigten Ergebnismarge vor Zinsen und Steuern von minus 4,3 Proz...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufschwung durch KI?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079904&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die großen Hoffnungen mit Blick auf die Künstliche Intelligenz (KI) sollen der Hannover Messe neuen Schwung verleihen. Investitionen in Roboter, die sich per Sprache steuern lassen, oder Maschinenparks, die durch vorausschauende Wartung Ausfallzeiten reduzieren, seien für viele Unternehmen Pflicht, ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tagestickets für 35 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079901&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die 77. Hannover Messe beginnt mit ihrer feierlichen Eröffnung am Sonntag, 21. April. Für Fachpublikum und Besucherinnen und Besucher startet die Weltleitmesse der Industrie am Montag, 22. April. Sie ist täglich von 9 bis 18 Uhr geöffnet und endet am Freitag, 26. April. Tagestickets kosten 35 Euro u...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurzzeitig freie Fahrt auf dem Schnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079978&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vorläufig heißt es auf dem südlichen Messeschnellweg wieder: freie Fahrt. Seit Sonntag, 14. April, stehen Autofahrern zwischen der Anschlussstelle Mittelfeld und dem Seelhorster Kreuz wieder alle Spuren zur Verfügung. Der Abschnitt wird seit ziemlich genau einem Jahr saniert.
Zur Hannover Messe ist ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kauft die Stadt das Ecovillage-Grundstück zurück?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079989&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Fall der insolventen Ecovillage Hannover eG läuft seit dem 1. März das Insolvenzverfahren vor dem Amtsgericht Hannover. Inzwischen zeichnen sich zwei Möglichkeiten ab, was aus dem 18.000 Quadratmeter großen Grundstück auf dem Kronsberg im Stadtteil Bemerode werden könnte, auf dem eigentlich das h...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Reinigendes Gewitter“: Mitglieder des Freundeskreises geigen sich die Meinung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079992&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>So viel Kritik war selten in den sonst meist harmonischen Jahresversammlungen des Freundeskreises Hannover. „Das war wie ein reinigendes Gewitter“, sollte der langjährige Kuratoriumsvorsitzende Wolf-Rüdiger Reinicke am Ende einer langen Aussprache sagen - die dann doch noch zur friedlichen Wahl eine...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96-Heimspiel und Messe: Straßen werden voll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079991&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Wochenende wird es für Autofahrer eng in Hannover. Grund sind zwei Großveranstaltungen am Sonntag, 21. April. Hannover 96 empfängt den FC St. Pauli um 13.30 Uhr in der Heinz von Heiden Arena zum Zweitligaspiel. Und um 18 Uhr wird die Hannover Messe 2024 im HCC eröffnet. Wegen der beiden Veranstal...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>400 Euro Abschlepp-Ärger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079996&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Heidi Sprachmann sei verwirrt gewesen, als sie am Sonntagmorgen zur Arbeit fahren wollte. Ihr Auto, ein VW Touran, habe nicht mehr an dem Platz gestanden, an dem sie es am Vortag abgestellt habe. Ein kurzer Anruf beim Polizeikommissariat Döhren ergab: Ihr Auto wurde mitten in der Nacht abgeschleppt....</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volleyball im Sand und Bauernmarkt in der City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404079997&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer werktags keine Gelegenheit zum City-Shopping gefunden hat, kann nun den Sonntag nutzen: Am 28. April haben die Geschäfte in der Innenstadt von 13 bis 18 Uhr geöffnet. Aber es geht nicht nur ums Einkaufen: Zusätzlich locken das Beachvolleyballturnier und ein Bauernmarkt direkt am Kröpcke in die I...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Tupperware der Renaissance</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404080006&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Maler hatte keine Scheu vor einem kulturellen Crossover: Als Joos van Cleve um 1520 sein „Letztes Abendmahl“ schuf, platzierte er links neben der Apostelriege einen munteren Mundschenk - und dieser hält prompt eine Weinkanne aus zeitgenössischem Steinzeug in der Hand. Eines von jenen Gefäßen als...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Britische Exportschlager</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404080012&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gerade sind in Irland die Dreharbeiten zu „Video Nasty“ gestartet. Die Geschichte spielt im Jahr 1985, eine Zeit, in der Videorekorder den Medienkonsum revolutionieren. Die BBC-Produktion, an der sich auch der WDR beteiligt, erzählt die Geschichte von drei ganz normal-seltsamen Teenagern, die auf ih...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Joko und Klaas werden Senderchefs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404080011&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eigentlich spielen die Entertainer Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf in der Show „Joko & Klaas gegen ProSieben“ um 15 Minuten Sendezeit. Eigentlich. Denn die in der vergangenen Woche gestartete neue Staffel des Erfolgsformats hat eine Besonderheit im Regelwerk: eine neu eingeführte Risikova...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>