<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Landeskirche verzeichnet mehr Austritte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916136&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der evangelischen Landeskirche Hannovers hat sich der Mitgliederverlust im vergangenen Jahr weiter beschleunigt. Die Mitgliederzahl der größten deutschen Landeskirche sank 2023 um 3 Prozent im Vergleich zum Jahr davor, wie ein Kirchensprecher am Donnerstag mitteilte. 2022 lag der Verlust noch bei...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus der Traum?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916161&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schaden ist nicht nur ökonomischer Natur
Zum Thema „Stadt kauft Ecovillage-Areal zurück“ vom 22. April und „Kauft die Stadt das Ecovillage-Grundstück zurück?“ vom 18. April:
Ich bin eine der 70 Gründungsgenossinnen und -genossen der ecovillage hannover eG, also seit mehr als vier Jahren intensiv dab...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rosatom bereits in Lingen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916168&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ungeachtet des noch laufenden Genehmigungsverfahrens könnte der umstrittene Ausbau der Brennelementefabrik im emsländischen Lingen nach Angaben von Atomkraftgegnern schon angelaufen sein. Darauf deuteten Beobachtungen vor Ort und Hinweise aus der örtlichen Bevölkerung hin, erklärten mehrere Anti-Ato...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatssekretärin Sabine Tegtmeyer-Dette äußert sich zu Vorwürfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916173&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿Mit einer turbulenten ersten öffentlichen Sitzung mit mehreren Unterbrechungen hat der Untersuchungsausschuss des Landtags zur Gehaltserhöhung für die Büroleiterin von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) in der Staatskanzlei seine Arbeit aufgenommen.
Die erste Zeugin: Die Finanz-Staatssekretärin S...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lasertechnik: Die Revolution passt in eine kleine Kiste</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916199&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Idee zu der neuartigen Lasertechnologie von Inleap Photonics entstand während der Arbeit zweier junger Wissenschaftler mit Industriepartnern am Laser Zentrum Hannover (LZH). Dort fragte sich Maschinenbauer Marius Lammers: Wie kann man einen Laser so schnell bewegen, dass seine gesamte Leistung g...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Eurowings-Basis am Flughafen eröffnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916197&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer italienische Kultur und Kulinarik mag, kann vom Flughafen Hannover aus nun viel mehr Ziele ansteuern. Die Fluggesellschaft Eurowings hat eine neue Basis am HAJ eröffnet und zwei A320 stationiert. Damit einhergehend gibt es 17 neue Direktziele mit einem klaren Schwerpunkt: Italien.
Mit dem Sommer...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Entdeckertag: CDU gegen Gratistouren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916234&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Regionsentdeckertag am 8. September gibt es wieder einen kostenlosen Nahverkehr für alle Tarifzonen. Die Entscheidung im Verkehrsausschuss fiel aber nicht einstimmig. Die CDU lehnte den Vorstoß ab und begründete dies damit, dass ein Gratistag nicht notwendig sei, da es das Deutschlandticket geb...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD, CDU und FDP: Bibliotheken erhalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916242&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover muss sparen und will den Rotstift unter anderem bei Stadtteilbibliotheken und Jugendarbeit ansetzen - doch SPD, CDU und FDP wollen den Sparkurs in diesen Punkten korrigieren. Die drei Parteien arbeiten nach dem rot-grünen Koalitionsbruch Ende vergangenen Jahres immer enger zusamme...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unsanierte Häuser sind schlechter zu verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916263&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zwar ist es nicht verwunderlich, dass unmodernisierte Immobilien beim Weiterverkauf weniger Geld bringen als modernisierte. Eine Untersuchung zeigt jetzt aber sehr deutlich, wie stark die Preisschere inzwischen konkret auseinandergeht, wenn die Energieeffizienzklasse bei E oder schlechter liegt. Bei...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Anzeigen an sechs Haltestellen kaputt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916260&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer an mehreren Stadtbahnhaltestellen der Üstra in Hannovers Südstadt sowie in Döhren wissen will, wann der Zug kommt, richtet seinen Blick vergeblich nach oben zu den Anzeigetafeln. Schon seit Monaten sind diese defekt. Fahrgäste werden dazu aufgefordert, auf die an den Bahnen angeschlagenen Ziele ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regionspolitik gibt grünes Licht für den Sprinti</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916267&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Einschätzung der Regionsverwaltung war richtig: Hinter der Verlängerung des Rufbus-Systems Sprinti steht eine breite politische Mehrheit. Die Fortführung von Sprinti bis 2027 allein auf Kosten der Region Hannover hat der Verkehrsausschuss jetzt einstimmig beschlossen - nach der Abstimmung gab es...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brötchenkauf nur noch ohne Bargeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916278&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Die modernste Bäckerei Hannovers. Das ist Göing seit 1920“ - so beschreibt sich das Unternehmen mit rund 30 Filialen auf der Firmenwebsite. Auch wenn es darum geht, wie Kundinnen und Kunden in Zweigstellen Brot, Brötchen, Croissants, Kuchenstücke oder Latte macchiato bezahlen, will Göing mit der Ze...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir feiern die jüdische Literatur“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406916300&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Tod des beliebten Rabbiners erschütterte viele Menschen in Hannover. Im Alter von nur 43 Jahren war Benjamin Wolff im April 2020 gestorben; er hinterließ seine Frau und acht Kinder. „Er war ein Mann der Bücher“, sagt die verwitwete Shterna Wolff, „jüdische Schriften waren für ihn eine wichtige Q...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>