<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Was haben Sie gegen die Brüder Grimm, Bora Dagtekin?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599648&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Dagtekin, erst vor ein paar Stunden sind Sie wieder aus dem Schneideraum aufgetaucht - ziemlich kurz vor der Kinopremiere. Liefern Sie Ihre Filme immer auf den letzten Drücker ab?
Wir arbeiten ja schon zwei Jahre an „Chantal im Märchenland“. Auf den letzten Metern ist es tatsächlich ein bissche...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Erfolgreichste: Bora Dagtekin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599646&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dieser Regisseur hat ein Gespür fürs Publikum wie kaum ein anderer: Welchen Film Bora Dagtekin auch immer ins Kino bringt, er wird zum Riesenerfolg. Man könnte sagen, Dagtekin produziert Hits in Serie. Das ist wörtlich zu verstehen: Seine drei „Fack ju Göhte“-Schulkomödien (2013, 2015, 2017) über di...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Land der besten Bohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599654&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mag schon sein“, doziert Lucas, sobald sich seine Gäste um einen Stehtisch versammelt haben, „dass Vietnam keinen Ruf dafür hat, den besten Kaffee zu produzieren.“ Aber, erklärt der junge Mann aus Hanoi, der sich für sein internationales Publikum auch einen internationalen Namen verpasst hat: „Wer d...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Traum von einer Kaffeerevolution</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599651&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Mahlgrad ist falsch eingestellt“, murmelt der Mann im beigen T-Shirt mit braunem Unternehmenslogo, als er die Elektromühle auf der Arbeitsplatte auf den Kopf stellt. Er klopft sie von unten ab, dreht an ihr. „Da ist ein Wackler drin. Passiert manchmal“, sagt Gerald Katabazi. Einen Moment später ...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eilantrag gegen Abschuss verworfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599680&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Jagd auf den Wolf in der Region Hannover darf weitergehen. Wie das Umweltministerium mitteilt, habe das Verwaltungsgericht Oldenburg am Donnerstag einen Eilantrag des Freundeskreises der Wölfe auf Aussetzung der Abschussgenehmigung vorläufig zurückgewiesen. Die Genehmigung zum Abschuss sei damit...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wem gehört der Fußball, Herr Kind?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599704&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wochenlang war der sonst so penibel orchestrierte Ablauf der Fußball-Bundesligaspiele zuletzt empfindlich gestört: Mit dem Werfen von Tennisbällen und allerlei anderen Aktionen protestierten Fans in ganz Deutschland letztlich erfolgreich dagegen, dass Private-Equity-Firmen als Investoren in die Deut...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Postflüge mehr im Inland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599723&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als sechs Jahrzehnte lang hat die Deutsche Post DHL einen Teil der Briefpost auch im Inland per Flugzeug transportiert. Das ist jetzt vorbei: Am frühen Donnerstagmorgen flog das letzte Flugzeug mit Post an Bord von Berlin nach Stuttgart. Kurz zuvor waren in Hannover, München und Stuttgart ander...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alles im grünen Bereich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599710&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn man abends in der Altstadt von Valencia unterwegs ist, könnte man denken, die Häuser und Wohnungen der Stadt an der spanischen Mittelmeerküste müssten zu dieser Zeit nahezu komplett verlassen sein. Straßen und Plätze sind voll von Menschen, die bummeln, schwatzen, noch einkaufen oder eines der ...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polen: Neue Zugverbindung zur Schneekoppe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599706&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit der Bahn via Görlitz oder Breslau: Reisende haben bald eine Option mehr, um ins polnische Riesengebirge zu kommen. Der Ferienort Karpacz erhält nach mehr als 20 Jahren wieder einen Bahnanschluss. Darauf weist das polnische Fremdenverkehrsamt hin. Die Strecke, die reaktiviert werden soll, hat auc...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental: 5000 Stellen weg bei Automotive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599749&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Personalabbau in der Automotive-Sparte kostet Continental viel Geld. Für sogenannte Restrukturierungsaufwendungen im Geschäft mit Bremssystemen, Sensoren und Software für autonomes Fahren hat der Konzern rund 310 Millionen Euro an Rückstellungen gebildet. Das geht aus dem Geschäftsbericht für 20...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frühlingsgefühle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599797&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war gerade ein bisschen Frühling geworden, und ein Nachbar fuhr vorbei. Ich war fasziniert. Er saß in einem R4, vermutlich aus den 60er-Jahren. Der Renault, nicht der Nachbar. Wunderbar erhalten, in einem blassen Grün („hübsch hässlich“, um Heinz Rühmann als Pater Brown aus jener Zeit zu zitieren...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwangsversteigerung einer Straße: Müssen Anlieger Wegegeld zahlen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599795&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stichstraße ist nur zu zwei Dritteln gepflastert, der Mittelteil eine Buckelpiste mit tiefen Schlaglöchern. Seit gut 20 Jahren müssen knapp zwei Dutzend Hausbesitzer in Misburg über diese Holperstrecke zu ihren Eigenheimen fahren. Jetzt wird die Straße vor dem Amtsgericht zwangsversteigert - ein...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Section Control wird abgebaut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599791&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Verkehrssicherheit ließ sich durch Section Control erhöhen. Nachdem das System zum Jahreswechsel abgeschaltet wurde, wird es nun aber zur Last für den Straßenverkehr. Weil die Anlage demontiert wird, kommt es auf der B6 bei Rethen ab Dienstag, 2. April, zu Verkehrsbehinderungen.
Im Gegensatz zu ...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teurer Stehplatz in der ersten Klasse nach Wien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599819&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Rechnung ging über Jahre auf: Wer eine Fahrkarte in der ersten Klasse eines Fernzugs buchte, sparte sich das Geld für einen Sitzplatz. Damit reduzierte sich die Differenz zwischen dem höheren Preis in der ersten Klasse im Vergleich zur zweiten Klasse, wo die Sitzplätze stets separat gekauft werd...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jäger hält an, um zu helfen - und soll wegen Parkverstoß zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599823&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als er am Ort des Geschehens ankommt, bleibt Rainer Müller stehen. Er fasst die Leine von Terrier Casper kurz und schüttelt fassungslos den Kopf: „Hier ist es passiert“, sagt er. Der 64-jährige Mediziner ist ein ruhiger, gemütvoller Mann. Doch das, was ihm hier widerfahren ist, an der Wilkenburger S...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wegen Ecovillage: FDP sieht Interessenkonflikt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599821&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Ecovillage am Kronsberg ist insolvent. Und Hannovers FDP sieht darin ein Problem für den Kandidaten, der Favorit von Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) für die Leitung des städtischen Fachbereichs Wirtschaft ist. Der Bewerber war einer der Mitbegründer des Öko-Wohnprojektes. „Hier liegt ein ma...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Wonnen eines Wirtshauses</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599834&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im „Anno 1901“ in Ricklingen bekomme ich den ganzen Abend über Reste eingeschenkt. Ja, so ist das. Riesling, Gewürztraminer oder Pinot Noir (0,1 bis 0,2 Liter je 5,50 Euro). Eine Frechheit? Im Gegenteil. Die Servicekraft hat nichts damit zu tun, ich nehme alles auf meine Kappe. Am Abend zuvor hatte ...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welcher Kiosk in Hannover ist der beste? Stimmen Sie ab!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599833&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Ruhrgebiet hat seine Trinkhallen und Büdchen, Berlin seine Spätis und Hannover seine Kioske. Welcher ist Ihr persönlicher Favorit? Welcher Kiosk bietet die beste Beratung, den größten Service, die netteste Atmosphäre, die bunteste bunte Tüte?
Nominieren Sie bis Sonntag, 7. April 2024, einfach Ih...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599831&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400599828&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>