<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lilium spielt die französische Karte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089389&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Flugtaxi-Pioniere sind mit großen Hoffnungen gestartet, doch mittlerweile wird das Geld knapp. Das bayerische Start-up Lilium in München hofft nun auf einen KfW-Kredit, vor allem aber auf Hilfe Frankreichs: Man verhandle über eine Werksansiedelung im großen Stil, wurde jüngst beim Wirtschaftsgip...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landkreis Lüneburg gibt Pläne für Elbbrücke nicht auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089399&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Elbbrücke bei Darchau gilt als das größte und wichtigste Infrastrukturprojekt des Landkreises Lüneburg. Die umstrittene und teure Querung ist am Mittwoch Thema im niedersächsischen Landtag in Hannover.
Versprochen ist versprochen, sagen die Einwohner im Amt Neuhaus. Besonders die Pendler in Rich...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Weinidee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089404&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jede Region war vertreten: Baden und Franken, die Mosel, die Pfalz, der Rheingau, Rheinhessen und was es sonst noch so an großartigen Weinanbaugebieten gibt. Die Weinkarte war groß und schwer, und schwer war auch die Auswahl.
Wir hatten ein Jubiläum zu feiern, zum Menü sollte es einen Weißwein geben...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Motorradfahrer verunglückt in Rettungsgasse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089402&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Motorradfahrer (47) ist am Samstagabend auf dem Messeschnellweg schwer verunglückt. „Der Mann musste stationär im Krankenhaus aufgenommen werden“, sagte ein Polizeisprecher. Um 21.10 Uhr hatte der 47-Jährige versucht, im Bereich zwischen Messe Süd und Messe Nord kurz hinter der Tankstelle durch ...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Liebe Leserinnen, liebe Leser,</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089401&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>ab dem 1. Juni 2024 beträgt der Preis für das Abonnement der Hannoverschen Allgemeinen Zeitung bei Lieferung durch Zusteller 63,90 Euro im Monat inkl. E-Paper (59,90 Euro im Monat ohne E-Paper). Bei Lieferung durch die Post entstehen weitere Kosten. Der monatliche Preis für das E-Paper liegt künftig...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer sein Rad dort stehen hat, fliegt raus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089413&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Glück und Geduld benötigen all jene, die mit der Bahn zu einem Urlaubsort fahren - und dabei ihr Fahrrad mitnehmen wollen. Denn in den Fernzügen gibt es nur stark begrenzte Kapazitäten, sodass Reservierungen oft schon lange im Voraus ausverkauft sind. Und für die Nahverkehrszüge wiederum lässt sich ...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Regelungen gelten bei der Üstra</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089412&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Montags bis freitags von 8.30 bis 15 Uhr und von 19 bis 6.30 Uhr des Folgetages sowie an Wochenenden und Feiertagen können Reisende ihr Rad kostenlos in den Zügen der Üstra mitnehmen. In den beteiligten Eisenbahnunternehmen im GVH - also S-Bahn, Metronom, Erixx, Westfalenbahn und Enno - kann ein Fah...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Flächenrecycling, Umnutzung, Wohnungstausch“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089416&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Palandt, Regionspräsident Krach hatte im Wahlkampf 2021 festgestellt: „Bis 2025 werden in den Städten und Gemeinden der Region 17.000 Wohnungen benötigt.“ Jetzt haben wir bereits 2024. Wie weit sind Sie bisher gekommen - und wie viele fehlen noch?
Unsere Zahlen zeigen, dass wir auf einem guten ...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mediencamp für Schüler im Aufhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089418&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ist Wikipedia eine seriöse Quelle? Wie erkennt man Fake News? Und was ist Influencer-Marketing? Um Antworten auf solche Fragen geht es beim ersten Mediencamp der Initiative #UseThe­News am 23. Mai in Hannover. Schon mehr als 100 Schüler und Schülerinnen haben sich für den kostenlosen Aktionstag im A...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96-Preishammer erwischt den Norden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410089423&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auch bei Hannover 96 herrscht Inflation: Der Zweitligist erhöht zur neuen Saison die Ticketpreise für Dauer- und Tageskarten - und das vor allem für die aktive Fanszene. Eine Dauerkarte in der Nordkurve kostet in Zukunft deshalb im Schnitt fast ein Viertel mehr, rechnet 96 vor. Im Oberrang (N10 bis ...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>