<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Gehaltsaffäre in Staatskanzlei: Justiz ermittelt wegen Untreue</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669715&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Gehaltsaffäre um die Büroleiterin von Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) hat die Justiz auf den Plan gerufen. „Die Staatsanwaltschaft Hannover bejaht einen Anfangsverdacht wegen Untreue und hat ein Ermittlungsverfahren gegen Unbekannt eingeleitet“, sagte die Erste Staatsanwältin...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ort versinkt nach Starkregen im Schlamm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669735&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Starker Regen hat am Montagabend den Ort Ockensen im Weserbergland geflutet. In der in einer Senke gelegenen Ortschaft des Fleckens Salzhemmendorf stieg das schlammige Wasser in den Straßen bis zu 25 Zentimeter hoch, wie die Freiwillige Feuerwehr am Dienstag mitteilte. Eine Gewitterzelle habe länger...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Kontopreise: Bei 75.000 Kunden fehlt noch die Zustimmung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669753&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vom 1. Juni an verlangt die Sparkasse Hannover höhere Girokontogebühren - doch bei rund 75.000 Kundinnen und Kunden steht die Zustimmung noch aus. Anfang März hatte das Geldinstitut nach eigenen Angaben circa 500.000 private und gewerbliche Kundinnen und Kunden über neue Preise und Konditionen infor...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Dann eben Kröpfchen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669778&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Grunde kann man ja alles verbessern. Auch die Namen von Haltestellen. Wäre Mariechenstraße nicht viel schöner als Marienstraße? Oder Aegli statt Aegi? Wir waren mit der Linie 6 unterwegs, und meine Frau fand meine Verbesserungsvorschläge eigentlich ganz in Ordnung.
„Und Kröpcke“ fragte sie, „Was ...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Jobticket: Land spart bei seinen Beamten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669777&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stadtbeschäftigte haben es, Regionsmitarbeiter ebenso - das Hannover-Jobticket bietet Fahrten im öffentlichen Nahverkehr sowie in den Regionalbahnen deutschlandweit für 30,40 Euro im Monat. Landesbeamte aber, etwa Polizistinnen und Lehrer, gehen nach wie vor leer aus, und das wird auch vorerst so bl...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baustelle Südschnellweg: Straße gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669776&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Hildesheimer Straße ist am kommenden Wochenende im Bereich der Südschnellweg-Baustelle stadtauswärts gesperrt. Im Zuge des Aufbaus der Behelfsbrücke neben der maroden Querung müssen am Samstag, 1. Juni, Betonteile gegossen werden. Dafür sind mehrere Kräne und große Fahrzeuge nötig, die entsprech...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rauch im Cockpit: Flugzeug bricht Flug ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669782&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Langenhagen
Eine Passagiermaschine der Lufthansa ist am Sonntagnachmittag außerplanmäßig am Flughafen Langenhagen gelandet. Die Piloten hatten Rauch im Cockpit wahrgenommen und sofort über dem Harz abgedreht.
Das Flugzeug der Lufthansa war nach dem Start im dänischen Billund auf dem Weg nach Frankfu...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der direkte Weg zum Traumjob</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669801&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am 1. und 2. Juni 2024 ist die Eilenriedehalle des Hannover Congress Centrums (HCC) wieder der Dreh- und Angelpunkt, wenn es um die Themen Job und Karriere geht. Die 16. jobmesse hannover präsentiert sich mit über 160 Ausstellern aus unterschiedlichsten Bereichen und einem vielfältigen Karriere-Prog...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wonderland 2024</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411669802&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Festival auf dem Parkplatz südlich von Ikea (Expo-Park Süd, Chicago Lane) startet am Freitag, 23. August, um 14 Uhr, Schluss ist um 22 Uhr. Der Sonnabend geht von 14 bis 22.30 Uhr. Das Kombiticket kostet 75 Euro. Tickets für den Sonnabend mit Topact David Puentez (55 Euro) werden laut Veranstalt...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>