<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Viele Straßen „erheblich“ beschädigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685073&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Hochwasser in einigen Teilen Niedersachsens und Bremens hat deutliche Schäden an Straßen verursacht. „Die Landesstraßenbaubehörde ist derzeit dabei, einen genauen Überblick über die Schadenslage zusammenzustellen“, teilte ein Sprecher der Niedersächsischen Landesbehörde für Straßenbau und Verkeh...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viscom plant Kurzarbeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685097&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Prüfgerätehersteller Viscom plant Kurzarbeit und will die Dividende kürzen. Wegen „schwieriger Marktaussichten“ und „geopolitischer Unsicherheiten“ sei das Unternehmen zu Vorsicht beim Liquiditätsmanagement gezwungen, teilte Viscom nach einer außerordentlichen Vorstandssitzung mit. ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investor hält Versprechen: Galerie Luise wird Luxuspassage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685095&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Immer wieder wurde die Galerie Luise totgesagt - jetzt aber wird sie ganz offenkundig doch wach geküsst. Was man schon kaum noch gewohnt ist: In Hannover hält ein auswärtiger Investor Wort bei einem ambitionierten Immobilienprojekt. Alles sieht danach aus, dass die Hamburger Shoppingpassagen-entwick...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein süß-salziger Abend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685124&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eigentlich sind für mich an Freitagabenden Eishockeyspiele ein fester Bestandteil im Terminkalender. Neulich war es aber anders: Da hatte ich mich auf einen schönen Fernsehabend gefreut, inklusive der Zusammenfassung des Spiels von Hannover 96 gegen Greuther Fürth im ARD-Spartensender One.
Doch was ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Tempo 150 auf dem Messeschnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685122&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein 40 Jahre alter Autofahrer hat den Messeschnellweg in Hannover offensichtlich mit einer Rennstrecke verwechselt. Polizisten in einem zivilen Streifenwagen erwischten den Mann am Wochenende dabei, wie er in einem Porsche-SUV mit fast 150 Kilometern pro Stunde in Richtung Süden raste.
Damit war der...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Petition für Fahrradstraßen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685121&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der ADFC macht Druck auf die Politik in Hannovers Südstadt. Mit einer Petition setzt sich der Radfahrerclub für einen Erhalt der Fahrradstraßen ein, deren Abschaffung der Bezirksrat Südstadt-Bult im Dezember beschlossen hatte. Dem Antrag der SPD hatten sich auch CDU und FDP angeschlossen. „Es ist ni...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Stimmung verkannt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685125&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ist das die befürchtete Unterwanderung von rechts? Jens Keller, AfD-Fraktionschef im Rat, ist jetzt Mitglied des Personalrats von Aha, einem kommunalen Unternehmen mit 2000 Mitarbeitenden. Und nicht nur das: Er hat auch noch die meisten Stimmen bekommen.
Die Wahl Kellers in den Personalrat fällt nic...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region möchte Top-Event fürs Umland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685137&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Umland von Hannover soll sich eine Veranstaltung etablieren, die in etwa das Ansehen des Maschseefestes oder des Feuerwerkswettbewerbs in den Herrenhäuser Gärten hat. Unter dieser Maßgabe hat Rot-Grün jetzt im Wirtschaftsausschuss der Region der anteiligen Förderung für die Hannover Marketing und...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Rette sich, wer kann!“: Als Hannover die Grenzen verschob</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685136&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Von 1969 an war der Süden Langenhagens regelmäßig das Ziel von Herrenpartien und später Demonstrationen, die der Schützenmeister Horst-Otto Wilke organisierte. Die Teilnehmer zogen unter Mitführung anregender Wegzehrung an die Stadtgrenze zu Hannover und riefen: „Dat ist alles use und dat blivt alle...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Asphaltstollen: Erneut müssen Bewohner Haus verlassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685138&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen der Sanierung der historischen Asphaltstollen in Ahlem müssen jetzt doch noch weitere Menschen ihre Wohnungen verlassen. Ein Haus über einem senkrechten Hohlraum des Nordstollens wird für die Dauer der Schachtverfüllung geräumt. Es sei zwar standsicher, man wolle aber „jedes Restrisiko ausschl...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ende einer Ära: Hanjo Kesting beendet Vortragsreihe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394685144&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es wimmelt ja nur so von weiblichen Wassergeistern in der europäischen Literatur. Von Homer bis Friedrich de la Motte Fouqué haben (meist männliche) Autoren diverse Sirenen und Melusinen, Nixen und Undinen besungen - und meist sahen sie in ihnen ebenso verführerische wie Verderben bringende Wesen.
I...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>