<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Scholz fordert Wirtschaft und Verbraucher zu mehr Zuversicht auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404809434&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Trotz der schwachen Konjunkturprognosen blickt die Bundesregierung mit Optimismus auf die deutsche Wirtschaft. Die Stimmung bei Unternehmen und Verbrauchern sei derzeit schlechter als die Lage, sagte Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) am Sonntag bei der Eröffnung der Hannover Messe. Weil die Preise nic...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>450 Euro Unterschied pro Monat: Mieten klaffen weit auseinander</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810505&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Mietpreise in guten und schlechteren Lagen der Region spreizen immer weiter auseinander. Ob man eine Wohnung in einem begehrten Stadtteil mietet oder in einem der weniger angesagten, das macht in Hannover inzwischen rund 5500 Euro Preisdifferenz aus - bei gleicher Wohnungsgröße und Stadtteil-Dur...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Turm für Fahrräder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810517&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Knapp 10.000 Abstellmöglichkeiten gibt es an den Bahnhöfen in der Stadt und im Umland Hannovers - von einfachen Fahrradbügeln ohne Überdachung bis hin zum Bike­tower in Wunstorf, bei dem die Eigentümer ihr Rad in einem sogenannten Einzelappartement einparken können. Doch eines eint alle Angebote: Di...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pool, Park und Panikraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810521&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover hat keine Elbchaussee - was aber Luxusimmobilien angeht, müssen sich die Stadt und ihr Umland nicht hinter Hamburg verstecken. Wer mag, kann hohe Millionenbeträge für stilvolle Anwesen ausgeben mit Pool, Parkanlage und Panikraum zum Schutz vor Überfällen. Wobei längst nicht mehr nur weitläu...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Blaufrei“ zum Mashsee-Geburtstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810547&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sein erstes eigenes Bier hieß nicht umsonst „Trainingslager“: 2014 hatte Kolja Gigla (40) zusammen mit Alexander Herold die Mashsee-Brauerei gegründet. Ein kaltgehopftes Lager mit 5,5 Prozent Alkohol und Noten von Mango und Grapefruit war das erste Werk. „Ein sogenanntes Abholerbier“, erklärt Gigla ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Absatz von E-Autos stagniert. Was sollte die Bundesregierung Ihrer Meinung nach tun?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810544&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie sollte dafür sorgen, dass die Ladeinfrastruktur besser wird.

Sie sollte Fördergeld wieder einführen

Gar nichts.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen und der Welt. Stimmen Sie...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die „Mashsee“-Biere</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810535&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Mein Fokus ist auf der Heimat“, sagt Kolja Gigla über die Mashsee-Brauerei, die er 2014 gegründet hat. Und die oft wie der Maschsee ausgesprochen wird, obwohl „mash“ das englische Wort für die Maische beim Bierbrauen ist. Zu kaufen gibt es die derzeit acht Sorten in Hannover und in der Region in Ed...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kultfilm als Konzerterlebnis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404810615&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim „Dirty Dancing“-Filmkonzert in der Swiss Life Hall ist die Stimmung so ausgelassen, wie es nur ein Kultfilm schaffen kann. Ein Film, den alle schon mal gesehen, ja sogar aufgesogen haben, gibt dem Kinoerlebnis eine ganz andere Dynamik: ein vorfreudiges Gruppengucken mit Mitmachmomenten und gete...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>