<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Verfolgungsfahrt bei Tempo 140 endet mit Unfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025975&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Durch sogenanntes Poserverhalten ist einer Zivilstreife am Samstag, kurz vor 23 Uhr, ein Auto im Stadtteil Stöcken aufgefallen. Poser wollen mit ihren Fahrzeugen auffallen, tunen sie zum Beispiel, damit die Motoren laut röhren. Als die Streifenbeamten den Fahrer kontrollieren wollten, habe er Gas ge...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Köbelinger Markt: Automobilclubs stellen sich hinter Onays Pläne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025974&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Großteil der Parkplätze auf dem Köbelinger Markt soll bleiben, so haben es nach einem hitzigen Streit mit den Grünen im Bauausschuss SPD, CDU und FDP entschieden. Die drei Fraktionen haben sich damit gegen die Pläne von Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) gestellt, der den Platz weitgehend auto...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Markthalle: Händler wollen Parkplätze behalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025983&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover will den Köbelinger Markt zu einem Platz umgestalten, der zum Verweilen einlädt? Und dafür einen Teil oder alle Parkplätze wegfallen lassen? Unter den Händlern in der benachbarten Markthalle gibt es dazu keine zwei Meinungen. „Für die Markthalle ist das ganz schlecht“, sagt Manuel...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra, GVH und Regiobus haben ein neues, einheitliches Logo, das an ein lächelndes Gesicht erinnern soll. Wie gefällt es Ihnen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025982&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gut.


Gar nicht.


Ich muss mich erst mal daran gewöhnen.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen und der Welt. Stimmen Sie ab! Das Ergebnis lesen Sie jeden Tag in Ihrer HAZ. Heute a...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Channel 21 entlässt 30 Beschäftigte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025978&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Verkaufssender Channel 21 in Hannover-Vahrenwald (230 Beschäftigte) entlässt aus wirtschaftlichen Gründen einen Teil seiner Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter. „Ich habe 30 betriebsbedingte Kündigungen ausgesprochen“, teilte Channel-21-Chef Klaus Skripalle mit. Grund sei, dass der Sender in bestim...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mode für das Wunderland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025986&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Denise Weczerek zupft hinter der Bühne das rosafarbene Outfit ihres Models zurecht. Es besteht zum Teil aus alter französischer Spitze, Weczerek hat sich von Charakteren des Kinderbuchklassikers „Alice im Wunderland“ inspirieren lassen. „Wer ist der Tortendieb?“ lautet der Name ihrer Kollektion, die...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teilöffnung der Marienburg noch in diesem Jahr?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025985&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war ein Abschied mit Wehmut: Nach dem „Wintermärchen“-Event schloss die Marienburg Anfang des Jahres ihre Tore. Bis voraussichtlich 2030 sollte das sanierungsbedürftige Welfenschloss in Pattensen für den Besucherverkehr gesperrt bleiben.
Jetzt könnte es jedoch ganz anders kommen: Die Stiftung Sch...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Magazin: Beste Pizza wird im „Bestia“ serviert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025989&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Wir sind mächtig stolz“, sagt Sandro Bavoso über ein Wahlergebnis, das auch zu einem autokratisch regierten Staat passen könnte. 84 Prozent der Stimmen bei einem Publikumsvoting des Onlineportals „Falstaff“ gingen an sein Restaurant. Im „Bestia“ an Hannovers Osterstraße wird demnach Niedersachsens ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rekord bei Übernachtungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025988&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Landeshauptstadt hat sich vom Besuchereinbruch durch die Corona-Pandemie erholt. Im vergangenen Jahr hat es nach Angaben des Landesamtes für Statistik etwas mehr als 2,3 Millionen Übernachtungen in der Stadt gegeben. Damit wurde sogar das bisherige Rekordjahr 2019 leicht übertroffen, um 0,9 Proz...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Protest gegen Windkraft in der Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025987&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Plakativer Protest in Hannover: „Es ist zu viel: Augenmaß statt Monsterindustriepark“ steht auf dem großen Banner, das Mitglieder des Vereins Mensch+Wind hochhalten. Die Ronnenberger haben sich vor dem Fachbereich Bauen und Umwelt der Region Hannover versammelt, um gegen den in Ronnenberg und Umgebu...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schöne Aussichten am Wegesrand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025990&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist Sonntagmorgen, 8.55 Uhr. Am Hauptbahnhof Hannover fährt die S-Bahn der Linie 5 Richtung Paderborn ein, während sich am Bahnsteig ein ungewöhnliches Szenario abspielt. Entlang der Bahnsteigkante steigen viele Menschen mit bunten Funktionsjacken, Wanderstöcken und Stiefeln ein - die Bahn ist sc...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tui landet wieder in Frankfurt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402025996&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn Sebastian Ebel und Mathias Kiep an diesem Montag die Börsenglocke in Frankfurt läuten, markiert das ein doppeltes Comeback: Die Tui hat ihre Existenzkrise hinter sich, und die Aktie ist zurück im Prime Standard der Deutschen Börse - und schon bald wohl im M-Dax.
Ein Jahrzehnt lang war London di...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Lächeln ist zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402026006&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>96 hat wieder ein Lächeln auf dem Trikot: Seit gestern schmückt das neue Logo der Üstra das Trikot mit dem erst wenige Tage alten Markengesicht „ÜMO“.
Nach dem lächelnden Hauptsponsor Tui (2002 bis 2014) hatte 96 Verträge mit Heinz von Heiden und Brain­house 247 abgeschlossen. Mit Brain­house gab es...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>