<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>„Hilfe, ich wohne im Vonovia-Hochhaus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407647447&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Die Wohnungen sind super geschnitten, auf beiden Seiten große Balkone“, sagt die 51-jährige Mieterin. Seit 20 Jahren wohne sie hier. „Früher war hier alles tiptop, aber heute sind es nur noch Bruchbuden.“ Oben laufe das Wasser rein, unten im Keller stinke es nach Schimmel.
Das Wohngebiet im Norden ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Russland attackiert Stromnetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407647459&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die russischen Truppen haben wieder das Stromnetz der Ukraine beschossen. Nach ukrainischen Behördenangaben wurde in zahlreichen Städten und Dörfern in der nordukrainischen Region Sumy bei einem nächtlichen Drohnenangriff die Stromversorgung gekappt. Russland habe 13 Schahed-Drohnen auf ukrainische ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht erhöht Hürden für Wolfsabschüsse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407647468&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Den jüngsten Abschussversuch bei einem Wolf in der Region Hannover haben Gerichte gestoppt. Doch wie geht es nun weiter mit der umstrittenen Jagd auf einzelne Wölfe in Niedersachsen? Das Oberverwaltungsgericht (OVG) in Lüneburg hat jetzt eine Begründung zu seinem Urteil vom 12. April vorgelegt - und...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Glasfaser „auf der Zielgeraden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648480&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Mit unseren Investitionen sind wir fast durch. Wir gehen gerade auf die Zielgerade - 2025 sind wir in der Region tatsächlich mit dem Glasfaserausbau fertig“, sagt Thomas Heitmann, Geschäftsführer des hannoverschen Telekommunikationsunternehmens HTP. Dann wird HTP dafür seit 2022 rund 160 Millionen ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braucht Kind Personenschutz?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648494&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Natürlich ist das Auto längst wieder sauber. Darum geht es ja auch gar nicht. Martin Kind geht es jetzt um was anderes. Verbale Angriffe könne er „noch gut akzeptieren, aber irgendwo endet es dann. Es sind ja direkte oder indirekte Angriffe auf Personen.“ Er meint damit die Tortenattacke am Sonntag ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 60 Millionen Euro: Ermittler sprengen Betrügerring</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648500&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Polizei und Staatsanwaltschaft Hannover haben einen großen Betrügerring zerschlagen. Die 15 Männer und Frauen sollen über Jahre hinweg Geld erbeutet und letztlich mehr als 60 Millionen Euro in bar ausgezahlt haben. Dafür nutzten die Verdächtigen nach Angaben der Behörden sogar eigens eröffnete Partn...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Buslinien 128 und 134 ändern Tour</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648502&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Brückensperrung über die Plathnerstraße im Zooviertel bis voraussichtlich Mai 2026 hat jetzt auch Auswirkungen auf Haltestellen der Buslinien 128 und 134 im Bereich des Steintors. Ab Ende Mai gelten neue Haltepunkte. Diese sollen zunächst bis mindestens September 2024 bestehen bleiben, teilte di...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Halbzeit für den Präsidenten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648507&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es sind politisch unruhige Zeiten, in die hinein Steffen Krach im November 2021 Präsident der Region Hannover geworden ist. Bei einer Pressekonferenz zu seiner Halbzeitbilanz spricht Krach selbst von „hochspannenden, aber auch anspruchsvollen zweieinhalb Jahren als Regionspräsident“. Corona-Pandemie...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier hat Leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407648510&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Wohnen und genießen - das gilt zumindest für die zehn Menschen in der Region Hannover, die uns ihre Lieblingsplätze in ihren Wohnungen gezeigt haben und voller Stolz präsentieren. Beim Blick in die privaten Räume schwärmen die Bewohnerinnen und Bewohner von der besonderen Lage, Einrichtung oder dem...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>