<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Kein Homeoffice mehr? Fast jeder Zweite würde kündigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164118&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fast die Hälfte der Büroangestellten würde sich einen neuen Job suchen, wenn ihr Arbeitgeber die Möglichkeit zum Homeoffice abschaffen oder stark einschränken würde. Das ist das Ergebnis einer repräsentativen Umfrage, die das Meinungsforschungsinstitut YouGov im Auftrag des Automobilzulieferers Cont...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dürfen die das?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164117&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch hat der staatliche russische Atomkonzern Ros­atom keine Genehmigung dafür, in Lingen im Emsland Brennelemente für russische Atomkraftwerke herzustellen. Doch russische Mitarbeiter des Unternehmens sind bereits vor Ort, um sich auf ihre Arbeit in Niedersachsen vorzubereiten. Die Landesregierung ...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unsanierte Häuser sind schlechter zu verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164116&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zwar ist es nicht verwunderlich, dass unmodernisierte Immobilien beim Weiterverkauf weniger Geld bringen als modernisierte. Eine Untersuchung zeigt jetzt aber sehr deutlich, wie stark die Preisschere inzwischen konkret auseinandergeht, wenn die Energieeffizienzklasse bei E oder schlechter liegt. Bei...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesungen und Buchempfehlungen bei Leuenhagen & Paris Unsere Empfehlungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164131&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es finden auch in diesem Frühjahr wieder viele tolle Lesungen bei uns statt! Kommen Sie uns gerne im Laden besuchen und holen Sie sich einen Lesungsflyer ab oder entdecken Sie alle Veranstaltungen auf unserer Homepage. Wir haben für jeden Geschmack den passenden Lesungsabend - vom spannenden Krimi b...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164129&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein,bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich habe...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heiße Liebe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164148&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Liebe ist ..., wenn sich Braut und Bräutigam einen Teller Suppe teilen - die Hochzeitssuppe. Und dabei heißt es schnell sein: Denn wer nach traditionellem Brauch den Löffel zuerst in die Suppe steckt, hat in der Ehe „die Hosen an“. Löffeln beide gleichzeitig, spricht das für eine partnerschaftliche ...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Balsamessig aus dem italienischen Modena</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164178&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Emilia Romagna ist eine der kulinarischen Herzkammern Italiens. Aus der Region stammen beispielsweise der Parmaschinken und der Parmesan. Wenn man nicht gerade mit gutem ­Essen beschäftigt ist, bieten Städte wie Bologna, Modena, Parma oder Ravenna aber auch zahlreiche kulturelle Schätze.
Die Reg...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>E-Mail-Dienst im Streit mit Google</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164193&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der E-Mail-Dienst Tuta Mail aus Hannover hat Ärger mit Google: Der Suchmaschinengigant listet den als besonders sicher und datenschutzfreundlich geltenden kleinen Konkurrenten nicht mehr so weit vorn in den Suchergebnissen wie bisher.
Die Sichtbarkeit von Tuta Mail sei seit Anfang März um 90 Prozent...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unfall mit Pedelec: Zeugen gesucht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164221&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei einem Zusammenstoß mit einer Stadtbahn ist am Donnerstag gegen 14.35 Uhr ein Pedelec-Fahrer schwer verletzt worden. Der 65-Jährige wollte die Hildesheimer Straße in Höhe der Straße An der Wollebahn in Döhren überqueren und stieß dabei mit einer Stadtbahn zusammen. Der Mann stürzte und verletzte ...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Spielraum für Wirte - aber wie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164226&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer will das nicht: an lauen Sommerabenden bei einem Glas Wein auf der Terrasse eines Restaurants sitzen und dem Treiben auf der Straße zuschauen. Und wer kann etwas dagegen haben, wenn Gäste dort bis Mitternacht verweilen und sich leise unterhalten? Doch es gibt auch eine andere Realität, und die b...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausschank draußen bis Mitternacht?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164225&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Länger draußen sitzen, Getränke und Speisen genießen - das wollen SPD, CDU und FDP in der Innenstadt und in innenstadtnahen Vierteln ermöglichen. Außenterrassen von Restaurants, Bars und Kneipen sollen nicht schon um 22 Uhr schließen, sondern erst um 23 oder 24 Uhr. Einen entsprechenden Antrag haben...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krach: „Weniger Bürokratie, mehr Flexibilität“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164224&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kommunen können nicht nach Gutdünken bestimmen, wie lange Gastronomen Gäste auf ihren Terrassen bewirten dürfen. Das Entscheidende wird auf Bundesebene geregelt: In der „Technischen Anleitung zum Schutz gegen den Lärm“ sind für die Zeit der Nachtruhe zwischen von 22 bis 6 Uhr niedrigere Immissionswe...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alte Balken und viel Liebe zum Detail</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164232&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Eichenbalken aus dem Jahr 1826 trifft auf eine Wärmepumpe aus dem Jahr 2023, ein Dielenstein aus dem Jahr 1912 thront auf einer Fußbodenheizung ebenfalls aus dem Jahr 2023, und die steinerne Umrandung des einstigen Hausbrunnens fungiert jetzt als Veranda-Blickfang: In einem denkmalgeschützten Fa...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Correctiv“-Chefin spricht im Aufhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164233&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gewissheiten brechen weg, Unsicherheiten nehmen zu - und das Wort von den allgegenwärtigen Krisen kann man schon nicht mehr hören. Wie soll man damit umgehen? Und warum gelingt es einigen Menschen scheinbar mühelos, sich auf Veränderungen einzustellen? Was können wir von ihnen lernen? Jeanette Gusko...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>S-Bahn Hannover klagt gegen die Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164236&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Rechtsstreit schwelt seit Jahren zwischen der S-Bahn Hannover und den Aufgabenträgern Region Hannover, Landesnahverkehrsgesellschaft (LNVG) und Zweckverband Nahverkehr Westfalen-Lippe (NWL). Dabei geht es um den Personalkostenindex, der im Betreibervertrag festgelegt ist und der die Steigerung d...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Luisenhof hat weiterhin fünf Sterne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164235&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dieses Hotel ist das einzige in der Stadt, das sich mit fünf Sternen schmücken kann - und weiterhin darf: Der Luisenhof in der Innenstadt wurde gerade erneut als Fünf-Sterne-Superior-Hotel ausgezeichnet. Die neue Plakette mit der höchsten Auszeichnung ist drei Jahre gültig.
„Die erneute Klassifizier...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immer einen Ausflug wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164241&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt da so Kausalzusammenhänge in der Gastronomie: Tolles Lokal in toller Lage führt zu einer tollen Atmosphäre, die oft ein volles Haus zur Folge hat. Und das geht gut und gerne mit langen Wartezeiten und überfordertem Service einher, dem nach stundenlangem Ackern und Abrackern die Mundwinkel na...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abschied bis September: „La Rock“ schließt in der Voßstraße</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164240&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannovers kultiges Restaurant „La Rock“ in der Voßstraße hat seine Türen geschlossen. Ende April war der letzte Tag, jetzt wird nur noch für zwei zugesagte Veranstaltungen gekocht. Bis mindestens September bleibt die Küche zu.
Die Gründe für die Maßnahme sind laut „La Rock“-Chef Frank Ochotta (60) v...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Coocakes“ eröffnet am Bahnhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164239&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Licht brennt, ein Handwerker ist mit einem Heizungsrohr beschäftigt. Doch bis auf ein paar Farbelemente von den Vormietern ist das kleine Ladenlokal in der Niki-de-Saint-Phalle-Promenade komplett kahl. Nur die Werbung an den Glasscheiben lässt darauf schließen, dass hier bald das zweite Geschäft...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407164238&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>