<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Tui stockt Kontingent deutlich auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246849&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach der Absage aller Reisen durch den insolventen Reiseveranstalter FTI hat Konkurrent Tui seine Kontingente deutlich aufgestockt. Man habe rund 300.000 zusätzliche Plätze gesichert, sagte ein Sprecher am Sonntag. Vor allem in der Türkei und Ägypten, also Schwerpunkten von FTI, aber auch in Spanien...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Produktion in Aquakulturen ist rückläufig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246870&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die niedersächsischen Aquakulturbetriebe haben 2023 etwas weniger Fische, Krebse, Muscheln und Algen produziert als noch im Vorjahr. Wie aus den Daten des Landesamtes für Statistik in Hannover hervorgeht, sank die produzierte Menge aus Aquakulturen um rund 29 Tonnen oder 0,8 Prozent auf insgesamt 38...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Behinderungen durch Baustelle auf Adenauerallee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246873&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Adenauerallee im Stadtteil Zoo müssen sich Autofahrer und Autofahrerinnen zwischen der Fritz-Behrens-Allee und dem Theodor-Heuss-Platz in den nächsten zwei Wochen auf Verkehrsbehinderungen einstellen. Dort laufen vom heutigen Montag bis zum Freitag, 28. Juni, Straßenbauarbeiten.
Wie die Stadt...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schönheitskur für Hauptbahnhof lässt auf sich warten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246882&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine reparierte Glasfront, neue stabile Folien für eine bessere Orientierung, Sitzgelegenheiten vor der Bahnhofsmission: Mit einer Schönheitskur wollte die Deutsche Bahn den Bereich zwischen ZOB und Hauptbahnhof pünktlich zur Fußball-Europameisterschaft, die am Freitag begonnen hat, eigentlich aufwe...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover muss viel Geld abgeben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246876&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im vergangenen Jahr klingelten in Hannover die Kassen: Eine Milliarde Euro nahm die Stadt aus der Gewerbesteuer ein. Doch in diesem Jahr hat die Stadt das Nachsehen, denn vom Land bekommt Hannover weniger Zuschüsse und an die Region muss sie mehr zahlen.
Die außerordentliche Höhe der Gewerbesteuerer...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cro-Konzert und ein neuer Rekord</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246887&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>So viele, wie noch nie: Mehr als 430.000 Menschen aus ganz Deutschland haben dieses Mal die IdeenExpo in Hannover besucht. „Wir sind hier wie im Rausch seit neun Tagen unterwegs“, freute sich der Aufsichtsratsvorsitzende der IdeenExpo, Volker Schmidt, über den Anstieg der Besucherzahlen. Zur Veranst...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Lieblingsbar“ will mit Azubi-Offensive punkten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246891&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie kommen aus der Ukraine, aus Georgien oder der Türkei. Ein Dutzend macht sich sogar aus Vietnam auf den Weg nach Hannover. Sie sollen Teil der „Lieblingsfamilie“ von Chi Trung Khuu (49) und Manuel Mauritz (35) werden - so nennen die Gastronomen ihr Team von der „Lieblingsbar“ in Herrenhausen, „Mr...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415246914&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>