<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Neue Stromtrassen im Norden: Kommt die Abkehr vom Erdkabel?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152355&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Der Streit um den Bau neuer Stromtrassen durch Niedersachsen verschärft sich. Die Energiewirtschaft fordert jetzt von Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD), sich für einen Vorrang von Freileitungen im Norden einzusetzen. In der rot-grünen Landesregierung ist man entsetzt und will für den Erdkabel...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tiertransporte: Land fordert Bund zu Verbot auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Wann kommt eine Lösung in der Frage zu den umstrittenen Rindertransporten von Niedersachsen in tierschutzrechtliche Hochrisikostaaten? Wie ein Sprecher des Bundeslandwirtschaftsministeriums auf Nachfrage dieser Redaktion erklärte, könne man nicht länger zusehen, wie Tiere auf langen Transpo...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus für die Fahrradstraßen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152420&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Entscheidung ist gefallen: In Hannovers Südstadt verschwinden die meisten Fahrradstraßen. Einen entsprechenden Beschluss hatte im Dezember 2023 eine Mehrheit im Bezirksrat von SPD, CDU und FDP gefasst, die Verwaltung daraufhin eine verkehrsrechtliche Prüfung eingeleitet. Dabei untersuch...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei fahndet nach Betrüger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152419&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Fotos aus einer Überwachungskamera fahndet die Polizei Hannover seit Donnerstag nach einem Betrüger. Der Mann hob im März mit zuvor geklauten EC-Karten an zwei Geldautomaten in Hannover einen fünfstelligen Betrag ab. An der Badenstedter Straße ließ er sich am 20. März gegen 19 Uhr zweimal unbere...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grünfläche statt Parkplatz am Georgswall?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152428&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Hannovers Rat reifen Pläne, die Innenstadt weiter zu begrünen - zulasten von Parkplätzen. In den Blick rückt der Parkplatz am Georgswall in Richtung der Georgstraße und der Georgswall an sich bis zur Breiten Straße. Der Asphalt soll dann durch eine Begrünung ersetzt werden. Grüne, Volt und Pirate...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staufallen lauern in Hannover und im gesamten Norden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152427&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Autofahrer müssen zum Beginn der Sommerferien in Hannover Geduld mitbringen. Bereits für heute rechnet der ADAC mit langen Staus und Verzögerungen auf den Autobahnen im gesamten Norden. In Hannover gibt es viele Baustellen, die im Ferienverkehr zum Nadelöhr werden können.
Besonders betroffen wird na...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus Personalmangel führt Griechenland die Sechstagewoche ein. Was halten Sie davon?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152426&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist eine gute Lösung - sollten wir auch machen.

Mir reichen fünf Tage völlig aus.

Ich bin ein Freund der Viertagewoche.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover und der Welt. Stimmen Sie ab! Da...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende Passagiere am Airport</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152422&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Samstag beginnen die Sommerferien in Niedersachsen, und am Flughafen ist man auf den entsprechenden Ansturm eingestellt. „Wir haben uns gemeinsam mit allen Playern am Standort gut vorbereitet, um den Sommerverkehr reibungslos zu bewältigen“, sagt Flughafenchef Martin Roll. Der Airport-Betreiber r...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesbank will neue Filiale für Hannover bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152431&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Teil der Bundesbank-Beschäftigten in Hannover soll den Gebäudekomplex der Einrichtung am Georgsplatz verlassen und künftig an einem anderen Standort arbeiten. Dies sieht ein neues Filialkonzept des etwa für die Bargeldversorgung und Bankenaufsicht zuständigen Instituts vor, bei dem Details aller...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorzeigeprojekt gegen Wohnungsnot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152435&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neues Leben in alten Häusern: Ab Ende Juni ziehen bis zu 150 Wohnungslose in die sanierten Gebäude an der Schulenburger Landstraße, Rote Reihe genannt, die das städtische Wohnungsbauunternehmen Hanova in den vergangenen zwei Jahren für etwa 10 Millionen Euro saniert hat. 46 denkmalgeschützte Backste...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Kapitän geht von Bord</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152450&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover An schwierigen Aufgaben hat es während seiner mehr als 21-jährigen Amtszeit als Vertreter der niedersächsischen Sparkassen nicht gemangelt. Die Finanzkrise in den Jahren 2007 und 2008, nach der die Regulierung bei Banken und Sparkassen massiv verstärkt wurde, die europäische Staatsschuldenk...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kreta, Lappland und Fuerteventura: Das Winterprogramm der Tui</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416152449&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Während die Niedersachsen sich erst mal auf ihren Sommerurlaub freuen, denkt die Tui bereits an die Wintersaison. 15 Prozent des gesamten Wintervolumens sei bereits gebucht, die Stammgäste sicherten sich ihre Zimmer, sagte Tui-Deutschlandchef Stefan Baumert bei der Programmvorstellung am Donnerstag....</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>