<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Niedersachsen will Fahrgastzahlen im Nahverkehr bis 2040 verdoppeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282019&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit mehr Zügen und kürzeren Taktzeiten will das Land Niedersachsen die Fahrgastzahlen in Regional- und S-Bahnen in den kommenden Jahren verdoppeln. „Niedersachsen will in den kommenden 20 Jahren Schritt für Schritt mehr und längere Züge im Nahverkehr einsetzen“, sagte Verkehrsminister Olaf Lies (SPD...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Sommerferien rücken näher - und die Lust auf Urlaub im eigenen Land wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282022&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>So früh wie dieses Jahr starten die Ferien selten. Angesichts gestiegener Preise etwa für Flüge und hoher erwarteter Temperaturen in Küstenorten in Südeuropa wollen viele Familien die Schulferien wohl in heimischen Regionen verbringen.
Niedersachsens Urlaubsregionen vom Harz über die Lüneburger Heid...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele profitieren von Ausgleich für Inflation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282035&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zur Abfederung der hohen Inflation hat im vergangenen Jahr fast die Hälfte der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer in Deutschland von ihrem Arbeitgeber eine Sonderzahlung erhalten. Allerdings verneinten 21 Prozent der Begünstigten in einer YouGov-Umfrage im Auftrag der in Nürnberg ansässigen Teambank...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweiter Frühling für die Kompaktklasse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282034&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem deutschen Automarkt deutet sich eine Trendwende an. Nach Jahren sinkender Absatzzahlen erlebt die Kompaktklasse aktuell einen zweiten Frühling. Passend zum 50. Geburtstag ihres prominentesten Vertreters, des VW Golf, liegt ihr Marktanteil im laufenden Jahr mit 19,6 Prozent um satte 3,3 Punkt...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen drohen bei Helma hohe Verluste</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282033&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Den Kreditgebern des insolventen Baukonzerns Helma drohen hohe Abschreibungen. Nach Angaben aus dem Kreis der Gläubiger strebt Insolvenzverwalter Manuel Sack an, die Eintragung einer Globalgrundschuld in Höhe von 185 Millionen Euro anzufechten, mit der Geldgeber Ende vergangenen Jahres riskante Darl...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es grünt so grün</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282037&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie sind in jedem Supermarkt zu finden - im eigenen Garten aber selten: Kiwis. Die grünen Früchte stammen aus China, erst seit Mitte des 20. Jahrhunderts kennt man sie auch in Europa.
Ein echter deutscher Kiwipionier ist Richard Hamann. Der Chemnitzer hat sich auf die Zucht von exotischen Kiwis und ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klose startet die Abenteuertour</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282061&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Nürnberger Trainerüberraschung mit Miroslav Klose war auch im nahen EM-Quartier der Nationalmannschaft in Herzogenaurach sofort ein spannendes Tagesthema. Toni Kroos, Manuel Neuer, Thomas Müller - mit dem Veteranentrio wurde der WM-Rekordtorschütze vor exakt zehn Jahren in Brasilien Weltmeister....</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kinds Sohn im Aufsichtsrat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282059&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ruhig war es bei Hannover 96 hinter den Kulissen lange nicht, doch das BGH-Beben bringt e. V. und Geldgeber endlich wieder an einen Tisch. Nach Andeutungen des Bundesgerichtshofes sucht der Club einen Nachfolger für Noch-Profiboss Martin Kind, das finale Urteil des Bundesgerichtshofs fällt am 16. Ju...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weder Klops noch Klößchen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282067&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Pöhlen? Nö, wir bolzen. Und die Frühstückspause ist die Frühstückspause. Und nicht etwa eine Brotzeit. Oder eine Jause. Der Pfannkuchen ist kein Palatschinken und auch keine Palatschinke, und ein Fleischbällchen ist eine Frikadelle und weder Klops noch Klößchen. Und auch keine Boulette.
Wer sich ung...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pannentag auf Hannovers Schienen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282066&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Egal ob am Hauptbahnhof, an den Haltestellen Kröpcke, Waterloo oder Schwarzer Bär - an vielen Stadtbahn-Haltestellen in Hannover zeichnete sich am Dienstag ein ähnliches Bild ab: Unzählige Menschen warteten vergeblich auf ihre Bahnen. Wegen mehrerer Oberleitungsschäden fuhren viele Linien der Üstra ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufhof-Projekt: Wie geht’s weiter mit der Immobilie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282065&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit gut einem Jahr beleben Stadt und Hochschulen gemeinsam mit zahlreichen Initiativen das leer stehende Galeria-Gebäude am Rand der Altstadt. Ende Juli ist endgültig Schluss - doch wie es danach weitergeht, scheint völlig offen.
Ende Juli endet die Duldung des aktuellen Eigentümers für die Kreativ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiftungsaufsicht: Kündigung in Klinik Auf der Bult nicht korrekt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282074&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor zwei Wochen hat der Aufsichtsrat der Stiftung Hannoverschen Kinderheilanstalt die Vorständin des Kinderkrankenhauses Auf der Bult, Agnes Genewein, fristlos gekündigt, jetzt bekommt die Angelegenheit eine überraschende Wende: Denn die Stiftungsaufsicht des Landes hält den Rauswurf für rechtlich n...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angekommen: Polen und Türken sind jetzt zu Gast in der Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282078&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Dienstag ist die Fußball-Europameisterschaft sozusagen auch in der Region Hannover gelandet - die Mannschaften aus Polen und der Türkei haben hier ihr Quartier für das Turnier bezogen, das am Freitagabend um 21 Uhr in München mit der Partie Deutschland gegen Schottland beginnt.
Polen und die Türk...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier gibt es die EM zu sehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282076&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gleich ob am Raschplatz, am Waterlooplatz, im Innenhof des Schauspielhauses oder in Biergärten: An vielen Orten in Hannover werden die Spiele der Fußball-Europameisterschaft übertragen. Wir sagen Ihnen, wo es ab vom 14. Juni (Eröffnungsspiel) bis zum 14. Juli (Finale) Public Viewing in der Stadt gib...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der gerechte Kaffee aus dem Lindener Hafen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282080&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was macht einen guten Barista aus? Bram de Hoog (28) beantwortet die Frage, während er mit geschickten Handgriffen an der Siebträgermaschine arbeitet und Cappuccino serviert. Es geht um Temperatur, Zeit, Sauberkeit. „Aber das Wichtigste ist das Kundengespräch“, findet der junge Holländer. „Die Kunde...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaffee für das gute Gewissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282079&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bohne ist nicht gleich Bohne. Der „Cupping Score“ entscheidet darüber, ob eine Rösterei ihr Produkt als Spezialitätenkaffee vermarkten darf, im Bewertungssystem der Speciality Coffee Association (SCA) müssen mindestens 80 Punkte erreicht werden. Seit 2018 betreut Anna Lina Bartl von Hannover aus 44 ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hochbahnsteige: Die Zeit wird knapp</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414282082&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Laatzen im Umland von Hannover hatte Bürgermeister Kai Eggert (parteilos) vor Kurzem doppelten Grund zu Freude: Nach mehrjähriger Bauzeit haben Region und Üstra die Hochbahnsteige Rethen/Pattenser Straße und Gleidingen in Betrieb genommen. Für die Üstra waren es die Hochbahnsteige 174 und 175 im ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>