<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Conti schließt 2025 zwei Standorte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074694&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Autozulieferer Continental will in Hessen seine Standorte des Bereichs Automotive zusammenlegen und rund 1200 Stellen abbauen. Die Standorte Schwalbach und Wetzlar würden bis Ende 2025 geschlossen und die Arbeit schrittweise nach Frankfurt und Babenhausen verlagert, kündigte das Unternehmen am D...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sterne fürs Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074693&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die niedersächsische Spitzengastronomie hat Zuwachs bekommen: Das Restaurant „Hilmar“ in Aerzen (Landkreis Hameln-Pyrmont) wurde im am Dienstag in Hamburg vorgestellten neuen „Guide Michelin“ für 2024 erstmals mit einem Stern gewürdigt.
Das nach Ansicht der Michelin-Restaurantkritiker beste Speiselo...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Züge fahren werktags alle 30 Minuten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074723&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bund, Land, Regionalverband Großraum Braunschweig (RGB) und Deutsche Bahn haben insgesamt 190 Millionen Euro in den Ausbau der Weddeler Schleife - einen etwa 20 Kilometer langen Abschnitt zwischen Weddel und Fallersleben - investiert. Das Großprojekt zwischen Wolfsburg und Braunschweig gilt nach Aus...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Recht auf Internet: Was Sie dazu wissen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074747&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was ist das Recht auf schnelles Internet in Deutschland?
Das umgangssprachliche „Recht auf schnelles Internet“ ist offiziell in der Telekommunikationsmindestversorgungsverordnung (TKMV) geregelt: Es muss überall eine Downloadgeschwindigkeit von mindestens 10 Megabit je Sekunde und eine Uploadbandbre...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärger um Führungsjob: SPD will nicht für Onays Favoriten stimmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074794&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>SPD und Grüne in Hannovers Rat bleiben nach dem Bruch ihrer Koalition im Herbst 2023 auf Konfrontationskurs. Der neueste Streit entspinnt sich um die Besetzung des Postens der Leitung des städtischen Fachbereichs Wirtschaft. Für den von einer Auswahlkommission vorgeschlagenen Bewerber gibt es aktuel...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ostern bei Üstra und Regiobus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074792&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das bevorstehende Wochenende ist aus zweierlei Gründen besonders. Zum einen steht Ostern bevor, zum anderen wird in der Nacht von Sonnabend, 30. März, auf Ostersonntag, 31. März, von Winter- auf Sommerzeit und folglich die Uhr von 2 auf 3 Uhr umgestellt. Beides hat Einfluss auf die Fahrpläne von Üst...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schaden für die Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074789&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>So richtig handfest ist das nicht, was bislang im Streit um die Besetzung der Fachbereichsleitung im hannoverschen Rathaus zutage getreten ist. FDP, SPD und CDU finden, es hat „ein Geschmäckle“, dass ein grünen-naher Kandidat für den Posten auserkoren wurde. Ein Unwohlsein gewissermaßen, das sie bis...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sterne-Restaurants strahlen weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074826&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Abend am Laptop statt mit Adrenalin auf der Gala in der Hamburger Handelskammer: Benjamin Gallein (38), Küchenchef im Zwei-Sterne-Restaurant „Votum“ im Leineschloss, verfolgte die Verleihung der aktuellen Michelin-Sterne am Abend des 26. März zusammen Kolleginnen und Kollegen im Stream. Grund fü...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mario Bekeschus setzt auf queere Krimis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074833&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Da stehen sie, fein säuberlich aufgereiht. „Gaußberg“, „Hinter Liebfrauen“ und „Im Eichtal“ haben ihren Platz in einem Regal in Cruses Buchhandlung an der Hildesheimer Straße. Der Autor, Mario Bekeschus (45), wohnt gleich um die Ecke. „Drei Bände sind eine Reihe“, sagt er zufrieden. Zumal der Vertra...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Criminale 2024 in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400074831&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es wird eine Hannover-Premiere mit Verspätung: Eigentlich war die Criminale, das größte Netzwerktreffen deutschsprachiger Krimiautorinnen und -autoren, bereits 2020 an der Leine geplant, musste wegen der Corona-Pandemie aber abgesagt werden. Vom 15. bis 18. Mai finden Workshops, Lesungen und Events ...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>