<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Tempo 30: Bund gibt Städten und Gemeinden mehr Freiheiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414993994&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bund hat nach quälenden Debatten nun doch die Reform des Straßenverkehrsrechts beschlossen. Wichtigste Auswirkung: Künftig haben die Städte und Gemeinden mehr Freiheiten, zum Beispiel Tempo-30-Bereiche, Zebrastreifen, Bus- oder Radspuren einzurichten. Sowohl aus der Landesregierung als auch aus ...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sommer bei Leuenhagen & Paris Unsere Empfehlungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994051&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Sommer ist da - und es gibt wieder viele tolle neue Bücher zu entdecken! Für einige steht der Sommerurlaub schon vor der Tür, auf andere wartet ein schattiges Plätzchen im Garten, auf dem Balkon oder im Stadtwald. Der beste Begleiter ist doch immer ein schönes Buch!
Wir haben für jeden Geschmack...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994042&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein,bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich habe...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Meyer Werft - ein schwieriger Partner für das Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994109&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Meyer Werft in Papenburg hat wieder einmal Schlagseite. Dieses Mal sind es enorme Finanzprobleme, die Landespolitik, Gewerkschaft, Mitarbeiter und Zulieferer umtreiben. Niedersachsen will mit einer Bürgschaft helfen, sogar über einen Einstieg des Landes beim Kreuzfahrtschiffbauer wird nachgedach...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf wanderbaren Wegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994129&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Anfang des Jahres darf sich der nördliche Schwarzwald offiziell als „Qualitätsregion Wanderbares Deutschland“ bezeichnen. Mehr als ein Anlass, um sich auf das Abenteuer Wandern in der Region zwischen Calw und Nagold einzulassen - 50 000 Hektar Wald gibt es in Deutschlands größtem Naturpark Schw...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solarla</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994158&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fernwärme - ein seltsames Wort. Wärme hat mehr mit Nähe zu tun, sie nützt ja nichts, wenn sie auf Abstand geht. Im Heizungsdeutsch heißt das aber nun mal so, und auch wenn einem das Dauerdenglisch im Business- und Cooldeutsch ein bisschen auf die Fühler geht, hier klingt „District Heating“ fast bess...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umbau Mecki 2.0: Lösung für Obdachlosenprojekt gefunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994157&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schon seit Jahren werden Obdachlose vom Diakonischen Werk im Kontaktladen Mecki 2.0. unter stark beengten Verhältnissen am Raschplatz betreut. Bereits im Sommer 2023 wollte die Stadt mit dem Umbau einer deutlich größeren Immobilie an der Augustenstraße beginnen. Immer wieder kam es jedoch zu Verzöge...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für ein Wunder braucht es nicht viel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994176&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Wunder braucht nur zwei Stunden. Auf dem Küchenpass der Berufsbildenden Schule liegen Lauch, Kartoffeln, Möhren und Sellerie. Waren, wie sie in jedem guten Supermarkt zu finden sind. Daneben stehen Sojasoße, Milch und Rotwein. Außergewöhnlich ist bei dem Warenkorb vielleicht der hervorragende Re...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994174&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>VWN: Baumert geht in den Ruhestand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994189&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Führung von Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) gibt es einen Wechsel: Anfang August folgt Steffen Reiche als Vorstand für Produktion und Logistik der Marke auf Josef Baumert, der in den Ruhestand geht. Letzterer hat das Amt seit April 2014 inne. Der promovierte Biologe und Wirtschaftsingenieur is...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparda-Bank verdoppelt Gewinn und verliert Kunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994188&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Sparda-Bank Hannover hat ihren Jahresüberschuss mehr als verdoppelt. Allerdings hat sie weiter Kunden verloren. Laut dem jetzt veröffentlichten Geschäftsbericht für das Jahr 2023 beträgt der Überschuss 7,1 Millionen Euro - davor waren es rund 3,5 Millionen Euro. Der Vorstand nennt das angesichts...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Haftpflicht statt Playstation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994187&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>649 Euro pro Monat - so viel verdienen Auszubildende, die in diesem Jahr in die Berufsausbildung starten, mindestens. Die Frage ist, was man sinnvollerweise mit dem Geld machen sollte.
Versicherungen: Vor existenziellen Risiken sollten sich bereits junge Menschen schützen. Besonders wichtig sei dahe...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiftung verteilt 1,2 Millionen Euro für Kulturprojekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414994194&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit insgesamt 1,2 Millionen Euro fördert die Stiftung Niedersachsen 54 Kulturprojekte im Land. Die Gremien der Stiftung haben Fördersummen zwischen je 6000 Euro und 150.000 Euro bewilligt, wie die Stiftung am Freitag in Hannover mitteilte. Die höchste Summe erhalte das Roemer- und Pelizaeus-Museum i...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>