<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wieder Streik: Flüge fallen aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737288&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Flugreisende müssen sich erneut auf Einschränkungen einstellen. Die Gewerkschaft Verdi hat das Luftsicherheitspersonal an mehreren deutschen Flughäfen dazu aufgerufen, am heutigen Freitag die Arbeit niederzulegen. Betroffen sind insgesamt sieben Städte - darunter auch Hannover.
Wie der Airport in La...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wertgarantie meldet Rekorde - und erhöht die Tarife</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737318&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erstmals zwei Millionen neue Verträge, im Bestand um 800.000 Verträge gewachsen und rund 60 Millionen Euro Jahresüberschuss im 60. Jahr nach der Gründung: 2023 ist für die Versicherung Wertgarantie Group aus Hannover gut gelaufen.
Ein Jahr „harter und erfolgreicher Arbeit“ - so brachte Patrick Dörin...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ravioli als Metapher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737347&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es geht schon sehr ungerecht zu in unserer Welt. Diese Erkenntnis lässt sich täglich auffrischen, indem man einfach die „Tagesschau“ einschaltet. Mir reichte dazu jetzt allerdings schon ein banaler Restaurantbesuch.
Ich bestellte Mittagstisch. Ravioli für 7,90 Euro. Als die Kellnerin diese servierte...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra lässt Fahrkartenautomaten an allen Haltestellen austauschen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737345&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Insgesamt 6,3 Millionen Euro investiert die Üstra in 21 neue Serviceterminals und 273 Fahrkartenautomaten, die das Unternehmen an allen Haltepunkten des Stadtbahnnetzes aufbauen lässt. Sie ersetzen die bisherigen Geräte, die seit 2007 im Einsatz sind und für die es nach Aussage von Üstra-Sprecher He...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Defekte Gleise: Probleme bei der S-Bahn Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737344&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Pendler der S-Bahn Hannover mussten am Donnerstagmorgen mit Beeinträchtigungen rechnen. Wie Transdev mitteilte, kam es auf der Strecke der S5 zu „Gleisverwerfungen“, das heißt, Schienen hatten sich verbogen oder verformt. Betroffen war der Bereich zwischen Empelde und Steinheim (Westfalen). In dem B...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Tage Cannes für 18.100 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737354&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kein schlechter Standort für eine Messe: Die internationale Immobilienbranche trifft sich jedes Jahr in Cannes vor mediterraner Kulisse. MIPIM (Marché International des Professionnels de l’Immobilier) heißt die weltgrößte Immobilienmesse, und Hannover ist stets dabei - dieses Mal besonders zahlreich...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angst um den Osterurlaub: Welche Streiks drohen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737353&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am heutigen Freitag ist der letzte Schultag vor den Osterferien - eigentlich ein Grund zur Freude auf die bevorstehende Urlaubszeit. Allerdings machen Streiks die An- und Abreise mitunter schwierig. Das Sicherheitspersonal soll an mehreren Flughäfen von null bis 12 Uhr die Arbeit niederlegen, auch i...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Boeing: So sieht die Tui die Probleme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737348&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die in Hannover ansässige Airline Tuifly setzt ausschließlich auf Boeing-Flugzeuge. Der US-Hersteller kommt allerdings seit Wochen nicht aus den negativen Schlagzeilen. Eine 737 verlor eine Tür im Flug, beim Start einer 777 in San Francisco fiel ein Reifen ab, zwischen Australien und Neuseeland führ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Startup-Impuls prämiert die innovativsten Gründungen der Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737355&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Guide für Familienfreundlichkeit, ein Tool für Hundeerziehung, ein virtueller Psychotherapeut und eine Lasertechnologie: Diese Innovationen sind die Gewinner des Gründungswettbewerbs Startup-Impuls. Die Auszeichnung, ausgelobt von der Wirtschaftsförderung Hannover Impuls und der Sparkasse Hannov...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gastro Trends übernimmt Party Löwe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737360&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Es waren anstrengende Tage und Wochen“, sagt Björn Hensoldt. Zusammen mit seinen Geschäftspartnern bei Gastro Trends Hannover hat er die Catereringsparte der Firma Party Löwe übernommen, wie Gastro Trends am Donnerstag, 14. März, mitteilte. Über den Preis wurde Vertraulichkeit vereinbart. Der von A...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gerberstraße: Historisches Haus fällt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737359&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Calenberger Neustadt hat der Abriss eines historischen Gebäudes der Gastwirtschaft Königsworth begonnen. Der Altbau von 1889 mit der reich verzierten Fassade auf dem Grundstück der Fatih-Camii-Moschee weicht einem geplanten Neubau für ein Schülerwohnheim.
Ein Greifbagger zertrümmert das Gebäu...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnen Sie Tickets für den Cirque Bouffon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737358&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In wenigen Tagen wird sich Hannovers Waterlooplatz in eine bunte Welt verwandeln, in ein „Paraiso“. So heißt die Show des Cirque Bouffon, der erstmals nach Hannover kommt. Am 27. März geht es los, bis zum 28. April gastiert der Zirkus in der Landeshauptstadt.
Die ehemaligen hannoverschen GOP-Varieté...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurzurlaub wie am Meer mitten in der Innenstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737374&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Lassen Sie den Alltagsstress hinter sich und starten mit jugendlichem Schwung in die heißersehnten Sommerferien. Der Besuch im Fachgeschäft „Das Bett“ verschafft ihnen schnell neue Flügel. Erleben Sie die wohltuende Wirkung des 250 Millionen Jahre alten Himalaya-Kristallsalzes mit den positiven Einf...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein erlebnisreicher Ort mit vielen Highlights</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397737387&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Egal, ob bei einer Flughafenführung, in der Erlebnisausstellung „Welt der Luftfahrt“, den Flugsimulatoren oder auf der Aussichtsterrasse. Wer am Flughafen etwas erleben möchte, muss nicht lange suchen. Die Erlebniswelt ist auch an Wochenenden geöffnet.
Auf der Aussichtsterrasse laden viele Experimen...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>