<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>49 Euro im Monat: Deutschlandticket soll dieses Jahr nicht teurer werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294511&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Deutschlandticket, mit dem Reisende bundesweit den öffentlichen Nah- und Regionalverkehr nutzen können, soll in diesem Jahr nicht teurer werden. Die Verkehrsminister der Bundesländer haben sich darauf verständigt, den Preis vorerst bei 49 Euro im Monat zu belassen. Zuletzt hatte es Streit gegebe...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die S-Bahn fährt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294509&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Tarifstreit mit der Deutschen Bahn ruft die Gewerkschaft der Lokführer (GDL) zum nächsten Streik auf. In einer am Montagmorgen verschickten Mitteilung heißt es, der Arbeitskampf solle in der Nacht zum morgigen Mittwoch beginnen und bis zum Montag nächster Woche gehen.
Für Pendlerinnen und Pendler...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weselsky missbraucht seine Macht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294515&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Claus Weselsky möchte sich ein Denkmal setzen. Der Unbeugsame, der Kämpfer, der Robin Hood der kleinen Gewerkschaft deutscher Lokführer (GDL) gegen die große Deutsche Bahn. Sein Ruhestand naht, aber diese Tarifrunde will er noch mit Pauken und Trompeten abschließen. Mehr als 30 Jahre ist er Gewerksc...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nächster Halt Sechs-Tage-Streik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294513&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Berlin Der Tarifzoff bei der Deutschen Bahn erreicht die nächste Eskalationsstufe. Die Lokführergewerkschaft GDL hat einen weiteren Streik angekündigt. Diesmal soll der Ausstand im Personenverkehr in der Nacht zu Mittwoch um 2 Uhr beginnen und am Montag um 18 Uhr enden. Damit wollen die Lokführer er...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fahrrad auf den Gleisen: Erixx rollt darüber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294535&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Regionalbahn des Erixx Richtung Hannover hat am Wochenende ein Fahrrad im Hauptbahnhof Hildesheim überrollt. Verletzt wurde bei dem Zwischenfall niemand. Nach Angaben der Bundespolizei hatten Unbekannte das Rad im Vorfeld auf die Gleise gelegt. Die Ermittlerinnen und Ermittler suchen nun nach d...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnungsunternehmen verschieben Projekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294552&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Wohnungsnot in Hannover ist groß, laut Einschätzung der Stadt braucht es bis 2035 insgesamt 16.792 zusätzliche Wohnungen. Um das zu erreichen, müssten in jedem Jahr 1292 Häuser und Apartments neu entstehen. Doch wegen der Baukrise droht vielen Projekten der hannoverschen Wohnungsunternehmen jetz...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Vorstand bei VHV Allgemeine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294551&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ulf Bretz ist seit Jahresbeginn Vorstandsmitglied bei der VHV Allgemeine Versicherung AG in Hannover. In dem Führungsgremium trägt der 44-Jährige die Verantwortung für das Ressort „Operations“, wie das Unternehmen mitteilte. Zudem ist er Sprecher der Geschäftsführung bei der VHV Solutions GmbH, der ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnöckisch wider Willen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294583&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den Dialekten unseres Landes gibt es viele Begriffe für Menschen, die beim Essen wählerisch sind. Im Norddeutschen ist man krüsch, in meiner hessischen Heimat schnöckisch. Ich habe mich immer von solchen Menschen distanziert. Gut, aus moralischen Gründen versuche ich, vorrangig solche Dinge zu es...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>57 Stunden Stillstand im Jahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294581&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Autofahrer brauchen in Hannover gute Nerven und jede Menge Zeit. Die niedersächsische Landeshauptstadt gehört zu den staureichsten Städten Deutschlands. Tendenz steigend.
Laut dem Verkehrsinformationsdienst Tomtom stehen hannoversche Autofahrer jährlich 57 Stunden im Stau, das sind elf Stunden und 1...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus für Streckenradar „Section Control“ auf der B6</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294580&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war ein bundesweites Pilotprojekt auf 2,2 Kilometern Länge - dem nun der Stecker gezogen wurde: Das Streckenradar „Section Control“ zwischen Gleidingen und Rethen ist nicht mehr in Betrieb. Wie das Betreiberunternehmen Jenoptik mitteilt, konnte die Anlage neue gesetzliche Bestimmungen zur Datenve...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Expertenrunde zur City im Wandel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294578&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Innenstadt wandelt sich. Traditionsgeschäfte schließen, neue Nutzungskonzepte werden erprobt, über Mobilität wird leidenschaftlich gestritten. Im Aufhof wird am Mittwoch, 24. Januar, über genau solche Transformationsprozesse in Innenstädten diskutiert. Dabei spricht ﻿auch Stadtbaurat Thomas Viel...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Legt ein Streik bald Flugverkehr lahm?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294584&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf Flugreisende könnten in nächster Zeit Einschränkungen zukommen. Das Lufthansa-Bodenpersonal steckt aktuell mitten in Tarifverhandlungen. Sollten diese nicht zu einer Einigung führen, könnte es zeitnah zu Arbeitsniederlegungen kommen. Das teilt Verdi mit. Die nächste Verhandlungsrunde beginnt am ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Traditionsgeschäft mit Zukunft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294596&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf den ersten Blick wirkt alles wie in jedem anderen der vielen Lindener Kioske. Rechts sind Magazine und Zeitschriften feinsäuberlich aufgereiht, links hinter dem Tresen stecken Dutzende Tabakwaren in den Regalen. Auf dem Verkaufstisch: Glücksspiellose. Doch wenn man weiter in den Laden Fritz Kive...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus für „Wing Wing Situation“: Imbiss schließt nach zehn Wochen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387294595&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eigentlich wollten Christopher Chavez und Sascha Geisler auch in diesem Jahr Chickenwings und hausgemachte Soßen in ihrem Imbiss verkaufen. Doch dann haben sich die Geschäftspartner Ende Dezember 2023 dazu entschieden, ihren Laden „Wing Wing Situation“ in der Niki-de-Saint-Phalle-Promenade zu schlie...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>