<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Niedersachsen kritisiert Lauterbach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257596&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angesichts der wirtschaftlich schwierigen Lage vieler Krankenhäuser will Niedersachsen diese Woche in Berlin für mehr Geld vom Bund kämpfen. Gesundheitsminister Andreas Philippi kündigte am Montag in Hannover an, er wolle erreichen, dass die niedersächsischen Kliniken noch in diesem Jahr rund 250 Mi...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf den Straßen starben wieder mehr Menschen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257595&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Im niedersächsischen Straßenverkehr sind im vergangenen Jahr deutlich mehr Menschen gestorben als 2022 - und damit fast so viele wie vor der Corona-Pandemie. Wie aus der am Montag vom Innenministerium vorgelegten Verkehrsunfallstatistik für 2023 hervorgeht, kamen 424 Menschen ums Leben. Das...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Pacific Skies 24“: Niedersachsen bei Bundeswehrübungen im Pazifik dabei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257615&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Marine und Luftwaffe bereiten sich auf eine längere Präsenz im Pazifikraum vor. Niedersachsens Bundeswehreinheiten übernehmen dabei eine wesentliche Rolle: An den Serien „Pacific Skies 24“ und „Pacific Waves 24“ sind A400M-Transporter aus Wunstorf bei Hannover, Eurofighter aus Wittmund und Marinesch...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahlsen wechselt Chef aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257631&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stühlerücken bei Bahlsen: Alexander Kühnen, Vorsitzender der Geschäftsführung, trennt sich von zwei wichtigen Führungskräften. Der bisherige Deutschlandchef Alexander Konecny und die Marketingchefin Claire Sutton verlassen das Keksunternehmen. Beide gehen angeblich auf eigenen Wunsch.
Zum 1. Mai wer...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frankfurt wieder Hauptbörse für Tui</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257630&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der weltgrößte Reisekonzern Tui ist auch an der Börse wieder ein deutsches Unternehmen. Am Montag kehrte die Aktie, deren Hauptnotiz fast zehn Jahre lang in London erfolgte, nach Frankfurt zurück. „Frankfurt ist ab heute wieder unser Börsenplatz“, sagte Konzernchef Sebastian Ebel. Für den Konzern au...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Starker Gewinnanstieg bei der Sparkasse Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257629&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Sparkasse Hannover hat im vergangenen Jahr die Zinserträge und den Gewinn stark gesteigert - ihr Kreditneugeschäft ist allerdings erheblich zurückgegangen. Der Zinsüberschuss - die wichtigste Einnahmequelle der Sparkasse - erhöhte sich um fast 150 Millionen auf 417,3 Millionen Euro, wie das öffe...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Butzlaff wird COO bei Swiss Life</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257628&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stefan Butzlaff wird vom 1. Juli an der Geschäftsleitung des Versicherungs- und Finanzberatungsunternehmens Swiss Life Deutschland in Hannover angehören. Der 46-Jährige ist künftig als „Chief Operating Officer“ (COO) für die Finanzberatungssparte und Finanzvertriebe zuständig, wie das Unternehmen mi...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra als 96-Sponsor - was heißt das für Bus und Bahn?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257663&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Knapp 2 Millionen Euro beträgt der Etat für Werbung und Marketing, der Üstra, Regiobus und dem Großraumverkehr Hannover (GVH) für dieses Jahr gemeinsam zur Verfügung steht. „Einen kleinen Teil davon nutzen wir für die Partnerschaft mit Hannover 96“, sagt Regionsdezernent Ulf-Birger Franz, der jetzt ...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stromausfall trifft Davenstedt, Badenstedt, Ahlem</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257661&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Haushalte im Westen Hannovers mussten am frühen Montagmorgen zeitweise ohne Strom auskommen. Wie Enercity-Sprecher Jochen Vennemann bestätigte, war die Stromversorgung ab kurz nach 7 Uhr gestört. Betroffen waren Haushalte in Ahlem, Davenstedt und Badenstedt.
Am Montagmorgen gingen rund 60 Störungsme...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD und CDU fordern zur Fußball-EM ein Public Viewing auf dem Raschplatz. Wie finden Sie das?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257675&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gut - zentraler geht es nicht.

Nicht gut. Der Raschplatz ist dafür nicht geeignet.

Ich gucke kein Fußball - auch nicht zur EM.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen und der Welt. ...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Derby: Polizei erlässt Verbote</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257667&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist längst gängige Praxis: Anlässlich der Partie von Hannover 96 in der 2. Fußball-Bundesliga bei Eintracht Braunschweig hat die Bundespolizeidirektion Hannover für Sonntag, 14. April, eine Allgemeinverfügung erlassen. Zwischen 8 und 13.30 sowie 15 und 20.30 Uhr dürften auf bestimmten Zugverbindu...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marodes Ex-Ordnungsamt noch belegt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257692&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kann aus dem Köbelinger Markt, derzeit vor allem eine große Parkfläche hinter der Markthalle, ein schmucker Stadtplatz werden, auf dem sich Menschen gern aufhalten? Die Stadtspitze ist davon überzeugt und will alle Parkplätze entfernen. Dafür gibt es jedoch keine Mehrheit im Rat, weil SPD, CDU und F...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Matratze zu hart? Klage landet vor dem Amtsgericht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257698&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erst das Hotelbett, jetzt die Matratze: Am Amtsgericht Hannover drehte sich erneut eine Verhandlung rund um die Qualität der Schlafzimmereinrichtung. Im Februar hatte das Amtsgericht einem Kläger recht gegeben, der wegen eines zu schmalen Betts im Hotel geklagt hatte. Daraufhin musste der Reiseveran...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktivisten stoppen Bahnverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257696&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Pendler brauchten wegen einer Gleissperrung zwischen Hannover und Bremen am Montagmorgen viel Geduld. Die Regionalzüge auf der Strecke wurden am Morgen gestoppt, weil Klimaaktivisten die Zufahrt für Güterzüge am Mercedes-Werk in Bremen blockiert hatten. Viele Züge von Hannover nach Bremen und zurück...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Autoärger auf der Limmerstraße: Polizei ermittelt gegen den Fußgänger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257708&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Christian Richard ist wütend. Wütend, weil er sich ungerecht behandelt fühlt. Wütend, weil ein Autofahrer ihn auf der Limmerstraße beleidigt und angefahren habe. Und er ist sauer auf die Polizei, weil die nun gegen ihn ermittelt. Der 58-Jährige wollte an einem Freitagnachmittag im März ein Handygesc...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>L389: Autofahrer von Tempo 30 bei Wülfel genervt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402257704&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Autofahrer, die die Landesstraße 389 zwischen dem hannoverschen Stadtteil Wülfel und der Ortschaft Wilkenburg im Gemeindegebiet Hemmingen befahren, müssen sich weiterhin in Geduld üben. Noch immer gilt dort beidseitig Tempo 30, obwohl ursprünglich Tempo 70 erlaubt war.
Die Geschwindigkeitsreduzierun...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>