<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Handwerk sieht „Alarmsignale“: Betriebe leiden unter Bürokratie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303247&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Handwerk des Kammerbezirks Hannover stehen Stimmung und Lage womöglich auf der Kippe, besonders am Bau. Eine Ausnahme ist in dem Bezirk, der vom Kreis Hameln-Pyrmont bis Diepholz reicht, allerdings die Landeshauptstadt Hannover.
„Selten ist die konjunkturelle Lage im Handwerk so wechselhaft gewes...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Begleitetes Fahren ist „ein Gewinn“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303243&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit 17 Jahren schon am Steuer eines Autos? Oder gar mit 16? Ist das nicht viel zu gefährlich? Ist es nicht.
Am 19. April 2004 startete 18 niedersächsischen Kreisen und Städten wie Hannover ein entsprechender Modellversuch - gegen den Willen der damaligen Bundesregierung. Und auch der ADAC war dagege...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unerwartete Rückkehr der Hybridautos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303274&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das hat auch Experten überrascht: Mit dem Jahreswechsel hat ein Pkw-Antrieb, der schon längst abgeschrieben war, eine unerwartete Re­nais­sance erlebt: der Plug-in-Hybrid. Dabei sind die Fahrzeuge übergewichtig und ex­trem teuer und verbrauchen deutlich mehr Sprit, als die Hersteller angeben. Expert...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Übernahme von Cardior genehmigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303285&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Bundeskartellamt hat die geplante Übernahme der hannoverschen Biotech-Firma Cardior durch den dänischen Pharmakonzern Novo Nordisk genehmigt. Man habe keine wettbewerblichen Bedenken gegen den Zusammenschluss, sagte Behördenchef Andreas Mundt am Donnerstag.
Neben dem von Cardio entwickelten Wirk...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heldenhaftes für das Handwerk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303284&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dass Michael Kessler und Philipp Lyding ihrem Unternehmen viel zutrauen, zeigt sich schon an der Namenswahl. 2012 hatten die beiden Wirtschaftsingenieure in Hannover das Portal „Energieheld“ gegründet - eine Internetplattform, auf der sich Eigenheimbesitzer über energetische Gebäudesanierungen und F...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Feind in meinem Beet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303318&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit wir den Kleingarten vor zwei Jahren übernommen haben, haben wir manchen Kampf ausgefochten. Erst gegen den Efeu, dann gegen die Melde und das Franzosenkraut. Inzwischen ist klar: Es gibt nichts Schlimmeres als die Kriech-Quecke. Sollte ich an dieser Stelle nochmal etwas anderes behaupten, weise...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Sprinti soll weiterfahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303317&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Regionshaus reifen Pläne, ab 2025 den On-Demand-Bus Sprinti alleine zu finanzieren - bis 2027 und mit rund 18 Millionen Euro im Jahr. Wegen der angespannten Haushaltslage der Region ist diese Fortführung verwaltungsintern jedoch umstritten, auch wenn Befürworter einer Sprinti-Fortsetzung dem Vern...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rauch im Cockpit: Easyjet-Maschine bricht Flug ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303315&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Alarm am Flughafen: Eine Easyjet-Maschine aus dem englischen Birmingham auf dem Weg nach Berlin hat am Mittwoch, 17. April, wegen eines Zwischenfalls unvermittelt in Hannover landen müssen. Die Piloten meldeten Rauch im Cockpit. An der Landebahn stand die Flughafenfeuerwehr bereit, dazu kamen vor de...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra: Sonntag nur Ersatzverkehr auf den Linien 4 und 5</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303314&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stadtbahnfahrgäste, die am Sonntag, 21. April, mit den Üstra-Linien 4 und 5 bis nach Garbsen oder Stöcken fahren wollen, müssen auf Busse umsteigen. Auf der Strecke muss ein Gleis erneuert werden. Die Bauarbeiten finden zwischen den Haltestellen Stadtfriedhof Stöcken und Freudenthalstraße statt. Ab ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chaos vor Brückensanierung der Bahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303331&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Schilder tauchten nur wenige Tage vor dem Start der Bauarbeiten am Montag, 15. April, auf. Für die meisten betroffenen Anwohnerinnen und Anwohner kamen die seit Montag geltenden Sperrungen und Halteverbote rund um die sanierungsbedürftige Eisenbahnbrücke über die Plathnerstraße völlig überrasche...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>E-Scooter: Stadt verschärft Kurs gegen die Verleiher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303329&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gelsenkirchen hat die Reißleine gezogen. In der Stadt im Herzen des Ruhrgebietes ist ab dem 20. April Verleihern von E-Scootern das Aufstellen ihrer Fahrzeuge verboten, weil diese nicht der Forderung nachkommen wollten, die Personalien der Nutzerinnen und Nutzer zu dokumentieren. Auch in Hannover ga...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die SPD hat ihre Pläne für die Neugestaltung der Innenstadt vorgestellt. Wie finden Sie die?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303328&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gut - mir gefallen sie auch besser als die von Oberbürgermeister Onay.

Nicht gut. Ich halte von Straßensperrungen nichts.

Okay - aber warum musste dafür das Bündnis mit den Grünen platzen?
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum verlassen Sie Berlin, Herr Kindler?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303334&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Kindler, Sie waren viele Jahre Mitglied des Bundestags und wollen zur nächsten Wahl in eineinhalb Jahren nicht wieder kandidieren. Haben Sie die Streitereien der Ampelkoalition satt?
Nein. Im Haushaltsausschuss arbeite ich mit meinen Sprecherkollegen von SPD und FDP freundschaftlich und in der ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303333&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sven-Christian Kindler ist erstmals 2009 in den Bundestag gewählt worden und hat sich rasch einen Namen als Haushaltsexperte gemacht. Kindler wurde in Hannover geboren und ist hier aufgewachsen, er hat an der Käthe-Kollwitz-Schule sein Abitur absolviert.

Er studierte Betriebswirtschaftslehre in Han...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesung mit Stephan Schäfer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303346&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was ist wirklich wichtig im Leben? Für den Icherzähler in Stephan Schäfers Debütroman ist die Antwort klar: beruflicher Erfolg, Tatkraft, Kompetenz. Doch das alles gerät ins Wanken, als er auf den Kartoffelbauern Karl trifft, der sein Leben ganz anders ausgerichtet hat. Mit der Geschichte „25 letzte...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>300 Biersorten und viele Begegnungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303344&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Kiosk „Onkel Olli“ genießt in Hannover bereits seit 2009 Kultstatus. Das kleine Geschäft ist Anlaufpunkt von Stadtführungen, das Team richtet Straßenfeste aus. Zudem ist der Kiosk an der Lutherkirche ein Treffpunkt in der Nordstadt. „Wir sind Begegnungsstätte“, sagt Tom Ringel vom Betreiberteam....</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Timm Busche für Podcastpreis nominiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303342&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Er hat den Beitrag zwar selbst eingereicht, aber als der Podcast von Timm „Doppel M“ Busche (48) und seiner Mutter Elke Busche (73) dann tatsächlich für den Deutschen Podcastpreis nominiert worden ist, überraschte ihn das doch.
„Wir wollten es einfach mal ausprobieren“, erzählt der Moderator. Die „W...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover hat wieder ein Konzerthaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404303367&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum ersten Mal seit Ende des Zweiten Weltkriegs hat Hannover wieder ein Konzerthaus. 1943 wurde das alte Konzerthaus am Hohen Ufer bei einem Bombenangriff zerstört. 20 Jahre später eröffnete der Große Sendesaal des NDR als Anbau an das Landesfunkhaus am Maschsee. Einen eigenen Namen hat dieses Gebäu...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>