<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Scholz fordert 15 Euro Mindestlohn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092567&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Reaktion ließ nicht lange auf sich warten. Kurz nachdem sich der Bundeskanzler in einem „Stern“-Interview für eine schrittweise Erhöhung des Mindestlohns auf 15 Euro ausgesprochen hatte, hielt Arbeitgeberpräsident Rainer Dulger dagegen. „Wenn Politik und Gewerkschaften weiter die Verhandlungen z...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover Rück erzielt mehr Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092606&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Hannover-Rück-Konzern hat im ersten Quartal 2024 davon profitiert, dass sich die Belastungen durch Großschäden in Grenzen hielten und die Kapitalanlagen höhere Ergebnisse brachten. Der Gewinn des Rückversicherers erhöhte sich gegenüber dem gleichen Zeitraum des Vorjahres um 15 Prozent auf 558 Mi...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die neuen 96-Lieblinge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092651&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Martin Kind ist inzwischen einer der größten Fans der eigenen U23-Mannschaft - kann man das so sagen? „Das ist so“, bestätigt der 96-Profichef. Kind sah, wie die Jungs von Trainer Daniel Stendel am vergangenen Samstag nach einem 5:0-Sieg gegen den Eimsbütteler SV die Meisterschaft in der Regionallig...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionenschaden nach Gasexplosion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092676&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schwarze Brandspuren hat das Feuer auf dem Dach hinterlassen, das am frühen Montagabend, 13. Mai, eine hohe Rauchsäule am Stadtrand in Hannovers Südosten hat aufsteigen lassen. Dass es im Neubaugebiet Kronsrode brannte, war über mehrere Kilometer zu sehen. Einen Tag danach konnten sich Polizei und B...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lkw steckt unter Brücke fest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092665&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Hannover ist am Dienstag ein Lkw unter einer Eisenbahnbrücke, die über die Berliner Allee führt, stecken geblieben. Grund war der geladene Radlader. Dieser war mit dem Anhänger zusammen zu hoch, sodass der Lkw nicht unter der Brücke hindurchfahren konnte.
Nach ersten Erkenntnissen der Polizei Han...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Wohngebiet trotzt Hitze und Starkregen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092689&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>2018 hatten die Chefs des Bauunternehmens Gundlach den Mund ziemlich voll genommen beim Spatenstich zum Neubaugebiet Herzkamp in Bothfeld. Mit diesem Wohnquartier wolle man Maßstäbe setzen, nicht nur in Hannover, sagte Firmenchef Lorenz Hansen damals. Besonders klimagerecht und ökologisch solle das ...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Monatelange Wartezeit auf Führerschein: Probleme nicht behoben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092693&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Dezember hat ein 17-Jähriger seinen Führerscheinantrag bei der Regionsbehörde abgegeben - und wartet seitdem auf die Genehmigung. Weder telefonisch noch per Mail sei die Führerscheinstelle der Region erreichbar, berichtet sein Vater gegenüber dieser Redaktion. Die Abschottung mache ihn fassungslo...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Männer, die reden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409092702&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn ein Podcast auf Tour geht, muss erst mal ein Aufmerksamkeitsparadox überwunden werden. Denn Podcasts funktionieren als Medium am besten nebenbei - beim Pendeln, Geschirrspülen oder Kartoffeln schälen. Auf einer Bühne kann sich, im dauerhaften Fokus der Blicke und Ohren, ein amüsanter Zeitkiller...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>