<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Land muss mehr für Strom und Gas ausgeben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387084530&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der starke Anstieg der Energiepreise macht sich auch in Niedersachsens Landeshaushalt bemerkbar. Obwohl der Verbrauch von Strom und Wärme in den landeseigenen Gebäuden 2023 jeweils leicht zurückging, sind die Kosten dafür deutlich gestiegen. Wie das Finanzministerium in Hannover mitteilte, haben sic...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alte Kaufhof-Immobilie an der Marktkirche ist längst verkauft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387084534&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als wäre nicht alles schon hinreichend dramatisch mit der Insolvenz der Galeria-Muttergesellschaft Signa und der daraus folgenden Unsicherheit für das letzte Galeria-Kaufhof-Gebäude am Hauptbahnhof, kommt nun die nächste Überraschung. Der österreichische Signa-Konzern hat, bevor er Insolvenz anmelde...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alle Reden in voller Länge auf HAZ.de</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387084540&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Liebe Leserinnen und Leser, an dieser Stelle veröffentlichen wir einzelne, zum Teil gekürzte Manuskripte der Reden von der Kundgebung auf dem Opernplatz. Es gilt das gesprochene Wort, in Teilen sind Redner und Rednerinnen von ihren Vorlagen abgewichen. Alle Beiträge, die uns vorliegen, können sie in...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Talk, Trash und Tränen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387084634&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum Schluss fließen Tränen. „Was am Ende bleibt, sind die Kinder“, schafft Oliver Pocher noch zu sagen, ehe ihn seine Gefühle übermannen. Es folgt ein „Fuck“, der Comedian dreht sich weg, vergräbt das Gesicht in den Händen﻿. „Das ist immer der emotionalste Teil.“ Der, in dem er seinen Fans auch mitg...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>