<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>A2 bei Hannover eines von Niedersachsens Nadelöhren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308238&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auto reiht sich an Auto, es geht nichts mehr - weder vor noch zurück: Auf der Autobahn im Stau zu stehen, ist nie vergnügungssteuerpflichtig, ganz gleich, ob eine Baustelle, ein Unfall oder schlichtweg hohes Verkehrsaufkommen der Grund dafür ist. Da ist es keine gute Nachricht, dass Autofahrerinnen ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eberl: FCB vor Einigung mit Leipzig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308250&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Verpflichtung von Max Eberl als neuer Sportvorstand des FC Bayern München rückt näher. Laut dpa-Informationen und Medienberichten vom Dienstag hat sich der deutsche Fußball-Rekordmeister mit Eberls bisher letztem Arbeitgeber RB Leipzig auf eine Ablösesumme geeinigt. Der langjährige Gladbacher un...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unsere tägliche Hafermilch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308271&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frage klang harmlos. „Na, wie schmeckt dir die Milch?“, erkundigten sich meine Töchter betont beiläufig. Natürlich wusste ich sofort: Eine solche Frage stellen sie am Frühstückstisch nicht, um sich nach dem werten Wohlbefinden ihres lieben Vaters zu erkundigen. Es ging vielmehr um ein Thema von ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aurélie Alemany wird neue Enercity-Chefin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308270&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Energieversorger Enercity hat eine neue Chefin: Aurélie Alemany wird die Nachfolge von Susanna Zapreva antreten. Der Aufsichtsrat hat die 48-jährige Französin am Dienstag als Vorstandsvorsitzende berufen - sie soll ihr Amt am 1. Juli antreten. „Mit ihr wird Enercity den Ausbau der erneuerbaren E...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sanierung von Hochhaus ist gescheitert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308269&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Erneuerung eines der markantesten Gebäude in Hannovers City ist vorerst gescheitert. Das Bredero-Hochhaus hinterm Hauptbahnhof in der Oststadt hat innerhalb von acht Jahren weder eine neue Fassade bekommen, noch hat es Großeigentümer Maxime Investment geschafft, die leer stehenden Geschosse sieb...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>GDL und Transdev einigen sich auf Tarifvertrag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308275&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Verkehrsunternehmen Transdev, zu dem auch die S-Bahn Hannover gehört, und die Gewerkschaft Deutscher Lokomotivführer (GDL) haben sich auf einen neuen Tarifvertrag geeinigt. Damit sind zukünftige Arbeitsniederlegungen erst einmal vom Tisch. Den Verhandlungen waren mehrere zum Teil mehrtägige Bahn...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum wird Regiobus ausgebremst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308272&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Januar sind bei Regiobus Hannover auf mehreren Linien ungewöhnlich viele Fahrten ausgefallen. Grippewelle, Hochwasser, Betriebsversammlung, Bauerndemos, Fachkräftemangel - Gründe dafür gab es viele. Regiobus-Sprecher Tolga Otkun betont aber: „Pauschal davon zu sprechen, dass Regiobus nicht fahrpl...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region Hannover unter Strom</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308276&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jetzt wird es konkret: Die Stromnetzbetreiber TransnetBW und Tennet haben bei der Bundesnetzagentur Vorschläge dafür eingereicht, wo genau drei neue große Erdkabel-Stromtrassen quer durch Deutschland verlaufen sollen. Sie alle führen durch die Region Hannover - zum Teil in Bereichen, in denen bereit...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grünes Licht für Dachgarten auf Parkhaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390308282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mitten in Hannovers Innenstadt soll eine grüne Oase entstehen - und zwar auf dem Dach des Parkhauses Schmiedestraße. Für den Bau des sogenannten City-Roofwalks haben Umweltausschuss und Bezirksrat Mitte jetzt grünes Licht gegeben. Das mehr als 3 Millionen Euro teure Projekt kann die Stadt nun angehe...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>