<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Tui schaltet Sommerreisen für 2025 frei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453269&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Von Hannover in die Sonne: Der Touristikkonzern Tui schaltet erste Pauschalreisen für den Sommer 2025 frei. Von Hannover aus können Urlauberinnen und Urlauber mit Europas beliebtester Ferienfluggesellschaft nicht nur sonnige Inseln wie Mallorca oder Lanzarote erreichen.
Balearen besonders beliebt
Üb...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prämiertes Start-up will Unternehmen familienfreundlicher machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453264&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Von ihnen kam bei der Preisverleihung der lauteste Jubel: Zwei Monate ist es her, dass Karolin Gaßmann, 36, und Stephanie Höfer, 42, den Gründungswettbewerb Startup-Impuls gewonnen haben. Sie bekamen die Auszeichnung in der Kategorie Team-Start, ausgelobt von der Wirtschaftsförderung Hannover-Impuls...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Raschplatz-Pavillon: SPD fordert Mieteinnahmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453312&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit vielen Jahren stehen 1000 Quadratmeter Bürofläche in bester Citylage leer - das soll sich ändern. Die Stadt Hannover erwägt, das Obergeschoss des Raschplatz-Pavillons nutzbar zu machen. In der Ratspolitik wird die Initiative begrüßt, und die SPD formuliert bereits erste Wünsche. So solle die St...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sanierungsfall: Der Putz bröckelt in der Rathaus-Halle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453306&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 100 Jahre hat das Neue Rathaus, Wahrzeichen Hannovers, auf dem Buckel. Bisher müssen vor allem die Fassaden für viele Millionen Euro saniert werden, jetzt bröselt der Putz auch im Inneren von der Decke. In der großen Eingangshalle des Rathauses hat die Stadt jetzt einen Bereich sperren lass...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir haben ein Egoismus-Problem“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453330&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Weber, der ADAC nennt sich öffentlich immer öfter nicht mehr Autoclub, sondern Mobilitätsdienstleister. Verlieren Sie da nicht Ihre Kernklientel aus dem Blick?
Unsere Kernklientel verändert sich. Unsere Kernklientel möchte mehr Mobilität, mehr Vielfalt. Und entsprechend entwickeln wir uns mit.
...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Bewerber für VWN-Turm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453332&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In wenigen Wochen will Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) beginnen, seine Leuchtwerbung am ehemaligen Fernsehturm Telemoritz in der Innenstadt in gut 70 Metern Höhe zu demontieren. Wie es danach weitergeht, ist noch offen. Der ursprünglich geplante Abriss kann nur verhindert werden, wenn es realistische...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Hier ist immer Lachen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453337&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der kleinen Tüte mit den zerschredderten 10- und 20-Euronoten stecken 2000 Euro. Wer die Ausstellung „Geld-Geschichten“ im Kindermuseum Zinnober besucht, kann sich einen winzigen Moment wie Krösus fühlen - denn Renate Dittscheidt-Bartolosch (79) drückt großen und kleinen Gästen als Nächstes einen...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahnfahrerin „Omagela63“ erreicht Tausende auf Instagram</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453352&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>747.000-mal - so oft wurde das bekannteste Instagram-Video von Angela Lindacher-Weis aus der Stadtbahnlinie 6 in Hannover angesehen. „Wie kann man denn sein Fahrrad in der Bahn vergessen?“, fragt die Üstra-Fahrerin darin und zeigt ein rotes Rennrad, das zurückgelassen wurde. Im Hintergrund spielt di...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit den Gladiatoren ins alte Rom</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453375&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Rom kommt ganz groß raus. Die Serie „Those About to Die“ nimmt Gestalt an. Der deutsche „4 Blocks“-Star Emilio Sakraya wurde jetzt - noch ohne Angaben zur Rolle - als einer der Stars im Ensemble des mit 140 Millionen Dollar budgetierten Historiendramas nachgereicht. Regie bei der Serie, die...</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Chefin bei der Sächsischen Zeitung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411453371&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine der auflagen- und reichweitenstärksten Regionalzeitungen in Deutschland stellt ihre Chefredaktion neu auf. Zum 1. Juni 2024 wird Annette Binninger (Bild) Chefredakteurin der „Sächsischen Zeitung“ („SZ“). Sie folgt damit auf Uwe Vetterick, der nach Hannover in den Madsack Medien Campus wechselt....</description>
<pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>