<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weil muss als Zeuge im Ausschuss aussagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509527&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Gehaltsaffäre um die Büroleiterin von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) wird der Untersuchungsausschuss des Landtags vermutlich im April seine Arbeit aufnehmen.
Wann wird der Untersuchungsausschuss eingesetzt?
Da die CDU-Landtagsfraktion höchstwahrscheinlich geschlossen für die Einsetzung ...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sportscheck-Filialen in Hannover bleiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509541&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die insolvente Einzelhandelskette Sportscheck ist gerettet. Das Unternehmen wird an einen italienischen Investor verkauft, der bis auf vier Filialen keine weiteren Häuser der Kette schließt. Nach Informationen dieser Zeitung ist keine dieser bedrohten Filialen in Niedersachsen. Für die beiden Häuser...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kleine Firma ist groß bei Glasfaser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509540&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Es ist das größte Projekt in der Firmengeschichte“, sagt Daniel Meier-Hoffmann zu dem, was er als geschäftsführender Gesellschafter der 2007 gegründeten Antec Servicepool GmbH mit der Deutschen Telekom vereinbart hat. Im Auftrag des Telekommunikationskonzerns soll das Unternehmen mit Sitz in Hannov...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Entspannt sich die Finanzlage für Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509569&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im hannoverschen Rat streiten die Parteien derzeit über den harten Sparkurs der Stadt Hannover. Müssen Stadtteilbibliotheken wirklich schließen? Müssen kleinere Jugendtreffs sowie das Stöckener Bad mangels Geld aufgegeben werden? Vor diesem Hintergrund überrascht eine Nachricht aus der Kämmerei: Nac...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hotelboom hält an: Jetzt kommt die Titanic Group</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509573&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ungeachtet der Debatten um schlechte Auslastung, um die im Januar eingeführte Bettensteuer und um die Verbesserung der Attraktivität von dem Bahnhofsvorplatz und der Innenstadt allgemein zieht die Stadt Hannover eine weitere internationale Hotelgruppe an. Die Titanic Hotel Group, die sich mit Luxush...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sagt der Tourismusexperte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509572&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Paul Rudolphi ist Professor für Tourismusmanagement an der privaten Internationalen Hochschule (IU) in Hannover. Das Hotelwachstum erklärt er mit langfristigen Überlegungen der Hotelketten, sich in der Landeshauptstadt niederzulassen, die aus der Zeit vor Corona stammen. „In dieser Zeit haben die Ho...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Veganes Restaurant „Rüpel“ pausiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509575&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn das Onlinebuchungssystem des Lieblingsrestaurants plötzlich keine freien Tische mehr anzeigt, kann das zu Irritationen führen. „Wir schließen“ - mit diesem Satz leitete Lennart Röbbel einen Instagram-Post seines Lokals „Rüpel“ ein. Um gleich darauf Entwarnung zu geben: „Wir wollen renovieren un...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volksbank kündigt Kunden nach mehr als 40 Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509574&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Plötzlich ist das Girokonto gesperrt, der Onlinezugang nicht mehr möglich. Es ist kurz vor Weihnachten, und Frank Brennan weiß nicht, warum er nicht an sein Geld kommt. Ein Anruf bei der Hannoverschen Volksbank ergibt: Weil er einer per Brief versandten Aufforderung zur Selbstlegitimation nicht gefo...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ein Spiel, das ohne Sprache funktioniert“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397509579&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Frau Doppelhammer, Sie gestalten einen Filmabend zum Thema Fußball und Migration. Was haben Sie sonst mit Fußball zu tun?
Ehrlich gesagt, ganz wenig. Ich nehme das natürlich wahr in Hannover mit 96, aber ich bin eher eine Randbeobachterin.
Wie denkt eine Randbeobachterin über die Aktionen der sogen...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>