<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Schnellere Abschüsse von Wölfen: Niedersachsen legt neue Regeln vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463044&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch nie wurden so viele Weidetiere durch Wölfe gerissen wie 2023 in Niedersachsen. Nun hat Umweltminister Christian Meyer neue Regeln für schnellere Abschüsse der Tiere vorgelegt. „Niedersachsen ist somit das erste Bundesland, das nach den Vorschlägen des Bundes handelt und das Schnellabschussverfa...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental-Beschäftigte müssen ihre Arbeitszeit reduzieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463072&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Continental will ab 2025 jährlich 400 Millionen Euro Kosten im Unternehmensbereich Automotive einsparen - das ist bekannt. Neu ist, dass rund 1600 Beschäftigte dafür ihre Wochenarbeitszeit reduzieren müssen. In der Metall- und Elektroindustrie gilt die 35-Stunden-Woche. Bisher aber haben die betreff...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Starke Preisanstiege bei Kfz-Versicherungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463071&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viele Autobesitzer in Deutschland haben zuletzt starke Preiserhöhungen bei Kraftfahrzeugversicherungen hinnehmen müssen. Da die Versicherungsbranche im Geschäft mit Kfz-Policen im vergangenen Jahr etwa wegen gestiegener Autoreparaturkosten Verluste verbucht hat, haben Unternehmen oftmals die Beiträg...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stau auf A2 beschert der Schäfertrift viele Fahrzeuge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Ausweisung als Anliegerstraße fordern Anwohner der Straße Schäfertrift in Isernhagen-Süd - seit Jahren immer wieder und seit Jahren immer wieder vergeblich. Daran ändert sich nach Aussage von Stadtsprecherin Janine Herrmann auch nichts: „Grundsätzlich ist die Straße als öffentliche Einrichtung ...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Über das Für und Wider der Verkehrswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463097&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weniger Durchgangsverkehr in der Calenberger Neustadt - das fordern Grüne und SPD im Bezirksrat Mitte, doch der gemeinsame Antrag findet längst nicht die Zustimmung bei jedem Anwohner oder Beschäftigten in dem Quartier zwischen Goethestraße, Humboldtstraße, Leibnizufer und Lavesallee. Einmal mehr ge...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach dem Spitzenspiel: Was meinen Sie - bekommt die Fußball-Bundesliga erstmals seit 2012 einen anderen Meister als den FCB?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463096&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nein. Die Bayern werden es machen, wie immer.

Ja, Leverkusen wird es erstmals schaffen.

Ich glaube, es greift noch ein drittes Team ins Rennen ein.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Nieders...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem Abriss wäre Hannover Vorreiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463105&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Überall in Deutschland werden Fernsehtürme zu Sanierungsfällen. Die schlanken Stahlbetonbauwerke entstammen fast alle der Nachkriegszeit und sind deshalb jetzt zwischen 60 und 70 Jahre alt. Etwa 300 Exemplare gebe es bundesweit, sagt Benedikt Albers vom Telekom-Tochterunternehmen Deutsche Funkturm. ...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Toten von Marnow 2“: Dreharbeiten in City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463109&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein junges Mädchen geht in der Ernst-August-Galerie die Rolltreppe hoch, fährt von der ersten in die zweite Etage. Sie ist alleine unterwegs. Oben fängt sie plötzlich ein Mann ab. Er ist vielleicht Anfang 50, hält sie gegen ihren Willen fest. Die Schülerin wehrt sich panisch mit Händen und Füßen. Ei...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Am Pass“: Sternekoch Wohlfeld ist Doku-Star</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391463108&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Plakette mit dem Michelin-Stern aus dem Jahr 2022 lehnt bescheiden über den Garderobehaken, das aktuelle Schild hat Signalwirkung an der Eingangstür vom „Handwerk“ am Altenbekener Damm in der Südstadt. Anfang April sollte dann das Exemplar mit der Jahreszahl 2024 hier hängen, oder? Thomas Wohlfe...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>