<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Ein Mus für Auberginenfans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596156&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auch aus einem verkohlten Produkt lassen sich echte Köstlichkeiten zaubern. Und dieses Gericht ist der beste Beweis dafür: Baba Ganoush. Traditionell rösten Auberginen für Baba Ganoush über dem Feuer, anschließend wird die schwarzgebrannte Schale abgezogen und aus dem Fruchtfleisch ein leckeres Püre...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Straßen in Niedersachsen verfallen: Verbände fordern Land zum Handeln auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596184&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Straßen in Niedersachsen sind in einem immer schlechteren Zustand. Viele Schlaglöcher werden über lange Zeit nicht ausgebessert, andere notdürftig geflickt. Die zuständigen Behörden richten stattdessen lieber Tempo-30-Zonen ein, auch außerhalb von Ortschaften. Die Region Hannover ist aufgrund de...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtwerke jagen Stadtwerken Kunden ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596255&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei den Stadtwerken Wunstorf häufen sich Anrufe besorgter Kunden und Kundinnen. Sie berichten von angeblichen Mitarbeitern des örtlichen Energieversorgers, die ihnen günstigere Strom- und Gasverträge anböten. Dass es sich um eine Drückerkolonne handele, die sie zu einem Wechsel zu den Stadtwerken Kr...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96 droht noch mehr Pyrotechnik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596286&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Streit zwischen Profifußballchef Martin Kind und der organisierten Fanszene von Hannover 96 ist natürlich nicht beendet. In der Debatte um die Preiserhöhung der Dauerkarten in der Nordkurve gab es am Donnerstagabend immerhin eine Entscheidung. „Wir werden die bittere Pille erst einmal schlucken“...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urteil zum Gehwegparken: „Die Stadt muss jetzt handeln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596294&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Bundesverwaltungsgericht Leipzig hat in einem Urteil die Rechte jener Anwohnerinnen und Anwohner gestärkt, vor deren Häusern der Gehweg regelmäßig zugeparkt wird. Diese können verlangen, dass sich die Kommune mit dem Problem befasst und gegensteuert. Die Hannover-Ortsgruppe des Vereins „Fuß e.V....</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Schule auf Komatsu-Gelände</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596298&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In unserem Bericht über den Plan der Stadt, auf dem Hanomag-Gelände in Linden-Süd temporär auch Schulklassen unterzubringen, haben wir bedauerlicherweise ein falsches Fotomotiv gezeigt. Es zeigt zwar ein historisches Gebäude mit der Aufschrift Hanomag, dieses gehört aber zum Grundstück, auf dem heut...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnstrecke für ICE ist saniert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596297&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bauarbeiten auf der ICE-Strecke zwischen Hannover und Würzburg sind abgeschlossen. Für 850 Millionen Euro erneuerte die Bahn Gleise, Weichen, Brücken und Tunnel, wie das Unternehmen mitteilte. Am Freitag wurde der letzte Bauabschnitt zwischen Kassel und Fulda fertiggestellt.
Zusammen wurden seit...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abriss? Autos raus? Rat debattiert über Culemannstraße</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596307&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jahrelang hat Hannover darüber diskutiert, ob die Culemannstraße zwischen Innenstadt und Maschsee für den Autoverkehr verzichtbar sei. Jetzt spendiert der Bund mehr als vier Millionen Euro für eine Entsiegelung der Straße und ein Ausweiten des Maschparks bis zur Leine. Aber findet sich dafür überhau...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Public Viewing: Hier ist die EM zu sehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596309&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Vorfreude steigt: Am Freitag, 14. Juni, startet die Fußball-Europameisterschaft in Deutschland. Und auch, wenn Hannover kein Austragungsort ist, gibt es zahlreiche Möglichkeiten, sich die Spiele beim Public Viewing in großer Runde anzuschauen und gemeinsam mitzufiebern. Eine Auswahl.
Raschplatz
...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Personal in Bädern: Politik will mehr Flexibilität</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596313&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Setzt die Stadt ihr Personal in Hannovers Schwimmbädern zu großzügig ein? Angesichts der angekündigten Schließung des Hainhölzer Bades in diesem Sommer ist darüber eine Debatte entbrannt. Die Stadt hat diesen Schritt mit dem Mangel an Personal begründet.
Andere Freibäder in Hannover kommen jedoch mi...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für Kenner - und die, die es werden wollen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596318&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weinlokale haben kein leichtes Los, wollen sie ein breites Publikum abholen. Egal was getan wird, es ist nie allen recht zu machen. Weinnerds ist das Angebot schnell zu sehr Mainstream. Etikettentrinkenden ist es nicht prätentiös genug. Gelegenheitstrinkenden ist es zu speziell. Und Geselligkeitstri...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Handwerk“ bietet Frühstück an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596317&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch sind die Räumlichkeiten eine Baustelle: Zementsäcke liegen auf dem Boden, Steckdosen und Stromkabel hängen aus den Wänden, und am Handwerkern sind gerade noch Bauarbeiter, keine Köche und Köchinnen. Doch geht es nach Geschäftsführerin und Inhaberin Tanja Funke, Küchenchef Thomas Wohlfeld und So...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596316&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596314&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Camping Schrader schließt in der Innenstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596321&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein weiteres alteingesessenes Fachgeschäft schließt in Hannovers Innenstadt. Nach 133 Jahren schließt Camping Schrader. Der Familienbetrieb an der Herschelstraße wird in vierter Generation geführt, leidet nach eigenen Angaben aber an Fachkräftemangel und der zunehmenden Konkurrenz aus dem Internet.
...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Bewusst rechtswidrige Vergaben“ bei der Region?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596320&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Sachen rechtswidrige Vergabeverfahren bei der Region Hannover hat sich jetzt das Innenministerium eingeschaltet. „Um den vorliegenden Fall seitens der hiesigen Kommunalaufsicht bewerten zu können, wird zunächst eine Stellungnahme der Region Hannover angefordert“, erklärte Svenja Mischel, Sprecher...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Fest des Nachdenkens</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413596328&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Literaturhaus in der Sophienstraße ist wieder auf Kurs. Nach einem Ausflug in etwas flachere Gewässer, bei dem banal verpackte Lesetipps unter dem Label „Das neongelbe Sofa“ gegeben wurden, geht es wieder in die Tiefen des Lesens und Sprechens über Literatur. Ann Cotten war auf dem Podium des Li...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>