<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Rekord: Volkswagen Nutzfahrzeuge verdient so viel Geld wie nie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470279&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) hat im vergangenen Jahr einen Rekordgewinn eingefahren. Das Unternehmen aus Hannover konnte das operative Ergebnis auf 873 Millionen Euro steigern - ein Plus von 65 Prozent. Der Umsatz kletterte um rund ein Drittel auf 15,3 Milliarden Euro, wie aus dem Geschäftsbericht...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Busreisen: Absagen wegen Fahrermangels</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470329&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer eine Busreise buchen will, bekommt derzeit mitunter viele Absagen. Unternehmen fehlen Fahrer - und Fahrzeuge. Michael Kaiser, Landesgeschäftsführer der Fachvereinigung Omnibus und Touristik im Gesamtverband Verkehrsgewerbe Niedersachsen (GVN), kennt den Grund: Viele Busunternehmen hätten während...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnanstieg: Hannover Rück erhöht die Dividende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470325&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Hannover-Rück-Konzern hat im vergangenen Jahr sein Gewinnziel übertroffen und will die Dividende deutlich erhöhen. Für 2023 sollen die Anteilseigner einschließlich einer Sonderdividende 7,20 Euro je Aktie erhalten, wie der Rückversicherer mitteilte. Für 2022 hatte das Unternehmen 6 Euro je Antei...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geht es weiter am Ex-Maritim?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470358&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Etage für Etage demontieren Bauarbeiter derzeit das Gerüst am ehemaligen Maritim-Grandhotel gegenüber vom Neuen Rathaus. Nach jahrelangen Arbeiten ohne schnellen Baufortschritt kann man jetzt erstmals wieder ins Innere des Gebäudes blicken. Und es gibt Hoffnung, dass der Betonschandfleck an prominen...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Altstadt-Anwohner bremsen „Erotik-Salon“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470371&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Laute Beats bis zum Morgengrauen, Bordellbesucher, die versehentlich an Wohnungstüren klingeln - Altstadtbewohner sind verärgert, dass die Stadt im Wohnviertel zwei Etablissements genehmigt hat, die dort nach ihrer Ansicht nicht hingehören. „Wir haben jahrelang für die Zusage der Stadt Hannover gekä...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>HIT-Insolvenz: Ein Baufeld im Vitalquartier ist noch leer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470369&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem letzten Baufeld im Mittelfelder Vitalquartier ruhen derzeit die Arbeiten. Derzeit ist völlig unklar, wie es dort nach der Insolvenzmeldung des Stader Bauträgerunternehmens Hanseatische Immobilien Treuhand GmbH & Co. KG (HIT) weitergeht. Zwar ist die für Hannover zuständige Tochtergesellschaf...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Männer retten Betrunkenen aus Gleisbett</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470362&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dieser Unfall hätte schnell tödlich enden können: Ein Betrunkener ist am Wochenende ins Gleisbett des Hauptbahnhofs in Hannover gefallen. Nach Polizeiangaben herrschte zu dem Zeitpunkt reger Zugbetrieb. Doch drei Männer reagierten umgehend und zogen den verletzten 20-Jährigen zurück auf den Bahnstei...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immer mehr Friseure verlangen Ausfallgebühr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470375&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bezahlen für einen nicht wahrgenommenen Friseurtermin? Darauf müssen sich die Menschen in Hannover immer häufiger einstellen, wenn sie einen Termin bei einem der zahlreichen Friseursalons vereinbaren.
Einige der Haarkünstler verlangen jetzt schon eine Ausfallgebühr - die sogenannte No-Show-Gebühr - ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im E-Paper: Wir schenken Ihnen „Couch“ und Capital“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470381&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ob Sie Wohnideen für ein schönes Zuhause suchen, sich für Lifestyle- und Reisethemen interessieren oder bei aktuellen Modetrends auf dem Laufenden bleiben möchten: „Couch“ vereint seit 2012 Wohnzeitschrift und Lifestylemagazin. Für unsere Abonnentinnen und Abonnenten haben wir nun eine besondere Übe...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Betreiber für Lister Biergarten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398470380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es schwingt Ehrfurcht mit, wenn Björn Hensoldt, Simon Ario und Moritz Mestwerdt (alle 31) über den Biergarten am Lister Turm sprechen, den sie mit ihrer Firma Gastro Trends nun übernehmen. „Es ist sein Lebenswerk“, sagt Hensoldt über Walter Tanke. Der heute 74-Jährige hatte den Biergarten 1998 gegrü...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>