<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weniger Einwohner als gedacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109294&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Niedersachsen lebten zuletzt weniger Menschen als bisher angenommen. Dem jüngsten Zensus zufolge lag die Einwohnerzahl in dem Bundesland im Jahr 2022 bei rund 7,94 Millionen Menschen. Das sind etwa 170.000 weniger ,als anhand früherer Daten errechnet worden war (minus 2 Prozent), wie das Landesam...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnkritiker empört über Ausschreibung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109293&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Konflikt um die Neubauvariante der Bahnstrecke an der A7 zwischen Hamburg und Hannover sorgt die Ausschreibung der Deutschen Bahn für die Raumverträglichkeitsprüfung für Aufregung. Für die offizielle Prüfung ist das Land Niedersachsen zuständig. Konkret geht es um eine Strecke von etwa 130 Kilome...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landwirt in Stade findet Kinderleiche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109295&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit mehr als zwei Monaten wird der sechsjährige Arian aus Elm bei Bremervörde vermisst. Nun hat ein Landwirt am Montag, 24. Juni, gegen 16.30 Uhr bei Mäharbeiten auf einer Wiese im nahe gelegenen Estorf im Landkreis Stade eine Kinderleiche gefunden - im Gebiet der Suche nach dem vermissten Jungen.
...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109336&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>S-Bahnen bleiben ein Problemfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109360&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>S-Bahn-Kunden müssen viel Geduld mitbringen. Am schlimmsten trifft es die Fahrgäste im Deister. Die S1 (Minden-Hannover-Haste) erreicht eine Quote von nur 85,2 Prozent pünktlicher Züge (Januar bis April 2024). Das bedeutet, dass diese Züge keine Verspätung von mehr als fünf Minuten haben. Die S2 (Ni...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Unfälle zwischen Stadtbahnen und anderen Verkehrsteilnehmern nehmen zu. Was muss passieren, damit künftig weniger passiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109374&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fußgänger, Radfahrer und Autofahrer müssen in Nähe der Gleise aufmerksamer sein.

Ich wünsche mir mehr Sicherheitsmaßnahmen an den Gleisen.

Das ist vom Einzelfall abhängig.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Them...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arbeitsunfall? Lkw-Fahrer scheitert vor Gericht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109366&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Das Sozialgericht Hannover hat sich mit einem kuriosen Fall beschäftigen müssen: Ein Lkw-Fahrer hat seine Berufsgenossenschaft verklagt, weil diese einen verstauchten Ellenbogen mit teilweisem Sehnenabriss nicht als Arbeitsunfall einstuft. Dabei war der Kläger zu dem Zeitpunkt mit seinem Lk...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von Hannover über Hannover nach Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109385&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Jahr war Andreas Beneke unterwegs, um möglichst viele Orte mit dem Namen Hannover anzufahren. „Vorwärts nach weit“, hat er seinen Blog auf Instagram genannt, benannt nach einem Gedicht des hannoverschen Künstlers Kurt Schwitters (1887 bis 1948). Und „vorwärts nach weit“ war auch sein Motto auf d...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tropische Auszeit an der Marktkirche: „Jiji's“ hat eröffnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109383&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Palmen, warmes Licht, weiße Tücher an der Decke, helle Möbel aus Bambus. „Wenn man hier reinkommt, soll man sich fühlen wie im Urlaub“, erzählt Jiyana Hasso (31). Am 1. Juni hat sie an der Schmiedestraße, gegenüber der Marktkirche, das „Jijis“ eröffnet - und sich damit einen Traum erfüllt. Mit Tacos...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir müssen gute Stadträume schaffen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109407&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>21 Gebäude zeigen Hannovers Architekturbüros regionsweit am Sonntag, 30. Juni, zum Tag der Architektur. Wohnhäuser und Schulen, Feuerwehrhäuser und umgebaute Bauernhöfe, Neubauten und Weiterbauten: Für die Branche ist es eine große Leistungsschau, für Interessierte eine Gelegenheit, in frisch fertig...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist auf dem Messegelände los</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109438&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutsche Messewirtschaft habe die Corona-Krise hinter sich gelassen, schreibt der bundesweit aktive Messeverband Auma. Insgesamt hat es 2023 knapp 320 Messen in Deutschland gegeben, sie haben 11,4 Millionen Besucherinnen und Besucher angezogen - 3,8 Millionen beziehungsweise 50 Prozent mehr als ...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Domotex schrumpft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109435&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fachmesse Domotex wird künftig deutlich kleiner ausfallen. Von 2025 an werden die Hersteller von Teppichen und Bodenbelägen nicht mehr gemeinsam auftreten, sondern sich jährlich abwechseln. Der neue Turnus startet vom 16. bis 19. Januar mit den Teppichherstellern. „Es war uns wichtig, uns ganz a...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlafwandlerin in einer fremden Welt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417109454&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die taiwanesische Touristin Kai strandet in der brasilianischen Küstenstadt Recife. In einer Kiste mit ausgemusterten Postkarten findet sie die spanischen Notizen der junge Chinesin Xiaoxin, die aus Argentinien kam, um hier für ihre reiche Tante zu arbeiten. Und sie knüpft Kontakte zu Fu Ang, der Re...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra akzeptiert bald wieder Bargeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416923748&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Kröpcke und in mancher Tunnelstation waren sie schon zu sehen, nun werden sie großflächig installiert: die neuen Fahrkartenautomaten der Üstra. Mit dem ersten Gerät, das in der vergangenen Woche an der Haltestelle Freizeitheim Linden aufgestellt wurde, beginnt der lange angekündigte Austausch der...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkauf geht trotz Insolvenz weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416923745&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach Esprit nun die nächste Modemarke: Scotch & Soda hat in Deutschland Insolvenz angemeldet. Auch die niederländische Muttergesellschaft ist zahlungsunfähig. Bundesweit betreibt das Unternehmen etwa 40 Filialen mit 290 Beschäftigten. Zwei Geschäfte befinden sich in Hannover: an der Georgstraße gege...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>