<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Zu teuer und unrentabel?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911687&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Alle Optionen offenhalten
Zu den Themen „Studie: E-Fuels brauchen viel mehr Energie als E-Autos“ vom 16. Mai und „Irrweg E-Fuels?“ vom 15. Mai:
Der entscheidende Grundgedanke ist, dass der Klimawandel als weltweites Problem betrachtet werden muss. Deshalb ist es nicht sinnvoll, Lösungsansätze nur re...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911693&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der SPD-Abgeordnete Bernd Lange ist seit 1994 (mit einer Legislaturperiode Unterbrechung) Mitglied des EU-Parlaments. Seit 2014 ist er der Vorsitzende des Handelsausschusses und seit 2022 Vorsitzender der Ausschussvorsitzenden des Europäischen Parlaments. Damit ist der 68-Jährige einer der wichtigst...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es wurde höchste Zeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911713&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist eine gute Nachricht für die Bundesregierung und vor allem für die Menschen im Lausitzer Braunkohlerevier: Die von der Politik immer wieder in Aussicht gestellten und in der Strukturwandelregion sehnsüchtig erwarteten Entschädigungsmittel für den vorzeitigen Braunkohleausstieg werden fließen....</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Entschädigung für Kohleausstieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911703&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Wirtschaftsministerium hat sich mit der EU-Kommission über die Beihilfe des Bunds für das vorzeitige Abschalten der riesigen Braunkohlekraftwerke in der Lausitz verständigt. Es geht um bis zu 1,75 Milliarden Euro Entschädigung für den Energiekonzern Leag.
Wann die Anlagen die letzte Kilowattstun...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beschäftigte der Meyer Werft in großer Sorge: Es geht um die Existenz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911719&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ruhig und gefasst stehen die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Frühschicht und andere Kollegen der Meyer Werft vor Tor 1. Dort, wo zu anderer Uhrzeit neugierige Touristen das Besucherzentrum der Werft betreten und wo ein großes Hinweisschild auf die Brennstoffzelle als Schiffsantrieb der Zukunft ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lauter Knall über der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911755&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein lauter Knall hat am Dienstag weite Teile der Region Hannover erschüttert. Aus zahlreichen Stadtteilen und Umlandkommunen meldeten Menschen Erschütterungen und wackelnde Fensterscheiben. Die Hinweise kamen aus der List, Oststadt, Bemerode. Aber auch Burgwedel, Burgdorf und Lehrte waren darunter. ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover digitalisiert die Bewässerung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911774&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sensoren im Boden zeigen an, ob ein Straßenbaum Wasser braucht. Ist die Erde zu trocken, rückt ein Traktor mit Wassertank an und wässert den Baum mit der benötigten Flüssigkeitsmenge. In Teilen läuft das sogenannte Bewässerungsmanagement der Stadt Hannover bereits auf diese Weise. Das Grünflächenamt...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei niedrigen Mieten droht Ärger mit dem Finanzamt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911772&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vermieter Klaus Riekeberg ist sauer. „Immer wird von fehlendem preiswertem Wohnraum gesprochen - aber ich werde sozusagen von Staats wegen dazu gezwungen, meine Mieteinnahmen zu erhöhen.“ Der Eigentümer eines Mehrfamilienhauses in Stöcken musste seinen Mietern zu Anfang Juli Mieterhöhungen ankündige...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auto landet auf den Gleisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911786&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Hannover-Vinnhorst sind am Dienstag, 4. Juni, aus noch unbekannter Ursache zwei Autos kollidiert. Je ein Insasse wurde nach ersten Informationen der Feuerwehr mit leichten Verletzungen aus den Fahrzeugen befreit. Einer der beiden Männer musste in ein Krankenhaus gebracht werden. Der andere wurde ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Haftbefehl: Lars Windhorst lenkt ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911784&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Dienstagnachmittag lenkte Finanzspekulant Lars Windhorst überraschend ein. Im Konflikt um seine zahlungsunfähige hannoversche Tochtergesellschaft Projekt Ihme-Zentrum (PIZ) hat er gegenüber dem Insolvenzgericht überraschend angekündigt, nun doch Auskünfte geben zu wollen. Daraufhin wurde der Haft...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Reisebüros haben die FTI-Pleite kommen sehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911782&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im kleinen Reisebüro J.M.S.-Reisen in der Marktstraße in Hannover herrscht vollkommene Ruhe. Etwas überraschend angesichts der plötzlichen Insolvenz-Anmeldung von Reiseanbieter FTI am Montagmorgen. Mitarbeiterin Eileen Bagi erklärt, dass sie im Reisebüro bereits seit sechs Monaten bewusst keine FTI-...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wertstoffhöfe: Kundenkarte ist einzigartig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911780&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ab 2027 wird es nur noch mit einer Kundenkarte Zutritt zu den 20 Wertstoffhöfen in der Region Hannover geben. „Detailfragen können wir heute noch nicht beantworten“, erklärte Helene Herich, Pressesprecherin der Abfallwirtschaft Region Hannover (Aha). Zuerst einmal müsse eine Kundenumfrage Auskunft ü...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Sommergarten für den Weißekreuzplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911793&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jetzt muss nur noch das Wetter mitspielen: Für den Start des Sommergartens am Weißekreuzplatz hat die Stadt wegen der vielen Beschwerden von Anwohnern umfangreiche Umbaumaßnahmen eingeleitet, erzählt Zuhal Karakas, Leiterin des Fachbereichs Öffentliche Ordnung der Stadt und Mitglied der AG Sicherhei...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fahrraddemo auf dem Schnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911795&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Initiative „Westprotest“ hat für Freitagnachmittag, 7. Juni, zu einer Fahrraddemo durch die Stadtteile Linden und Limmer aufgerufen. Sie ist gegen den Ausbau des Westschnellwegs, wie es zurzeit am Südschnellweg passiert. Die Veranstalter rechnen mit einer Teilnehmerzahl im mittleren dreistellige...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer sagt denn, dass ich weiß, was gut ist für die Welt?“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412911799&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn man ein sehr großes Vermögen erbt, gibt es meist eine Armada an Finanzberatern, die man miterbt“, erzählt Marlene Engelhorn im Literarischen Salon. Sie hat ein sehr großes Vermögen geerbt, denn sie ist eine Nachfahrin von Friedrich Engelhorn, einem der Mitgründer des Chemiekonzerns BASF. Bei ih...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>