<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Olympia: So läuft die Quali im TV</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244242&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Karten-Ansturm auf die Olympia-Qualifikationsspiele der deutschen Handballer in Hannover (14. bis 17. März) war enorm. Am 1. März wird ein frisches Kontingent freigeschaltet. Fans, die kein Ticket ergattern können, haben die Möglichkeit, die Spiele live im TV zu verfolgen.
Beim Vierer-Turnier in...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betrüger ergaunert mehr als 10.000 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244265&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Unbekannter hat an einem Geldautomaten in Hannover Bankdaten ausgespäht und damit insgesamt mehr als 10.000 Euro abgehoben. Nach den Ermittlungen der Polizei entdeckte ein Techniker Mitte Oktober 2023 bei einer Routineprüfung des Automaten an der Lister Meile eine sogenannte Skimming-Vorrichtung...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Streik, Autokorso: Freitag wird’s voll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244262&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Autofahrerinnen und -fahrer in Hannover benötigen am Freitag, 1. März, voraussichtlich starke Nerven: Wegen des zweitägigen Streiks bei der Üstra bleiben nicht nur sämtliche Stadtbahnen und Busse in ihren Depots. Nun hat der Baugewerbeverband Niedersachsen (BVN) auch einen großen Autokorso durch...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So fahren Fernzüge ab März</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244274&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer aus Hannover in Richtung Süden und zurück reisen möchte, muss im Fernverkehr weiterhin mit Einschränkungen rechnen. Der 5200 Meter lange Rauhebergtunnel zwischen Göttingen und Kassel wird seit dem 10. Dezember 2023 saniert. Die Strecke ist voll gesperrt. Eigentlich sollte der Tunnel auf der wich...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Staus in Hannover entstehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244289&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie von Geisterhand fahren Autos als kleine Leuchtpunkte durch Hannovers Innenstadtmodell. Sie rollen mit Tempo 50 über die Raschplatz-Hochstraße oder suchen sich Ausweichschleichwege durch Seitenstraßen. Wo sich Verkehr drängt, wird es rot, wo er flüssig fließt, bleibt es grün. Zuweilen färbt sich ...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Messeschnellweg drei Nächte gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244286&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem Messeschnellweg, dem Westschnellweg und der Vahrenwalder Straße muss die Landesstraßenbaubehörde in den kommenden zwei Wochen Vorhaben umsetzen. Unter anderem müssen Schilderbrücken demontiert und Winterschäden auf der Fahrbahn behoben werden. Um den Verkehr nicht zu sehr zu belasten, wurden...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht bestätigt: Hotelbett zu schmal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244294&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manchmal kommt es auf jeden Zentimeter an: Für einen erholsamen Urlaub sollte jeder Gast im Hotelbett schon mehr Platz haben als 70 Zentimeter. Dieser Überzeugung ist zumindest das Amtsgericht Hannover, wie aus einem aktuellen Urteil hervorgeht. Weil sich zwei Urlauber auf Mauritius ein 1,40 Meter b...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Scheibe von Stadtbahn eingeschlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244293&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Immer mal wieder meldet die Üstra Ausfälle von Stadtbahnen oder Bussen wegen Vandalismus. So auch am Freitag, 23. Februar, auf dem Kurznachrichtendienst X (vormals Twitter): Nach Angaben des Unternehmens musste die Abfahrt der Linie 4 um 12.40 Uhr ab Roderbruch entfallen.
Der Grund laut Üstra-Sprech...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maschsee: Vollsperrung am Nordufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244296&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bis zu 700 Autos fahren in Spitzenzeiten pro Stunde auf dem Arthur-Mege-Ufer am Maschsee entlang. Diese müssen nun Umwege nehmen: Die Straße ist gesperrt. „Interessant wird es meiner Meinung nach dann, wenn ein Fußballspiel oder das Frühlingsfest ansteht“, sagt Thomas Seidel von der Verkehrsmanageme...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Als ein Zeppelin auf Schienen durch Hannover raste</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244295&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Modell hat sich nicht durchgesetzt. Dabei wirkt der windschnittige „Schienen-Zeppelin“ sehr modern, wenn man sieht, wie er in den hannoverschen Hauptbahnhof einfährt. Der Schwarz-Weiß-Film, gedreht 1931 für eine Wochenschau, scheint einen Blick auf die Zukunft des Schienenverkehrs zu werfen.
Der...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer sind illegale Ticketangebote</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244298&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>150 Euro kostete ein Stehplatz-Ticket für das Konzert von AC/DC am 31. Juli und 4. August am Messegelände in Hannover ursprünglich. Allerdings war es nicht leicht, an diese zu kommen: Schon einen Tag nach dem Verkaufsstart am 16. Februar waren die zur Verfügung stehenden 150.000 Tickets ausverkauft....</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ansturm auf AC/DC: Hotelpreise schießen in die Höhe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244297&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>150.000 Tickets hat die Rockband AC/DC für ihre Konzerte am 31. Juli und 4. August auf dem Messegelände verkauft. Bereits 45 Minuten, nachdem der Verkauf begann, konnte die Stadt eine erhöhte Nachfrage an Zimmern im Stadtgebiet feststellen. Denn viele der Besucherinnen und Besucher kommen nicht dire...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein neuer Polizeikrimi: „Stummer Schrei“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394244302&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt Neues von Arne Dahl, dem schwedischen Erfolgsautor, dessen A-Team-Reihe vielen Krimifans nicht zuletzt durch die TV-Verfilmungen bekannt sein dürfte. Und der mittlerweile 61-jährige Dahl, der mit bürgerlichem Namen Jan Lennart Arnald heißt, greift mit der Gefahr des Ökoterrorismus ein brisan...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>