<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weniger Gewinn bei Viscom</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294830&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Prüfgerätehersteller Viscom hat im vergangenen Jahr seinen Umsatz deutlich gesteigert - er musste jedoch einen Gewinnrückgang hinnehmen. Das Ergebnis des hannoverschen Maschinenbauers sei nicht zufriedenstellend und liege „hinter den Erwartungen des Managements“, teilte Viscom mit. Für das laufe...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Vorgezogener Wahlkampf“: Streit um Posten im Rathaus spitzt sich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294878&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Besetzung des wichtigen Leitungspostens im Fachbereich Wirtschaft der Stadt Hannover hängt in der Luft. In der Sitzung des Personalausschusses am Mittwoch (27. März) fand der Favorit von Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) keine Mehrheit. Die Politik vertagte die Entscheidung. Teilnehmer berich...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frau bei Unfall schwer verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294876&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zusammenstoß mit schweren Folgen: Im Stadtteil Kirchrode wollte ein 79-Jähriger von seinem Grundstück fahren. Dabei hat er seine 44-jährige Nachbarin angefahren. Die Frau wurde schwer verletzt. Nach ersten Erkenntnissen der Polizei wollte der Senior am Dienstag, 26. März, gegen 10.30 Uhr das gemeins...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wormland in Hannover bleibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294875&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für den Herrenausstatter Wormland gibt es wieder eine Perspektive. Das Amtsgericht Hannover habe das Insolvenzverfahren in Eigenverwaltung eröffnet, teilte Rechtsanwalt Torsten Gutmann von der hannoverschen Kanzlei Pluta mit. Nach Angaben des Insolvenzverwalters will das Unternehmen den Gläubigern b...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn und Lokführer haben sich nun doch auf eine 35-Stunden-Woche geeinigt. Ein Modell für weitere Branchen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294890&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nein. Wegen des Fachkräftemangels in vielen Bereichen ist das Gift für die Wirtschaft.

Ja, warum nicht? Es macht den Job attraktiver - und bringt der Bahn mehr Bewerber.

Ich bin unsicher, dass das übertragbar ist. Jede Branche hat eigene Rahmenbedingungen.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was tun bei Notfällen in Bussen und Bahnen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294895&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fahrt mit Bus und Bahn oder den Weg zum Zug empfinden viele Menschen als sehr unsicher - das hat jetzt eine Umfrage des Landes Niedersachsen gezeigt. Explizit angeben, ob sie den öffentlichen Nahverkehr (ÖPNV) nutzen, mussten die Befragten zwar nicht. Aber die Tendenz ist eindeutig. Welchen Stel...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kehrt in der Tuning-Szene jetzt Ordnung ein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294903&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ärger gab es in der Vergangenheit genug. Über die Treffen der Tuning-Szene im Park-and-ride-Parkhaus im Wissenschaftspark Marienwerder beklagten sich vor allem Pendler. Von den Zusammenkünften und den damit verbundenen Nebenerscheinungen wie Lärm und Müll im Expo-Park waren die dort ansässigen Betri...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sonderfahrt Verbrechen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400294911&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach sechs Jahren rollt er wieder, der Krimizug der Üstra. Die eigentlich gut etablierte Tradition der Straßenbahnlesung (die nur durch Corona-Pandemie eingeschränkt wurde) stimmt dieses Jahr nicht auf das Krimifest Hannover, sondern auf das wandernde Krimifestival Criminale ein, das hier im Mai Sta...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>