<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Leben in der Stadt oder auf dem Land?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868386&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In einer Ära zunehmender Inflation, angezogenen Zinsen und teurer Bau- und Materialkosten stehen Bauinteressenten vor der Frage: Ist jetzt der richtige Zeitpunkt, sich für ein Eigenheim zu entscheiden? Wir sagen Ja! Denn auch wenn die Grundstückspreise historische Hochstände erreicht haben: Diese En...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnwünsche und Zukunftsanforderungen geschickt kombiniert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868391&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Eigenheim bietet viele Vorteile und ist gerade bei Familien sehr beliebt. Für den Bau eines neuen Holz-Fertighauses spricht, dass es individuell nach dem Bedarf und dem Budget des Bauherrn geplant wird und besonders klimafreundlich, energieeffizient und kostensicher errichtet und bewohnt werden ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>StadtLandPlus+</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868396&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Neubaugebiet Wiesengarten entstehen im Projekt “StadtLandPlus+” freistehende Einfamilienhäuser. In Feldrandlage des hannoverschen Stadtteils Wülferode gelegen, erweitert das Neubaugebiet den Bezirk Wülferode-Kirchrode-Bemerode. Hier erwartet Sie ein modernes und ruhiges Zuhause!
Die Einfamilienhä...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fußball-EM: Bahn putzt Hauptbahnhof heraus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868419&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Landeshauptstadt bezeichnet sich auf ihrer Internetseite als zentralen Gastgeber zur Fußball-EM - schließlich schlagen mit Polen, Niederlande und der Türkei gleich drei Nationalteams ab Anfang Juni ihre Lager in Hannover, in Barsinghausen und in Wolfsburg auf. Sportleidenschaft und Gastfreundsch...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn bleibt auf Mehrkosten sitzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868426&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Bahn muss die Mehrkosten des Bahnprojekts Stuttgart 21 allein tragen. Das Verwaltungsgericht Stuttgart wies Klagen der Bahn gegen das Land Baden-Württemberg, die Stadt Stuttgart, den Verband Region Stuttgart und den Flughafen Stuttgart ab. Mit den Klagen wollte die DB erreichen, dass si...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Karstadt und Kaufhof mehr im Namen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868431&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die angeschlagene Warenhauskette Galeria Karstadt Kaufhof soll nach der geplanten Übernahme durch die neuen Eigentümer einen neuen Namen erhalten. Die Wörter Karstadt und Kaufhof werden Ende Juli wegfallen, das Unternehmen dann nur noch Galeria heißen. Das teilte Insolvenzverwalter Stefan Denkhaus a...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Avacon braucht mehr Personal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868429&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der zum Eon-Konzern gehörende Energieversorger Avacon mit Sitz in Helmstedt hat im Jahr 2023 einen Überschuss von 240 Millionen Euro erzielt. Damit ist der Gewinn um mehr als 125 Prozent gestiegen. Dies ist nach Angaben des Unternehmens in erheblichem Maße auch auf eine gute Kursentwicklung von Fond...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schottergärten sind verboten - doch für Kontrollen fehlt das Personal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868455&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wülferode sollte erst der Anfang sein - konsequent wollte die Stadt möglichst weitreichend gegen verbotene Schottergärten vorgehen. Nun stellt sich heraus, dass bereits die Kontrollen in dem kleinen Stadtteil im Südwesten Hannovers die Verwaltung überfordern.
Laut Verwaltungssprecherin Olja Yasenovs...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Linie 13: Busse statt Bahnen in Bothfeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868454&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen Bauarbeiten rollen am gesamten Himmelfahrtswochenende keine Stadtbahnen der Linie 13 durch Hannover-Bothfeld. Betroffen ist der Abschnitt zwischen der Noltemeyerbrücke (List) und dem Endpunkt Fasanenkrug. Stattdessen müssen Üstra-Reisende in dem Bereich auf Busse ausweichen.
Die Sperrung begin...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt will Nordstadtbibliothek doch retten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868459&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Nordstadtbibliothek sollte eigentlich dichtmachen - das sahen die Sparpläne der Stadt Hannover vor. Viel Protest erhob sich im Stadtteil, und auch die Mehrheit der Parteien im Rat stemmte sich gegen das Vorhaben. Jetzt schwenkt die Stadt um und präsentiert eine Idee, wie die Bibliothek erhalten ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Müssen Fête de la Musique und Klassik Open Air ausfallen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868458&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fête de la Musique gehört zu den größten Musikveranstaltungen Hannovers, doch die Existenz des Festivals ist gefährdet - so sieht man es jedenfalls im Rathaus. Sollten sich SPD, CDU und FDP mit ihrer Idee, den Etat des städtischen Eventmanagements zu kürzen, durchsetzen, hätte dies weitreichende...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weitere Sperrungen im Süden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868457&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bau der Südschnellweg-Behelfsbrücke macht weitere Sperrungen nötig. Wie die Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr mitteilt, ist die Hildesheimer Straße stadtauswärts an den kommenden Wochenenden nicht passierbar. Himmelfahrt und Pfingsten sind jeweils komplett betroffen. Die Maßnahmen ziehen ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie wohnen wir in Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868464&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das große Traumprojekt sicherte sich das junge Büroteam schon kurze Zeit nach seinem Start. Im Herbst 2020 gewann Studiomauer zusammen mit Cityförster den Wettbewerb für den städtebaulichen Entwurf für das Ökodorf Ecovillage am Kronsberg. Erst Ende 2018 hatten sich fünf junge Architektinnen und Arch...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Komplettes E-Paper zu Wohnthemen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868463&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie haben sich die Mietpreise im Raum Hannover entwickelt? Wo gibt es derzeit freie Bauplätze, und wie lebt es sich im Neubaugebiet am Kronsberg? In den vergangenen Wochen haben wir uns mit vielfältigen Recherchen unterschiedlichen Themen rund ums Bauen und Wohnen gewidmet. Einen Auszug der besten G...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kirche feiert im Biergarten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868467&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für die christlichen Kirchen ist Himmelfahrt einer der wichtigsten Feiertage. In Hannover stehen dazu Dutzende von teils ungewöhnlichen Gottesdiensten auf dem Programm.
Mehrere evangelische Gemeinden feiern am Himmelfahrtstag (Donnerstag, 9. Mai) einen Gottesdienst im Biergarten am Lister Turm mit L...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie berichtet man übers Bauen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868469&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Die Diskussion in Medien dreht sich allzu oft um spektakuläre Gebäude, dabei wäre stattdessen ein Diskurs über die Vororte notwendig“: Mit diesem Statement beim HAZ-Forum „Architekturkritik und Stadtidentität“ richtete Prof. Tatjana Sabljo, Vorsitzende des Bundes Deutscher Architekten in Hannover, ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ich glaube, es wird gut“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407868471&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Joy Denalane, man sieht Sie derzeit in der Sendung „Sing meinen Song“ in Südafrika. Sie sind aber schon wieder zu Hause, oder?
Ja, ich bin zurück in Berlin. Im Gegensatz zu den Zuschauern bin ich dem ja schon gewissermaßen entwachsen. In Südafrika haben wir im Februar/März gedreht. Ich schaue immer...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>