<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Der heimliche Schwarm der Fans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386580474&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gewöhnlich steht RTL für seichte Wochenendunterhaltung. Am vergangenen Sonntag gab es bei dem Privatsender am Nachmittag die zweite Folge der ersten Staffel „Die Unvermittelbaren - mit Martin Rütter“. Es ging um das Hundepaar Sophie und Amik und ihr neues Zuhause.
Wer diesen Sonntag nach dem Mittage...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>1,2 Millionen für neues Schließsystem im Rathaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581484&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Neuen Rathaus sollen neue Zeiten anbrechen. Die Verwaltung will das bisherige Schlüsselsystem abschaffen und eine neue, elektronische Schließanlage einbauen. Kostenpunkt: 1,82 Millionen Euro. Das Gebäudemanagement verspricht sich davon mehr Flexibilität und erhöhte Sicherheit - und weniger Proble...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Öfter Grünpfeil für Räder in Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581491&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vorschläge zur Beschleunigung und Erleichterung des Radverkehrs müssen nicht immer von den Grünen kommen. Im Bauausschuss des hannoverschen Rats hat jetzt die CDU-Fraktion gefordert, die Verwaltung möge prüfen, ob sie nicht öfter sogenannte Grünpfeile fürs Rechtsabbiegen von Radfahrenden auch bei ro...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Umweltzone ist per Beschluss abgeschafft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581490&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit 16 Jahren zeugen Schilder an Hannovers Zufahrtsstraßen vom Bemühen, die Atemluft durch das Ausschließen dreckiger Verbrennerautos zu verbessern. Offenbar mit Erfolg. Die EU-Grenzwerte werden neuerdings eingehalten. Die Ratspolitik hat deshalb beschlossen, dass die Umweltzonenschilder sehr kurzf...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Am Sonnabend findet auf dem hannoverschen Opernplatz eine Demo gegen Rechtsextremismus statt. Gehen Sie hin?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581489&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ja, auf jeden Fall.

Ich denke drüber nach.

Nein, Demos sind nicht so mein Ding.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf www.haz.de/umfrage die Frage des Tages. Stimmen Sie ab! Heute auf HAZ.de: VW-Chef Blume hat beim Weltwirtschaftsforum gesagt, die Deutschen sollten „nicht jammern, so...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gilde bekommt in den USA viel Lob</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581499&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit ihrer Dependance in Übersee segelt die Gilde-Brauerei inzwischen auf Erfolgskurs. Das hat die Brauerei aus Hannovers Südstadt jetzt schriftlich. Gleich drei Gastro-Kritiker-Magazine haben die Gilde zu den besten Lokalen 2023 im US-Bundesstaat North Carolina gekürt. Die Brauerei wurde im März 202...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine treue Hilfe auch in unsteten Zeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386581502&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Energieunternehmen ExxonMobil ist ein treuer Unterstützer der HAZ-Weihnachtshilfe. Unter dem Motto #ExxonMobilHilft spendete das Unternehmen schon etwa 170.000 Euro an die Sammlung für Menschen in Not vor Ort. Nun kamen 10.000 Euro dazu. Denn Geschäftsführer Axel Weiß lud erneut Felix Harbart au...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>