<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Zugbegleiter der S-Bahn bekommen Bodycams</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772220&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angesichts der Zunahme aggressiver Fahrgäste in der ­S-Bahn Hannover sollen vom Sommer an Zugbegleiter mit Bodycams unterwegs sein. Das Unternehmen Transdev, das die S-Bahn Hannover betreibt, plant ein entsprechendes Pilotprojekt. Es soll im Sommer starten und bis Ende des Jahres dauern, sagt eine S...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Vorsicht zu genießen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772265&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich schicke Ihnen Erdbeeren wo nicht in meinem Garten doch in unsrer Gegend gewachsen.“ Diese Zeilen schrieb Johann Wolfgang von Goethe seiner geliebten Charlotte von Stein am 17. Juni 1778. Zur besten Erdbeerzeit also. Dass man die Früchte, die er so mochte, eines Tages so ziemlich das ganze Jahr ü...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zoff um Wolfsabschüsse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772283&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Aus Protest gegen die niedersächsische Wolfspolitik hat das Aktionsbündnis aktives Wolfsmanagement sich vorläufig aus dem Dialogforum mit den Umweltverbänden und der Landesregierung verabschiedet. „Wir zweifeln an der wahren Absicht, für unsere Weidetierhalter zeitnah Lösungen durchzusetzen“, sagt d...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht kassiert Abschussgenehmigung für Wolf in der Region Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Verwaltungsgericht Oldenburg verbietet den Abschuss eines Wolfs in der Region Hannover. Die 5. Kammer gab am Freitag, 5. April, einem vorläufigen Rechtsschutzantrag der Gesellschaft zum Schutz der Wölfe statt, die Widerspruch gegen die Ausnahmegenehmigung eingelegt hatte.
Die Richter bezweifeln ...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gaza-Hilfsgüter: Bundeswehr steigt auf A400M aus Wunstorf um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772291&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bundeswehr zieht ihre beiden bisherigen Flugzeuge der Luftwaffe für den Abwurf von Hilfsgütern über dem Gazastreifen ab. Nach Informationen dieser Redaktion soll ab Montag, 8. April, eine Maschine des Typs A400M aus Wunstorf bei Hannover die weitere Versorgung übernehmen. Dafür hat die Truppe in...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Werk ohne Kraft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772290&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿Das Steinkohlekraftwerk Mehrum hat seine letzte Kilowattstunde Strom produziert. Auf der Anlage in der Gemeinde Hohenhameln haben nun die Arbeiten zur Stilllegung des Kraftwerks begonnen. 123 der knapp 140 Beschäftigten haben die Kündigung erhalten, offizieller letzter Arbeitstag für sie alle ist d...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auch an die Behörden denken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772293&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer umzieht, hat eine Menge zu erledigen: Umzugstag festlegen, Helferinnen und Helfer organisieren, ausmisten, Kisten packen. Dazu kommt viel Bürokratie: Das beginnt mit der Terminvereinbarung für die Schlüsselübergabe mit altem und neuem Vermieter und endet mit der Ummeldung des Wohnorts sowie dem ...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei einer Bärenbegegnung erst mal Ruhe bewahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772333&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Europa breitet sich der Braunbär langsam immer mehr aus. Bärensichtungen an beliebten Urlaubsorten häufen sich. Normalerweise sind die pelzigen Tiere sehr scheu und meiden den Menschen. Doch es gibt auch Kontakte, die brenzlich oder gar tödlich ausgingen.
Zuletzt in der Slowakei, als es in dem To...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südschnellweg: Biber geraten in die Falle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772359&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Damit der Südschnellweg ausgebaut werden kann, müssen zuerst die dort lebenden Biber das Feld räumen. Dafür hatte die Landesstraßenbaubehörde eine Falle aufgestellt - und kann nun einen Erfolg vermelden: Das Biberpärchen hat sich fangen lassen. „Die Umsiedlung steht kurz bevor“, sagte Andreas Moseke...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„ÜMO“: Marke für den Nahverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772358&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein freundliches Gesicht? Ein schwebender Geist? Oder die Scheinwerfer von Bussen? Am Ende liegt es im Auge des Betrachters, was das neue Markenlogo für den Nahverkehr in der gesamten Region Hannover darstellt.
Fest steht: Es nennt sich „ÜMO“ und ist die neue Bildmarke von Üstra, Großraumverkehr Han...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Messe für Clevere ist so groß wie nie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772379&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit noch mehr Ausstellern und Exponaten zum Mitmachen will die Ausbildungsmesse IdeenExpo im Juni wieder Hunderttausende Jugendliche aus ganz Deutschland nach Hannover locken. Das Ziel der Messe ist es, die jungen Besucher für Technik und Naturwissenschaften zu begeistern und so auch dem Mangel an F...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Grenzwellen“-Gemeinde trifft sich zur Party</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Diese Radiosendung ist einzigartig: Seit zehn Jahren gibt es wieder die „Grenzwellen“ - dieses rein auf elektronische Musik spezialisierte, werbefreie Radioformat, bei dem besonders unbekannte Musiker jenseits des kommerziellen Mainstreams vorgestellt und gespielt werden. Mit einem besonderen Konzer...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Georgische Genüsse und etwas Hickhack</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401772381&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist kein Test, das ist ein Fest. Ganz im Wortsinn: An einem Nebentisch wird plötzlich nach georgischer Manier im dreistimmigen Choral gesungen. Wer lässt sich nicht gern bei dieser guten Stimmung im „Dergi“ in Vahrenwald-List mittragen?
Wir bestellen also einen Tschatscha (6,50 Euro), das ist ei...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>