<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Immobilienpreise auf Sylt fallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413841955&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Immobilienpreise an der deutschen Nord- und Ostseeküste geben weiter nach, allerdings nicht mehr so stark wie zuletzt. Gleichwohl müssen jene, die auf den Nord- oder Ostfriesischen Inseln ein Haus suchen, sehr tief in die Tasche greifen. Deutlich günstiger ist es an der Ostsee. Das berichtet die...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommt Kinds Sohn ins Spiel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413841962&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Chefetage bei Hannover 96 herrscht ein Kommen und Gehen. Zwei Aufsichtsratssitze sind bereits leer. Die Hannover 96 Management GmbH sieht vier Plätze für den Aufsichtsrat vor. Die sind wichtig, weil nur dieses Gremium den oder die Chefs der Geschäftsführung berufen kann. „Es war immer ein Pat...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kreide-Vulven gegen Ungleichheit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413841996&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gut hundert Besucherinnen und Besucher versammelten sich am Freitagabend vor dem Ihme-Zentrum, um sich auf eine genderkritische Tour durch Hannovers Innenstadt zu begeben. Reiseleiterin ist dabei die Kunstfigur Smash, erfunden von den Theaterleuten der Agentur für Weltverbesserung und verkörpert dur...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dicker Pott, schweres Herz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413842003&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover So ein Containerschiff ist viel zu langsam für den Ehrgeiz dieser Frau, es ist zu schwerfällig, zu träge, Malika (Salka Weber) hat sich an ein anderes Tempo gewöhnt. Durch ihr Studium ist sie geeilt, ohne große Hindernisse, dann an Bord gegangen. Bald soll sie Kapitänin werden, nur noch die...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>