<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Digitale Imagepflege</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996730&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Reichweite und Strahlkraft von Social-Media-Plattformen ist hinlänglich bekannt - nun nutzen sie offenbar auch immer mehr Unternehmen, um ihr Image Insta-like aufzupolieren: „Es gibt einen Trend zur Instagramisierung der Arbeitswelt“, berichtet Alina Käfer vom Fraunhofer-Institut für Arbeitswirt...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Portion Coolness</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996728&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kein Zweifel: Das Schokoladeneis ist und bleibt das beliebteste Gelato in Italien. Das ist es seit Jahrzehnten; im vergangenen Jahr betrug sein Anteil an der gesamten Produktion 27 Prozent. Und auch auf den nächsten Plätzen folgen alte Bekannte: Nuss, Zi­tro­ne, Erdbeere, Crema (Rahm).
Von den etwa ...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Supercooles aus dem Süden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996723&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kein Zweifel: Das Schokoladeeis ist und bleibt das beliebtes Gelato in Italien. Das ist es seit Jahrzehnten; im vergangenen Jahr betrug sein Anteil an der gesamten Produktion 27 Prozent. Und auch auf den nächsten Plätzen folgen alte Bekannte: Nuss, Zitrone, Erdbeer, Crema (Rahm).
Von den etwa zwölf ...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viscom rechnet mit Verlust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996764&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Prüfmaschinenhersteller Viscom nimmt seine Jahresprognose zurück. Nach einem Umsatzeinbruch von 21 Prozent und einem deutlich geringeren Auftragseingang im ersten Quartal (minus 47 Prozent im Vergleich zum Vorjahresquartal) ist das keine Überraschung. Für das Geschäftsjahr 2024 rech...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96 wählt: Aber wie viel soll der Vorstand verdienen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996814&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Antrag und die Reaktionen sorgen für Wirbel. Am Sonntag stimmen die Mitglieder des Hannover 96 e. V. über eine Satzungsänderung ab. In Zukunft soll der dritte Paragraf nach Antrag des 96-Vorstands wie folgt lauten: „Die Vereins- und Organämter sowie die Abteilungsleitung werden ehrenamtlich oder...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trikotsponsor Brainhouse ist insolvent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996831&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Arbeitswelt von morgen sollte in Alt-Laatzen entstehen. Ein Work-Life-Space als ganzheitliches Ökosystem, eine Begegnungs- und Kommunikationsplattform mit Fitnessbereich und Kita, von Visionären erdacht, von „Freeminds“ genutzt. So war der Plan, den das Unternehmen Brainhouse 247 vor rund zwei J...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionenlücke bei Hannover 96</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996829&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>1,5 Millionen Euro - das ist eine Menge Geld. Geld, mit dem Hannover 96 für die abgelaufene Saison nicht mehr rechnet. Trikotsponsor Brainhouse ist seit Freitag offiziell insolvent. Das Logo verschwand bereits von den Trikots der Profimannschaft und der U23. Die Talente laufen noch zweimal in den Re...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Stadt verschafft den Bäumen mehr Platz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996838&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Er ist nicht wesentlich lauter als ein Staubsauger für den häuslichen Gebrauch. Nur seine Saugleistung ist um ein Vielfaches höher: Mit enormer Kraft der Pumpe legt der Saugschlauch surrend das Wurzelsystem der rund 40 Jahre alten Kastanie frei. Beschädigungen der Wurzeln sollen auf diese Weise mini...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnen Sie eine Ballonfahrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996841&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am 1. und 2. Juni läuft die 16. Jobmesse in Hannover. Drei Tage vor Start hebt der Jobmesse-Deutschland-Heißluftballon ab, um die Landeshauptstadt von oben zu genießen. Eine oder einer unserer Leserinnen und Leser hat die exklusive Chance, mitzufahren. Die Ballonfahrt startet am Mittwoch, 29. Mai, a...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende Radler erobern Hannovers Straßen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996839&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für die Verkehrswende und den Klimaschutz: Der Allgemeine Deutsche Fahrrad-Club (ADFC) ruft zu einer großen Sternfahrt mit Fahrrädern durch Hannover und das Umland auf. Am Sonntag, 26. Mai, rechnet die Polizei mit mehreren Tausend Teilnehmerinnen und Teilnehmern, die mit einem gemeinsamen Ziel unter...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erholung bei Pasta und Wein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996852&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt solche Lokale, über die relativ wenig Worte verloren werden. Niemand hängt dort sensationssüchtig mit den Vorderpfoten an der Tischkante, niemand hat das Handy griffbereit im Halfter, um jeden Brotkrümel abzulichten und das Netz damit zu fluten. Man geht in diese Lokale hinein. Setzt sich hi...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Jahre „Votum“: Dankeschön für den „wilden Ritt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996851&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Blick zurück ist nicht ganz einfach: „In diesen drei Jahren ist so wahnsinnig viel passiert“, sagt Spitzenkoch Benjamin Gallein über seine Zeit im „Votum“. Das Restaurant im Leineschloss wurde in Rekordzeit mit zwei der begehrten Michelin-Sterne ausgezeichnet. Das Team will zum dritten Geburtsta...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finkbeiner und der HAZ-Podcast zu Gast im „Jante“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996849&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Sparmenü für 140 Euro? Schnitzeltag im Sternerestaurant? Weinpreise unterm Tisch googeln? Und was hat Hannover in der Gastronomie Berlin tatsächlich voraus? Darüber reden Mona Schrader und Tony Hohlfeld vom hannoverschen Zwei-Sterne-Restaurant „Jante“ mit „Klar so weit”-Host Felix Harbart und HA...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996848&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996846&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Letzte ihrer Art</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996856&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ruhe hier unten war immer ganz besonders. Als sei das ganze Geschoss verzaubert von dem Bann, der all die Musik unhörbar eingeschlossen hielt in den Regalen mit Übungsheften und Urtextausgaben, mit Studienpartituren und unzähligen CDs und Schallplatten. Jetzt aber sind nur noch ein paar Fächer g...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie wird aus der Rasenfläche eine Wildblumenwiese?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410996867&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit fünf Jahren versuche ich, auf einer sonnigen Fläche im Schrebergarten eine Blumenwiese entstehen zu lassen. Gedüngt wurde seit mindestens zehn Jahren nicht mehr, und ich habe nur zweimal gemäht. Jetzt besteht dieses Areal zur Hälfte aus Moos. Auf einem Teil der Fläche wachsen Weißes Labkraut, L...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>