<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Treckerprotest beim NDR</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079404&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zahlreiche Landwirte haben am Montagmorgen vor dem Landesfunkhaus des NDR an Hannovers Maschsee protestiert. Ihre als „Mahnwache“ bezeichnete Aktion hatte in der Nacht begonnen. Am Morgen waren noch rund 25 Traktoren vor Ort. Straßen, Rad- und Fußwege wurden dabei nicht blockiert. Wie die Polizei be...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>IHK-Chef: VW soll über Batteriefabrik entscheiden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079435&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Präsident der Indus­trie- und Handelskammer (IHK) für Ostfriesland und Papenburg, Bernhard Brons, hat den VW-Vorstand aufgefordert, über die Ansiedlung einer Batteriefabrik in Emden zu entscheiden. „Wir brauchen die Batteriezellfertigung hier in Emden“, sagte Brons, der zurzeit auch den Vorsitz ...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steht Bauernprotest vor der Spaltung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079432&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Protestbewegung der Landwirtinnen und Landwirte in Niedersachsen droht eine Spaltung. Während sich die einen weiter hinter der gemeinsamen Erklärung und dem Aufruf zu friedlichen Protesten beim Landvolk versammeln, reicht das anderen nicht mehr.
Erst am Freitag haben rund 60 Landwirte die Aut...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erneut Traktorkorso nach Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079431&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Landwirtinnen und Landwirte aus Niedersachsen rufen erneut zu Protesten in Hannover auf. Für Mittwoch, 7. Februar, ist ein Traktorkorso zum Landtag geplant. „Wir rechnen aktuell mit 3000 Leuten und 1000 Traktoren“, sagt Dirk Koslowski, Vorstandsvorsitzender der Organisation „Land schafft Verbindung“...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trikotsponsor: 96 „beobachtet den Markt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079458&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Wirbel um den Trikotsponsor von Hannover 96 - was sagt eigentlich der 96-Profiboss dazu? Martin Kind bleibt eher defensiv, erklärt aber: „Brainhouse hat in den Gesprächen gesagt, dass sie im Moment noch nicht entscheiden können, ob sie den Vertrag verlängern oder nicht. Deshalb beobachten wir de...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus für Wasserstoffproduktion im Klärwerk Herrenhausen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079464&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover wollte die Speerspitze der Bewegung sein, doch jetzt stoppt sie den Bau einer Wasserstoff-Produktionsanlage im Klärwerk Herrenhausen - weil die Kosten dem Vernehmen nach um mehr als 100 Millionen Euro gestiegen sind. In vertraulicher Sitzung erklärte Wirtschafts- und Umweltdezerne...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unfall auf der A2: Lkw und zwei Autos kollidieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079463&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unfall mit mehreren Beteiligten: Auf der Autobahn 2 bei Hannover Richtung Westen sind am Montag, 5. Februar, mindestens drei Fahrzeuge zusammengestoßen. Die Einsatzstelle liegt unmittelbar vor der Ausfahrt zum Rastplatz Varrelheide. Zwischen Lahe und Bothfeld bildete sich ein langer Stau. Ein 40-Ton...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers Stadtwälder weisen viele Schäden auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079462&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vielen Bäumen in den Stadtwäldern Hannovers geht es noch immer schlecht, trotz der Regenfälle in der zweiten Hälfte des vergangenen Jahres. Im Umweltausschuss am Montag teilt das Grünflächenamt mit, dass 39 Prozent der Bäume mittlere Schäden aufweisen würden, 10 Prozent würden sogar als stark beschä...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Insolvenz bei Arko und Hussel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079475&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Süßwarengeschäfte Hussel, Eilles und Arko haben Insolvenz angemeldet. Das hat zuerst die Zeitung „Wirtschaftswoche“ berichtet. Nun hat das Amtsgericht Norderstedt in Schleswig-Holstein das Insolvenzverfahren eröffnet. Rund 1200 Angestellte arbeiten in den drei Unternehmen, die zur Deutschen Conf...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Gute Arbeit muss bezahlt werden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390079473&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manchmal wird Petra Rangen am Telefon angeschrien. Dabei macht die 59-Jährige einfach ihren Job. Petra Rangen ist die Inhaberin des Inkasso-Unternehmens „PR.Collect“. Für ihre Kunden muss sie Schulden von anderen Menschen eintreiben.
Das Stichwort „Inkasso“ assoziieren vielen Menschen mit Bildern, d...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>