<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Umbaupläne: Auch hinter dem Hauptbahnhof soll es schön werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394021098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viele Menschen meiden den Bereich nördlich von Hannovers Hauptbahnhof. Während es auf der anderen Seite vom prächtigen Bahnhofsgebäude aus direkt in die Einkaufscity geht, haben die Flächen auf der Rückseite den Charakter eines hässlichen Hinterhofs. Zwar hat die Bespielung des Raschplatzes mit Spor...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Droht die nächste Millionenlücke?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394021115&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Region Hannover wird nach dem Wegfall der Bundesförderung für das Sprinti-Projekt wohl ein Loch in Höhe von mehreren Millionen Euro stopfen müssen, um das On-Demand-Angebot in der bisherigen Form aufrechterhalten zu können. Und die CDU in der Regionsversammlung warnt bereits vor der nächsten Rie...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie heizen wir in Zukunft unsere Häuser?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394021117&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie werden wir uns in Zukunft mit Wärme versorgen? Diese Frage beschäftigt in Hinblick auf die Energiewende sowohl Hausbesitzer als auch Mieter. Um die Möglichkeiten vorzustellen, hatten die HAZ und die Klimaschutzagentur Region Hannover zum vierten Klimatalk in die Volkshochschule Hannover eingelad...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>