<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Profis im Onlinehandel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388222271&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ob Kleidung, Bürobedarf oder Möbel: Mit ein paar Klicks ist alles online bestellt. E-Commerce-Kaufleute managen den Onlinehandel und entscheiden mit, wie ein Sortiment gestaltet ist.
Colin Heymann hat sich schon als Kind in der digitalen Welt zu Hause gefühlt, später kam das Interesse für wirtschaft...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kritik: Für Kinder im Norden werden Wege in Bücherei weit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388222319&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dem großen Sparprogramm der Stadt Hannover sollen zwei Stadtteilbibliotheken zum Opfer fallen. Um insgesamt 120 Millionen Euro will die Stadt Hannover ihren Haushalt wegen der wegbrechenden Einnahmen kürzen. Besonders bitter: Dafür sollen auch Bildungseinrichtungen wegfallen. Die Stadtbibliothek Han...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnungsverbände fordern: Grunderwerbssteuer senken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388222347&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie lässt sich der Immobilienmarkt schnell wieder in Fahrt bringen, damit auch in Niedersachsen der dringend benötigte Wohnraum geschaffen wird? Drei Verbände haben am Freitag, 26. Januar, das Land aufgefordert, die Grunderwerbssteuer zu senken, um Anreize zu schaffen. Doch Finanzminister Gerald Hee...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In der Ruhe liegt der Genuss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388222362&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die erste von zwei Achtsamkeitsübungen des Abends umfasst das Betrachten, Befühlen und Beschnuppern einer Rosine. Gegessen wird sie am Ende auch. Ziel der Übung ist es, eine Verbindung zu der Trockenfrucht herzustellen und sie mit einer Erinnerung zu verknüpfen. Was mir überhaupt nicht schwerfällt: ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388222360&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>