<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Werftarbeiter fordern Finanzhilfe vom Land</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746521&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mitarbeiter der finanziell angeschlagenen Meyer-Werft haben aus Angst um ihre Jobs an die Landespolitik appelliert. In einem Brandbrief an Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) sowie an Abgeordnete im Landtag und im Bundestag bitten sie um Hilfe, um nicht ihre Arbeitsplätze zu verlieren.
„Wir appelli...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Ecovillage-Insolvenz: Ehepaar will am Kronsberg bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746538&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Je komplexer die Welt wird, desto öfter gibt es kleine Besonderheiten, die man nicht für möglich gehalten hätte. Am Kronsberg ist das ambitionierte Projekt der Ökosiedlung Ecovillage wegen Finanzierungspro­blemen in die Insolvenz geglitten - damit sind die Träume von Hunderten Genossenschaftsmitglie...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Personalzoff der Stadt geht weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746542&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Streit um die Einstellung des designierten Wirtschaftschefs der Stadt Hannover haben SPD, CDU und FDP einen Erfolg errungen - zumindest vorerst. Die drei Parteien haben sich kürzlich im vertraulichen Teil des Personalausschusses mit ihrer Forderung durchgesetzt, das Besetzungsverfahren neu aufzur...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie nutzen junge Menschen Medien?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746552&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie haben sich mit Wikipedia beschäftigt, sie versuchten, Fakenews zu erkennen, sprachen über Krisen, Podcasts oder Künstliche Intelligenz: 170 Schülerinnen und Schüler haben am Donnerstag, 23. Mai, das erste Newscamp im Aufhof mitten in Hannover besucht. Eingeladen hatte die Initiative #UseTheNews,...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wärmeplanung: Darauf müssen sich Hausbesitzer einstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746553&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Jahr 2045 soll Deutschland klimaneutral sein. So steht es im 2021 verabschiedeten Klimaschutzgesetz. Hannover will schneller sein und hat dieses Ziel bereits für 2035 ausgegeben. Deshalb treibt die Stadt zusammen mit dem Versorger Enercity die Wärmewende voran. Bereits Anfang 2024 haben die beide...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kulturpreis: Jugendliche präsentieren Projekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746556&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Modenschau, ein neuer Podcast, Kurzfilme und eine Zirkusshow: Mehr als 80 junge Menschen hatten sich für den Jugendkulturpreis Niedersachsen beworben. Zehn von ihnen kamen in die engere Auswahl, wurden prämiert und stellen am Sonntag, 26. Mai, nun ihre kulturellen Ideen einer großen Öffentlichk...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktion zum Schutz von Bienen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746561&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit 2018 wird von den Vereinten Nationen am Welttag der Bienen im Mai für den Schutz der Tiere geworben. Es gilt, einer breiten Öffentlichkeit die Bedeutung von Bienen aufzuzeigen. Davon sind die Schwestern Zohra und Louisa Boucheloukh längst überzeugt. Während der Corona-Pandemie begannen die Schü...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Festbier ist angesetzt - im Juni kommt es in den Handel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410746560&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist zur Tradition geworden, weil es für etwas Besonderes steht wie das Schützenfest selber, auf dem es seit 2007 ausgeschenkt wird - das Hannöversch Festbier vom „Brauhaus Ernst August“. Das wird - ebenfalls traditionell - rund sechs Wochen vor Eröffnung der Veranstaltung eingebraut, und dieser T...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>