<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hausgerätehersteller Miele baut bis zu 2700 Jobs ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390528996&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Waschmaschinenhersteller Miele wird ﻿bis zu 2700 Arbeitsplätze abbauen. Damit ist mehr als ein Zehntel der Beschäftigten entweder von Entlassungen oder Verlagerungen ins Ausland betroffen. 23.000 Menschen arbeiten für Miele, rund 350 von ihnen im Traditionswerk in der Region Hannover. Ob der Sta...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Trecker und Geißel zum Landtag: Protest in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529013&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war der Schlusspunkt einer rund 3000 Kilometer langen Protestreise durch ganz Deutschland: Der niedersächsische Milchbauer Werner Koslowski ist mit seinem Traktor zu zwölf Landtagen gefahren, um gegen die Agrarpolitik zu demonstrieren. Und rund 400 Personen sind nach Angaben der Polizei zur Kundg...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Albträume, obwohl ich es nicht miterlebt habe“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529017&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hastig raffte sie die wichtigsten Habseligkeiten zusammen. Am 8. Mai 1945 verließ Margaretha Gründel ihr Haus im schlesischen Kamenz, um vor der Roten Armee zu fliehen. Für die 22-Jährige begann damit eine lange Odyssee. Teils unter Granatbeschuss versuchte sie, sich mit ihrem Handwagen auf sicheres...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZF-Stellenabbau: Betriebsräte informieren Belegschaft in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529034&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der drohende Stellenabbau beim Automobilzulieferer ZF treibt die Beschäftigten in Hannover und Langenhagen um. In der vergangenen Woche hat der örtliche Betriebsrat insgesamt 14 Infoveranstaltungen abgehalten, um die rund 2000 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter in Präsenz und per Onlinekonferenz in Ke...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>96 nimmt einen zur Brust - nur wen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529052&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach allem, was man so hört, droht Hannover 96 der Trikotsponsor abhanden zu kommen. Der heißt seit der Saison 2021/22 Brainhouse und führt den Zusatz 247, was man mit Hirnhütte zu jeder Zeit übersetzen könnte. Jetzt brauchen nur ganz wenige Menschen eine Hirnhütte zu jeder Zeit, einen „Work-Life-Sp...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Langer Stau nach Karambolage auf der A2</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529061&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf der A2 hat es am frühen Mittwochmorgen gekracht. Zwischen der Anschlussstelle Garbsen und Herrenhausen sind mehrere Fahrzeuge kollidiert. Wegen der Unfallaufnahme mussten mehrere Fahrspuren gesperrt werden. Deshalb kam es zeitweise zu erheblichen Verzögerungen.
Wie die Polizei Hannover mitteilte...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Telemoritz vor Abriss?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529060&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tage für Hannovers alten Fernsehturm Telemoritz scheinen gezählt. Der Eigentümer, der Fahrzeugkonzern Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN), plant den Abriss. Das Unternehmen wollte sich erst gar nicht äußern, bestätigte am Mittwochabend aber, dass es Gespräche gebe. Stadtbaurat Thomas Vielhaber sagte ...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Raschplatz: Wintervergnügen ist vorbei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529067&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Schlittschuhbahn wird abgebaut, die Glühweinbuden sind dicht: Das Winter Open Air am Raschplatz ist seit Sonntag Geschichte - Stadt und Hannover Marketing und Tourismus GmbH (HMTG) als gemeinsame Veranstalter ziehen eine positive Bilanz. „Zusammen mit dem Sommer Open Air hat sich die Veranstaltu...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie konnte es dazu kommen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529063&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Ende will es wieder niemand einen Fehler gemacht haben. Die Stadt hat den Bau einer Wasserstofffabrik im Klärwerk Herrenhausen gestoppt, weil die Kosten explodierten. Aber eigentlich habe man zuvor alles richtig gemacht, lautet der Tenor aus dem Rathaus. Dass Baukosten in die Höhe schießen und gr...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Parkgebühren für große Autos? Diese Modelle könnten in Hannover betroffen sein. Nach Gewicht: Das Modell Paris Nach Länge: Das Modell Freiburg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529068&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Paris macht es vor: Ab September gelten dort deutlich höhere Parkgebühren für schwere Fahrzeuge. In der Volksabstimmung, an der gerade einmal 6 Prozent der Pariserinnen und Pariser teilnahmen, war zwar explizit von SUV die Rede. Tatsächlich aber ist jede Form von Auto betroffen, sofern sie ein besti...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwölfte Medaille für Architekt Axel Nieberg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529071&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sonnabends schlendert er gern über den Lindener Markt, international ist er ein Star: Architekt Axel Nieberg (55) wandelt zwischen zwei Welten. Und sammelt Preise. Bei den „German Design Awards“ holte er jetzt seine zwölfte Auszeichnung. Das Dutzend voll machte er mit einer „Vision“.
Denn diesen Nam...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Besser schwimmen mit VW oder VGH?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390529069&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bislang bieten die Namen der hannoverschen Bäder eine Orientierung, in welchem Stadtteil oder an welcher Straße sie sich befinden - diese Systematik mit Lister Bad, Stadionbad oder Vahrenwalder Bad könnte aber schon demnächst der Vergangenheit angehören. In ihrem Haushaltssicherungskonzept schlägt d...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>