<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Warten auf den Wumms</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817539&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Optiker Christian Eberle macht dicht. Ein Traditionsgeschäft in Berlin-Charlottenburg seit 1948, das er vor drei Jahrzehnten übernommen hat. Beinahe genau so lange hat Eberles Angestellte an seiner Seite gearbeitet. Die Optikerin hört mit 66 Jahren auf. Und Eberle, zehn Jahre jünger, findet niemande...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stellenabbau bei Meyer-Werft: Landesregierung zeigt sich besorgt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817550&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Landesregierung und Gewerkschaft zeigen sich besorgt über die Entwicklung bei der Papenburger Meyer-Werft. Wegen der angespannten finanziellen Lage plant das Unternehmen den Abbau von rund 440 Arbeitsplätzen. Das bestätigte die Werft jetzt offiziell. Gespräche zwischen der Geschäftsführung, dem Betr...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tarifeinigung in der Bauindustrie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817558&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für die rund 930 000 Beschäftigten im deutschen Bauhauptgewerbe gibt es eine Tariflösung. In der dritten Warnstreikwoche haben sich IG Bau und Arbeitgeber auf einen gemeinsamen Vorschlag mit einer dreijährigen Laufzeit geeinigt, wie sie am Mittwoch gemeinsam mitteilten. Der Vorschlag soll bis zum 14...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das ist die Rückkehr in die Mitte der Gesellschaft“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817556&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Deutschlands größter Rüstungskonzern zieht in die Bundesliga ein: Rheinmetall wird neuer Sponsor bei Borussia Dortmund.
Das Rheinmetall-Logo werde erstmals während der Vorbereitung des BVB auf das Champions-League-Finale am Samstag sichtbar sein, heißt es in einer gemeinsamen Mitteilung. Die Partner...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Soli Infratechnik ist insolvent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817565&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die auf den Glasfaserbreitbandausbau spezialisierte Firma Soli Infratechnik GmbH mit Sitz in Isernhagen hat Insolvenz angemeldet. Dies geht aus dem Internetportal Insolvenzbekanntmachungen.de hervor. Das Amtsgericht Hannover habe Silvio Höfer zum vorläufigen Insolvenzverwalter bestellt, teilte die R...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauarbeiten: Busse statt Bahnen auf der Linie 2</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817585&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Menschen in Hannover-Vahrenheide und im Sahlkamp müssen sich auf Schienenersatzverkehr bei der Üstra einstellen. Wegen Bauarbeiten kann die Stadtbahnlinie 2 dort nicht fahren. Die Einschränkungen betreffen das kommende Wochenende ab Samstagmorgen, 1. Juni, bis in die Nacht zu Montag, 3. Juni. Di...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gespinstmotte webt Büsche und Bäume ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817594&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In einigen Büschen und Bäumen in und um Hannover können Spaziergänger, Jogger und Radfahrer derzeit ein besonderes Naturschauspiel beobachten: Es sieht aus, als hätten Tausende Spinnen gleichzeitig ihre Fangnetze gewebt. Allerdings sind für die Gespinste keine Spinnen, sondern die Larven der Gespins...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schülerin: Zahlt Versicherer bei Infarkt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817597&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor zwei Jahren brach die damals 16-jährige Alexis Benson mit einem Herzstillstand in der Goetheschule in Hannover zusammen - seitdem ist sie schwerstbehindert. Ihre Familie ist davon überzeugt, dass eine frühzeitige Herzdruckmassage die Auswirkungen des Kollapses zumindest abgemildert hätte. Das un...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Maxton Hall“-Filmteam darf auf Marienburg zweite Staffel drehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817596&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Marienburg ist seit Monaten geschlossen, die wichtigsten Räume sind wegen Baufälligkeit gesperrt. Im Sommer jedoch dürfte wieder Leben in das Welfenschloss kommen: Die Region Hannover als Bauaufsichtsbehörde hat mehrere Räume im Südflügel für Dreharbeiten zur zweiten Staffel der Serie „Maxton Ha...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine regionale Immobilienmesse mit Relevanz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817598&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf zwei Dinge legt Messechef Jochen Köckler besonderen Wert: Die Immobilienmesse Real Estate Arena 2024 hat sich mit ihrer dritten Ausgabe in diesem Jahr im Messemarkt etabliert. „Und wir bringen zu einem hochrelevanten Thema, wie wir künftig wohnen wollen, Menschen zusammen. Insofern ist uns nach ...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein richtiges Frühstück vor dem Unterricht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411817599&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hamed (9), Alicia (9) und Briella (8) von der Grundschule Beuthener Straße freuen sich - und können es noch nicht wirklich fassen: „Gibt es an unserer Schule dann jeden Morgen das Frühstück?“, fragt Hamed leicht ungläubig. „Ja“, sagt Stefanie Tillmann und bekräftigt: „Jeden Morgen vor dem Unterricht...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>