<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>D-Ticket gilt nicht für touristische Angebote</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651097&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Jahr gibt es das Deutschlandticket für 49 Euro mittlerweile. Die Politik spricht von einer Erfolgsgeschichte. Das D-Ticket gilt allerdings nur für den öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV) und nicht für touristische Angebote. Darauf weist das niedersächsische Verkehrsministerium mit Blick auf d...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom Dongle abgehängt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651103&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit meiner Jugend fahre ich Rennräder. Meist mit etwas breiteren Reifen, damit Schotter, Feldwege und Bordsteine keine Hindernisse sind. So habe ich unwissentlich das Gravelbike erfunden - gut 30 Jahre bevor es in Mode kam. Leider hat ein anderer die Idee zu Geld gemacht. Sei’s drum.
Damals habe ic...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Beete, mehr Bäume</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651102&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Graue Steine, viel Asphalt, kaum Grün - die Schillerstraße zwischen Hauptbahnhof und Georgstraße wirkt wenig einladend. Das soll sich ändern. Die Stadtverwaltung hat nach Informationen dieser Redaktion jetzt Pläne für den Umbau ausgearbeitet, die den Ratsgremien noch vor der Sommerpause vorgelegt we...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heideviertel ist das beliebteste Quartier der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651112&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dieses Ergebnis überrascht: Der lebenswerteste Stadtteil Hannovers ist nicht das edle Zooviertel und nicht Waldheim, es sind nicht die Klassiker wie Oststadt-List oder das hippe Linden, die coole Nordstadt oder die gediegene Südstadt. Zum beliebtesten Stadtteil in Hannover haben unsere Leserinnen un...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beliebtheit der Stadtteile</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651111&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das sind die Durchschnittsnoten für Hannovers Stadtteile nach neun Fragen. Die Ergebnisse sind nicht repräsentativ, Stadtteile mit weniger als 200 Teilnehmern wurden nicht berücksichtigt.
1. Heideviertel: 2,02
2. Kirchrode: 2,13
3. Kleefeld: 2,20
4. Bult: 2,22
5. Zoo: 2,24
6. Herrenhausen: 2,24
7. S...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnen Sie Tickets für das Gartenfestival</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651115&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Herrenhäuser Gärten werden erneut Treffpunkt von Gartenliebhabern. Vier Tage lang geht es im Georgengarten rund um den Leibniztempel um Pflanzen, Kräuter, Kunst und Köstlichkeiten. Denn vom 17. bis 20. Mai 2024 läuft das Gartenfestival Herrenhausen. Das Fest feiert dabei ein ganz besonderes Jubi...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Mein Leben hat sich komplett geändert“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408651114&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wäre Ursula Pape nur nicht im heimischen Badezimmer gestürzt. Dann wäre die 76-Jährige erst gar nicht ins Krankenhaus gekommen. Denn anstatt dort wieder auf die Beine zu kommen, geschah das Gegenteil. Denn im Krankenhaus stürzte sie von einem offenbar defekten Toilettenstuhl. Laufen kann sie jetzt k...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>