<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lesungen und Buchempfehlungen bei Leuenhagen & Paris Unsere Empfehlungen:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165137&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es finden auch in diesem Frühjahr wieder viele tolle Lesungen bei uns statt! Kommen Sie uns gerne im Laden besuchen, und holen Sie sich einen Lesungsflyer ab oder entdecken Sie alle Veranstaltungen auf unserer Homepage. Wir haben für jeden Geschmack den passenden Lesungsabend - vom spannenden Krimi ...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165130&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein,bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich habe...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Antikes Streetfood</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165182&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein hauchdünner Hefeteig, köstlich belegt, im Ofen gebacken. Kann nur eine Pizza sein, oder? Fehlanzeige. Auch in der türkischen Küche hat ein Teigfladen Tradition: Lahmacun. Übersetzt aus dem Arabischen bedeutet der Name „Fleisch auf Teig“. Und ganz so weit entfernt von der Pizza ist das Gericht au...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Verspäteter Abistart beeinträchtigt Leistung nicht“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165213&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Die Abiturklausuren haben sich um zwei Stunden verzögert. Beeinträchtigt eine solche Phase der Unsicherheit und Aufregung die Konzentrationsfähigkeit?
Erst einmal ist es natürlich, dass Schülerinnen und Schüler sich zu Recht ärgern, wenn ein Ereignis zunächst nicht stattfindet, auf das sie sich Woc...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sauerland-Museum: Neue Schau ist dem Bier gewidmet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165237&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine neue Ausstellung im Sauerland-Museum in Südwestfalen widmet sich der regionalen Brautradition und dem Biergenuss. Mithilfe von Brauereien aus der Region hat das Museum zahlreiche Exponate vom Sudkessel über Kneipenmobiliar bis hin zu historischen Werbetafeln zusammengetragen. Sie erzählen die G...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Markt für unser neues Medikament ist riesig“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165250&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Pharmakonzern Novo Nordisk kauft das hannoversche Biotech-Unternehmen Cardior für eine Milliarde Euro. Mit der Übernahme sichern sich die Dänen den Zugriff auf ein vielversprechendes Medikament gegen Herzinsuffizienz. Im Interview erklären Firmenchefin Claudia Ulbrich und der Wirkstofferfinder P...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu den Personen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165248&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Claudia Ulbrich ist Vorstandschefin und Mitgründerin der Biotech-Firma Cardior Pharmaceuticals. Die Ärztin und ausgebildete Gesundheitsökonomin verfügt über mehr als 25 Jahre Managementerfahrung in privaten und börsennotierten Biotech-Unternehmen. 1998 gründete Ulbrich die Liponova AG in Hannover, d...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Parken: CDU spricht von „Wegelagerei“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165333&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine kleine Zone mit Anwohnerparken gibt es bereits in der nördlichen Calenberger Neustadt. Nun soll sie auf fast den gesamten Stadtteil ausgeweitet werden. So sehen es die Pläne der Stadt Hannover vor, die die Verwaltung jetzt im Bezirksrat Mitte vorgestellt hat.
Dabei sollen - je nach Bereich - un...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktuelles aus Hannover bei Whatsapp</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165332&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wussten Sie eigentlich schon, dass es die HAZ auch bei Whatsapp gibt? Seit dem Start Ende 2023 wächst unser News-Kanal immer weiter: Knapp 10.000 Leserinnen und Leser bekommen hier täglich einen kurzen Überblick mit wichtigen Nachrichten aus Hannover - kostenlos und direkt aufs Handy.
Neben aktuelle...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnell und gut: Diese Snacks sind richtig lecker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165344&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neulich war ich mit meiner Familie in einem großen Supermarkt einkaufen, an einem Sonnabend. Es war viel los, der Vormittag schob sich allmählich in den Mittag, die Kinder hatten Hunger, und wie es so läuft, landeten wir am Ende an der Fischtheke vor den Kassen, die auch Snacks anboten. Meine Frau u...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165343&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kultsupermarkt Go Asia ist zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165349&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Warten hat ein Ende: Die Supermarktkette Go Asia ist nach zwei Jahren Abstinenz zurück in Hannover. Die neue Filiale hat am Donnerstag, 11. April, im Untergeschoss der Ernst-August-Galerie am Hauptbahnhof eröffnet.
Im Asiamarkt herrscht kurz nach der Eröffnung schon großer Andrang. Auf einer Ver...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Havn“ bekommt Hannovers größte Rooftop-Bar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165347&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch stehen Paletten und verpackte Bauelemente auf der Terrasse im zehnten Stock, doch am Eingang zu Hotel und Restaurant steht schon das neue Schild: „Havn Rooftop-Bar“. „Wir haben das seit 2020 geplant“, sagt Hassen Bouzidi, Geschäftsführer des schicken Restaurants im Erdgeschoss. Voraussichtlich ...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gedichte als Dank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403165359&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Elyas. Kara. Yunus. Und Deniz. Vier junge Männer im freien Fall. Vier junge Männer, deren Väter aus der Türkei gekommen, in Deutschland heimisch geworden, dann aber erkrankt und gestorben sind. Vier junge Männer mit einem Schmerz in sich.
Elyas, Kara und Yunus sind Romanfiguren. Der vierte junge Man...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>