<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Streik bremst Bahn bis Samstag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107518&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Einschränkungen im Personenverkehr der Deutschen Bahn aufgrund des Streiks der Lokführergewerkschaft GDL werden über das Ende des Ausstands hinaus andauern. „Auch wenn der Streik am Freitag um 13 Uhr endet, wird es im Wesentlichen am Freitag noch das Grundangebot an Zügen geben“, sagte ein Bahns...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Talanx wächst in Südamerika</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107553&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Talanx hat von dem Versicherer Liberty Seguros das Geschäft mit Privatkunden und mittelständischen Unternehmen in Chile, Kolumbien und Ecuador übernommen. Die Hannoveraner hätten den Zukauf abgeschlossen, teilte Talanx mit. Zur Talanx-Gruppe gehört die Marke HDI.
„Durch die Transaktion werden wir zu...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Osterferien: Für Erixx fahren teilweise Busse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107572&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schienenersatzverkehr bei Erixx: Aufgrund von Arbeiten am Bahnsteig im Hauptbahnhof Hannover fahren auf der stündlich pendelnden Linie RE10 von und nach Hildesheim in den Osterferien teilweise alle zwei Stunden Busse statt Züge. Diese Einschränkung gilt in beiden Richtungen und von Sonnabend, 16. Mä...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stromausfall in der Altstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107576&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Stromausfall hat am Mittwochnachmittag Teile von Hannovers Altstadt lahmgelegt. Unter anderem der Landtag und das benachbarte Sozialministerium am Hannah-Ahrendt-Platz waren betroffen. Einzelne Restaurants konnten nicht auf ihre Kassensysteme zugreifen, darunter das „Aresto“. Gegen 18 Uhr gab es...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sinken auf breiter Front</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107583&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zehn Jahre hat die Region Hannover einen steilen Anstieg der Immobilienpreise erlebt. Dann drehte sich der Trend: Nachdem die Zahl der Verkäufe von Häusern und Wohnungen wegen Zinserhöhungen und Baukostensteigerungen bereits stark zurückgegangen war, geben nun auch die Kaufpreise nach - teilweise so...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Bushaltestelle nur für Radfahrer?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107585&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Bushaltestelle nur für Radfahrer? Die Wegführung an der Haltestelle Gehägestraße in Groß-Buchholz (sie liegt formal einige Meter entfernt von der Gehägestraße an der Groß-Buchholzer Straße) sorgt derzeit für Spott in den sozialen Medien. Die Stadt Hannover will reagieren - allerdings ist der ku...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Frühling startet in Hannover ungewöhnlich früh</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107589&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Februar war in der Region Hannover so warm wie noch nie. Das sonnige, milde Wetter am vergangenen Wochenende trieb viele Menschen nach draußen, aber aus Sicht von Obstbauer Klaus Hahne aus Laatzen-Gleidingen ist die milde Witterung im Februar und jetzt Anfang März eine Katastrophe. „Das ist alle...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auto-Frühling, Flohmarkt und Kulturprogramm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107592&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tage werden wieder spürbar länger und die Natur erwacht zu neuem Leben: Nach langen Wintermonaten freuen sich viele jetzt über die ersten wärmenden Sonnenstrahlen und bunte Blüten am Wegesrand. In Burgdorf stehen zum Verkaufsoffenen Sonntag am 10. März schon alle Zeichen auf Frühling. Mehr als 3...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem E-Bike rund um den Leuchtturm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107602&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ihre Liebe zum Radfahren entdeckte Katrin Kroboth (54) aus Ronnenberg erst als Erwachsene: „Zusammen mit meinem Mann. Mit ihm fahre ich gerne Rad an der Ostsee. Allerdings versucht er schon lange, mich zu weiteren Strecken zu überreden“, erklärt die Kinderkrankenschwester und lacht. Kann er haben - ...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei ganz besondere Erlebnisausflüge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107601&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit mehr als 26 Jahren ist er bereits Abonnent, aber bei einem der zahlreichen Gewinnspiele seiner Tageszeitung hatte Cord Warmbold (56) aus Lehrte bisher noch nie mitgemacht: „Und dann das, ich habe gleich beim ersten Mal gewonnen“, sagt der 56-Jährige und schmunzelt. Diese 100-Prozent-Quote kann ...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem E-Bike rund um den Leuchtturm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107599&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ihre Liebe zum Radfahren entdeckte Katrin Kroboth (54) aus Ronnenberg erst als Erwachsene: „Zusammen mit meinem Mann. Mit ihm fahre ich gerne Rad an der Ostsee. Allerdings versucht er mich schon lange zu weiteren Strecken zu überreden“, erklärt die Kinderkrankenschwester und lacht. Kann er haben - d...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Saison im Salon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396107608&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Literarische Salon startet mit Nikolaj Schultz und „Landkrank“ am Dienstag, 12. März, um 20 Uhr in die neue Saison. Am Montag, 18. März, zeigt der Konzeptkünstler Maximilian Prüfer in einer Veranstaltung mit dem schönen Titel „Einfangen des Flüchtigen“, wie er Kunstwerke mit kleinen Lebewesen wi...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>