<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Ein Kreuz für einen Kuchen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237269&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt viele Gründe, auf dem Jakobsweg nach Santiago de Compostela zu pilgern. Die einen erhoffen sich Selbstfindung durch körperliche Strapazen, die anderen wünschen sich mehr Spiritualität, wieder andere wollen auf dem Hunderte Kilometer langen Pfad die landschaftliche Schönheit Spaniens genießen...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einfach einen Gang runterfahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237277&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Erfolg war nur von kurzer Dauer. Das SEO Küchenhandwerk erhielt Ende März vom Restaurantführer Guide Michelin den zweiten Stern. Zwei Wochen später wurde das Lokal dicht gemacht. Über die genauen Beweggründe herrscht Schweigen. „Fachkräftemangel“ wurde mitunter ins Feld geführt. Abwegig ist das ...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rossmann expandiert in Schweiz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237297&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Drogeriemarktkette Rossmann wird zum Jahreswechsel ihre erste Filiale in der Zentralschweiz eröffnen. Damit erschließt sich das Burgwedeler Unternehmen einen neuen Markt, weitere Filialen sollen folgen. Rossmann-Produkte sind zwar seit 2017 im Nachbarland zu bekommen, allerdings nur die Auswahl,...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spaghetti Carbonara</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237326&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Man kann Ihnen nicht entkommen. Sie sind überall. Im Fernsehprogramm, in Zeitschriften, im Netz: Köchinnen und Köche bei der Arbeit, lächelnde Profis und gewissenhafte Amateure. Ich kann nicht umhin, eine tiefe Bewunderung zu empfinden für diese Leute, die in der Küche agieren wie Toni Kroos im Mitt...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Bäume, weniger Parkplätze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237325&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Wer durch die Schillerstraße vom Ernst-August-Platz zur Georgstraße spaziert, sieht viel grauen Asphalt, erlebt eine teils chaotische Verkehrsführung und dunkle Ecken, in denen es nicht gut riecht. Das soll sich ändern. Die Stadt Hannover hat jetzt detaillierte Pläne für eine Neugestaltung ...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Rüstungskonzern Rheinmetall wird Sponsor bei Borussia Dortmund. Wie finden Sie das?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237329&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Ordnung. Warum nicht?

Ein Waffenhersteller? Das geht gar nicht.

Früher wäre ich dagegen gewesen, aber meine Sicht auf die Waffenindustrie hat sich zuletzt verändert.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen ...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Musikzentrum bleibt: Stadt kauft Grundstück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237333&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die langfristige Zukunft vom Musikzentrum im Stadtteil Vahrenwald ist gesichert: Die Stadt Hannover hat das Grundstück mit dem Musikzentrum jetzt gekauft und dies notariell beurkunden lassen. Über einen Erbbaurechtsvertrag will die Stadt die Fläche dem Kultur- und Veranstaltungszentrum künftig zur V...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nett, aber nicht gut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237340&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer auch in ein Restaurant geht, um in den Genuss frischer Küche zu kommen, kann im „Ako Sushi“ die ersten beiden Seiten des Menüs überblättern. Gyoza, Hühnerspieße oder Garnelen-Tempura: Bis auf die in Pankomehl panierten und (leider zu lange) frittierten Hühnerteile (5,50 Euro) sei alles Fertigwar...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei neue Cafés in der Oststadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237339&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Zwei neue Cafés im Herzen Hannovers: In der Oststadt haben vor wenigen Tagen das „Chai ’n more“ und das „Croissant House“ eröffnet. Während das erste Spezialitäten mit indischen Tendenzen verspricht, verheißt das andere ausgefallene französische Backkreationen - sowohl süß als auch herzhaft...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237338&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237336&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt sperrt Tunnel in der City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237343&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit mehreren Wochen sind Passantinnen und Passanten genervt von Wasserlachen im Tunnel unter dem Friederikenplatz. Die Stadt will den Zustand jetzt abschaffen. Ab Montag, 3. Juni, saniert sie die undichten Bauwerksfugen im Tunnel, durch die das Wasser der Leine quillt. Für die Arbeiten bleibt die U...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Opdimist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412237351&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es spricht nicht viel für eine stabile Showkarriere, wenn man Matthias Augustinus Wilhelm Georg Opdenhövel heißt, eine Buchhalterbrille trägt und auf den ersten Blick wirkt wie ein Vertreter für Rasenmähroboter, der nebenbei als Hochzeits-DJ auftritt. Und doch ist dieser „Opdi“ nach vielen schrundig...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>