<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Kampf um Südschnellweg: Polizei räumt Baumhäuser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909057&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Großaufgebot der Polizei, schweres Gerät und wütende Demonstranten: Die Polizei macht Ernst bei der Räumung der Leinemasch, um den umstrittenen Ausbau des Südschnellwegs in Hannover voranzubringen.
Unter anhaltenden Protesten räumte eine Hundertschaft der Polizei am Montagnachmittag zwei Baumhäu...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen feiert 2025 in Osnabrück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909075&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Tag der Niedersachsen wird in seiner 38. und 39. Auflage in den kommenden beiden Jahren in Osnabrück und Braunschweig gastieren. Das Fest der Ehrenamtlichen werde vom 29. bis 31. August 2025 in der Friedensstadt und vom 12. bis 14. Juni 2026 in der Löwenstadt gefeiert, sagte Innenministerin Dani...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So will Niedersachsen die Wasserstoffversorgung sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909073&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsen will die Energiewende schneller voranbringen. Noch in diesem Jahrzehnt sollen zwei Pipelines fertiggestellt werden, mit denen Wasserstoff aus Norwegen und der Nordsee nach Deutschland geliefert werden können. Die beiden Projekte werden laut Wirtschaftsministerium in Hannover derzeit au...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aborigines verlieren gegen Gaskonzern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909080&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der australische Gasriese Santos darf mit der Verlegung einer umstrittenen Unterwasserpipeline für ein milliardenschweres Gasprojekt in der Timorsee nördlich von Darwin fortfahren. Der Konzern gewann am Montag einen Rechtsstreit gegen eine Gruppe von Aborigines von den in der Region gelegenen Tiwi-I...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschland rutscht in die Rezession</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909076&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Deutschlands Wirtschaft ist im vergangenen Jahr geschrumpft. Um 0,3 Prozent gab das Bruttoinlandsprodukt (BIP) im Vergleich zu 2022 nach, wie das Statistische Bundesamt am Montag auf Basis vorläufiger Berechnungen bekannt gegeben hat.
Gründe für die kleine Rezession gibt es mehrere. So dämpften die ...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wertstoffhöfe öffnen heute später</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909106&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen einer Personalversammlung öffnen alle Wertstoffhöfe des Abfallentsorgers Aha in Hannover und Umland am heutigen Dienstag erst verspätet. Statt um 9 schließen die Beschäftigten die Tore erst um 13 Uhr auf. Abends bleiben die Anlagen wie gewohnt bis 18.30 Uhr geöffnet. Auch die Deponien in Hanno...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt: Keine autofreie City durch Hintertür</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909105&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weniger Parkraum in der Innenstadt, weniger Kfz-Verkehr, Umgestaltung von Straßenräumen - solche Ideen sind im sogenannten Luftreinhalteplan der Stadt Hannover zu lesen. SPD, CDU und FDP haben den Verdacht, dass die Stadtspitze auf diese Weise Vorhaben aus dem Konzept für eine autofreie Innenstadt, ...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtmobil wächst um 150 neue Autos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909112&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit diesem Satz gibt Maaret Westphely, Geschäftsführerin des Carsharing-Anbieters Stadtmobil, das wesentliche Ziel für 2024 vor: „Unsere Flotte wächst weiter.“ Denn die Nachfrage nach Autos nimmt zu, ebenso der Wunsch in Umlandkommunen, dort eine Station zu schaffen. Allerdings muss sich das Unterne...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD fordert Erhalt von Kleingärten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909110&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Soll ein Teil der zahlreichen Kleingärten in Bauland umgewandelt werden? Oder braucht Hannover sogar mehr Parzellen, weil die Nachfrage steigt? Um solche Fragen geht es derzeit, wenn die Stadt Hannover mit dem Bezirksverband der Kleingärtner um ein neues Kleingartenkonzept verhandelt. Die SPD hat si...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnen Sie Karten für den Opernball</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909109&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schlaghosen, Blumenkleider, Holzketten, Westen und Pixie-Cut: Der Opernball feiert unter dem Motto „Let the Sunshine in“ im Februar die Sechzigerjahre und lädt zur Zeitreise ein für Freitag, 23., und Sonnabend, 24. Februar.
Zum Programm gehören entsprechend gleich mehrere Orte für Tanzeinlagen. Im g...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baumhäuserkampf am Südschnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909117&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist ein ohrenbetäubender Lärm auf dem Südschnellweg am Montagvormittag. Nur schwach sind die Schlachtrufe der Aktivisten zu hören, die sich südlich der Straße in den Protestcamps verschanzt haben. Und schon gar nicht sind hier die Autos zu hören, die hier an gewöhnlichen Tagen zu Tausenden entlan...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Parallelen zu Lützerath, Hambacher und Dannenröder Forst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909116&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Protestgruppen in der Leinemasch sehen sich in der Tradition mehrerer langfristiger Aktionen von Klimaschützern in anderen Bundesländern, bei denen es in den vergangenen Jahren ebenfalls zu teils gewaltsamen Räumungen gekommen ist.
Auf den Tag genau vor einem Jahr, in der Woche vom 15. bis 19. J...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>CDU: Aktivisten anzeigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909115&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Räumen des Protestcamps am Südschnellweg ist es zu handgreiflichen Auseinandersetzungen zwischen Polizei und Aktivisten gekommen. Am Sonntag wurden nach Polizeiangaben mehrere Einsatzkräfte verletzt, am Montag gab es offenbar keine weiteren Verletzten. Die CDU fordert jetzt, dass die Stadt Hann...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lindener Bar hat neue Betreiberin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385909120&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Drink ist spektakulär lila, durch das Sieb des Shakers fließt eine Mischung aus Bourbon, Portwein, Zitrone, Zucker und Eiweiß. „Ein Continental Sour“, erklärt Derya Ivkin den sogenannten „Twist“ eines Klassikers. Die 27-Jährige ist die neue Chefin hinter dem Tresen der Bar „Walk on the Wild Side...</description>
<pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>