<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Droht in Wolfspolitik jahrelanger Stillstand?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417339957&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es bleibt schwierig mit dem Wolf in Niedersachsen. Ein Jahr nachdem Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) das Thema zur Chefsache erklärt hat, wirkt die Lage festgefahren. Das neue Schnellabschussverfahren, das erstmals in der Region Hannover angewendet werden sollte, wurde vor Gericht gestoppt. Wie ...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417339992&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Risiko und Hoffnung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417339990&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jessic Ngankam (23) spürt „ein sehr gutes Gefühl“ bei der Sache. Hannover 96 hat sich den Stürmer für die kommende Saison ohne Kaufoption vom Bundesligisten Eintracht Frankfurt ausgeliehen - und in der 2. Liga will Ngankam wieder durchstarten, nachdem ihn Verletzungen häufig zurückgeworfen hatten. „...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity-Kunden zahlen künftig mehr für Wasser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417339995&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kundinnen und Kunden des Versorgungsunternehmens Enercity müssen künftig deutlich mehr Geld für Wasser zahlen. Der Versorger erhöht am 1. Juli sowohl die Grundpreise als auch die Mengenpreise, wie das Unternehmen mitteilte. Nach Musterberechnungen von Enercity steigen die monatlichen Kosten bei Haus...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>WLAN-Testlauf in Stadtbahnen beginnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417339994&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>E-Mails abfragen, nach Veranstaltungen suchen, den nächsten Busanschluss prüfen - dafür nutzen Fahrgäste der Stadtbahnen aktuell noch ihr eigenes Datenvolumen. Denn im Gegensatz zu den Bussen der Üstra fehlt in den Wagen und an den Stadtbahnstationen kostenloses und flächendeckendes WLAN. Eigentlich...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diakovere verdreifacht ihren Verlust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340002&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Sozial- und Gesundheitsunternehmen Diakovere ist im vergangenen Jahr tiefer in die roten Zahlen gerutscht. Unter dem Strich verdreifachte sich der Verlust im Vergleich zu 2022 auf rund 6,6 Millionen Euro, der Umsatz erhöhte sich um rund 3 Prozent auf 407 Millionen Euro. „Die Krankenhäuser werden...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Innenstadtmanagement: Kritik an Sparversion der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340007&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Monatelang hat die Stadt Hannover mit zahlreichen Akteuren aus der City diskutiert. Ein wichtiges Ergebnis des Innenstadtdialogs: Ein neues Innenstadtmanagement soll die Entwicklung des Zentrums voranbringen. Doch die Pläne dafür fallen aus Sicht der City-Gemeinschaft, die die Interessen der Händler...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Shein wirbt am Steintor um Neukunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340006&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der umstrittene Billigmodekonzern Shein hat zwei Tage lang am Steintor um neue Kundinnen und Kunden geworben. Kurios: Der Shein Beachclub war als Schlussverkauf angekündigt worden, es gab aber nichts zu kaufen. Das Unternehmen nutzte seinen Pop-up-Store, um Daten per Umfrage oder durch neue Registri...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kalender für den Schulstart zu gewinnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340010&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Einschulungstermin ist in Niedersachsen in diesem Jahr am 10. August. Am 11. August feiert die HAZ-Redaktion mit der Aktion Sicherer Schulweg und vielen Partnern den Schulbeginn mit einem großen Fest. Das Unternehmen Pelikan hat viele dieser Feste unterstützt und möchte das Warten auf den Schula...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufholjagd bei 5G-Mobilfunk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340022&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jeder vierte Mobilfunkvertrag in Westeuropa enthält inzwischen die Möglichkeit, das schnellere 5G-Netz zu nutzen. Mit einer Marktdurchdringung von 26 Prozent liegen die westeuropäischen Mobilfunkanbieter nach einer Analyse des Netzausrüsters Ericsson im internationalen Vergleich nur auf dem vierten ...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chefs können sich Stellen teilen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340029&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit einem neuen Arbeitsmodell für Führungskräfte möchte es Swiss Life Deutschland Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern erleichtern, den beruflichen Aufstieg mit der Familie und dem Privatleben zu vereinbaren. Das Versicherungs- und Finanzberatungsunternehmen werde künftig bei allen Ausschreibungen von ...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wormland steht kurz vor der Rettung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417340028&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Herrenausstatter Wormland steht kurz vor dem erfolgreichen Abschluss seines Insolvenzverfahrens. Wie die Gesellschafter des hannoverschen Unternehmens und der Sachwalter am Mittwoch mitteilten, ist ein neuer Geldgeber gefunden: Lengermann & Trieschmann (L&T), ein Familienunternehmen aus Osnabrüc...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>