<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Spielbanken: Geht das Land Risiken ein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922132&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ab September sollen Niedersachsens Spielbanken unter Regie des neuen Betreibers Merkur-Group (früher: Gauselmann) wirtschaften. Die Betriebsräte zweifeln daran, dass der Übergang reibungslos gelingt - und werfen dem Land vor, mit einer viel zu späten Ausschreibung die Interessen der 430 Beschäftigte...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arbeitslosenzahlen in Niedersachsen und Bremen steigen leicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922145&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Zahl der Arbeitslosen in Niedersachsen und Bremen ist im Februar im Vergleich zum Vormonat leicht gestiegen. In Niedersachsen zählte die Regionaldirektion der Bundesagentur für Arbeit (BA) 268.550 Arbeitslose, 286 mehr als im Januar. Die Arbeitslosenquote blieb unverändert bei 6,1 Prozent. Etwas...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Steuer frisst große Teile des Eigenkapitals“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922144&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angesichts der angespannten Lage am Wohnungsmarkt und rückläufiger Baugenehmigungen in Deutschland hat der niedersächsische Sparkassenpräsident Thomas Mang die Politiker zum Gegensteuern aufgefordert. Man müsse der „wohnungsbauwirtschaftlichen Förderkulisse neues Leben einhauchen“ und etwa die Grund...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahlungsunfähig: Ecovillage stellt Insolvenzantrag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922161&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das hannoversche Öko-Wohnprojekt Ecovillage auf dem Kronsberg im Stadtteil Bemerode ist am Ende: Wegen Zahlungsunfähigkeit hat der Vorstand der Wohngenossenschaft beim Amtsgericht Hannover einen Antrag auf Insolvenz gestellt. Ein vom Gericht noch zu bestellender Insolvenzverwalter hat dann die Aufga...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diebe nehmen verstärkt Handwerksfahrzeuge ins Visier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922169&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bohrmaschinen, Winkelschneider, Baustrahler, Sägen: Diebe haben es seit Jahresbeginn zunehmend auf Werkzeug abgesehen, dass sie aus geparkten Handwerksfahrzeugen stehlen. Aktuell geht die Polizei in der Region Hannover von Fällen im oberen zweistelligen Bereich aus - „Tendenz steigend“, sagt Spreche...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der kleine Bruder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394922191&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Er habe ja, sagt David Kebekus im Pavillon, einen berühmten Namen: David - den kenne man schon aus der Bibel. Nein, Quatsch: Kebekus heißt er, wie seine berühmte ältere Schwester, die Comedienne Carolin Kebekus. Das wissen hier sowieso alle; da versucht er gar nicht erst, um den Elefant im Raum heru...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>