<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Ein Brutschrank für Hochtechnologie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916335&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Früher wurden hier hervorragende Kameras hergestellt - jetzt sollen auf dem Gelände wieder Präzisionsinstrumente gefertigt werden, allerdings auf einem ganz anderen Niveau als dem der Handwerkskunst der frühen Feinmechanik. Auf dems Gelände der Rollei-Werke in Braunschweiger Bahnhofsnähe, in dem ein...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir erwarten keine wirkliche Erholung“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916350&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stimmung in der niedersächsischen Wirtschaft hat sich etwas verbessert - doch trotz sinkender Inflation und geringerer Energiepreise bleibt die Konjunktur schwach. Dies hat eine Umfrage der Industrie- und Handelskammern in Niedersachsen (IHKN) unter knapp 1800 Unternehmen ergeben. „Für dieses Ja...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Plan für die City: Abriss von Parkhaus und Raschplatz-Hochstraße?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916368&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bahn wird ab 2030 zwei zusätzliche Gleise hinten am Hauptbahnhof anbauen. Für die Stadtspitze wird es eine der größten Innenstadt-Baustellen der Zukunft mit Investitionen in Multimillionenhöhe, die die Bahn vornimmt. Hannovers Stadtbaurat Thomas Vielhaber (SPD) will deshalb den Anlass nutzen, da...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nahverkehrsinfos nur noch unter üstra.de</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916367&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Alles neu im hannoverschen Nahverkehr: Dass Üstra, Regiobus und GVH enger zusammenrücken, ist ja schon länger bekannt. Nun werden die Verkehrsbetriebe aber auch unter einer Marke zusammengefasst. Ab jetzt heißt der Nahverkehr in Hannover nur noch Üstra. Ein neues Logo gab es auch: Ende vergangener W...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umfrage: Hannoveraner zufrieden mit Bürgerämtern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916366&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Nummer ziehen und viel Zeit im Wartebereich der Amtsstube verbringen, online einen Termin buchen, der erst in sechs Wochen stattfindet - das war einmal. Hannovers Bürgerämter haben ihren Service inzwischen deutlich verbessert, und das hebt auch die Stimmung der Kundinnen und Kunden. Wie eine Um...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der Verkehrstoten erneut gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916377&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Region Hannover sind im Straßenverkehr im vergangenen Jahr erneut mehr Menschen ums Leben gekommen als noch im Vorjahr. 47 Menschen starben (2022: 34), das geht aus dem Verkehrssicherheitsbericht hervor, den die Polizeidirektion Hannover am Dienstag veröffentlichte. Auch die Zahl der Verkehrs...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity verdreifacht im Jahr 2023 den Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916376&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Versorger Enercity hat im vergangenen Jahr die eigenen Erwartungen deutlich übertroffen und fast dreimal so viel verdient wie 2022: Unter dem Strich stieg der Gewinn von knapp 189 auf knapp 562 Millionen Euro. „Das war ein Ausnahmejahr“, sagte Finanzvorstand Marc Hansmann am Donnerstag bei der V...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellweg bis Sonntag gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916371&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Bahn hat den Südschnellweg kurzfristig am Donnerstagabend voll gesperrt. Die Maßnahme wird sich das gesamte Wochenende hinziehen. Sollten sich die Arbeiten zwischen der Hildesheimer Straße und dem Seelhorster Kreuz verzögern, droht ein Verkehrschaos: Am Sonntag findet in der Stadt der H...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region darf neue Kredite aufnehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916370&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Haushalt der Region Hannover für 2024 mit einem Budget von 2,73 Milliarden Euro und einem prognostizierten Defizit von 33,1 Millionen Euro ist von der Kommunalaufsicht beim Innenministerium ohne Auflagen genehmigt worden. 
In seinem Schreiben habe das Ministerium anerkannt, so die Region in eine...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So wird Hannover zum EM-Hotspot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Spiel der Fußball-EM (14. Juni bis 14. Juli) bekam Hannover zwar nicht, dennoch entwickelt sich die Region während des Fußball-Turniers zu einem Turnier-Hotspot. Gleich zwei EM-Teams schlagen nämlich hier ihre Zelte auf: Der Kader von Polen residiert im Sheraton Hannover Pelikan Hotel in der Lis...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiftung verschenkt Spielpark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916382&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stiftung Sparda-Bank Hannover feiert in diesem Jahr ihr 20-jähriges Bestehen. Unter dem Motto „Hilfe zur Selbsthilfe“ unterstützt sie im Fördergebiet, das von Bremen bis Ostwestfalen-Lippe reicht, Projekte im Sozial- und Bildungsbereich, im Natur- und Umweltschutz sowie in Kultur und Sport. Das ...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie populär darf Kafka sein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402916395&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Warum ist Franz Kafka gerade so populär? Reiner Stach, der wohl renommierteste Kenner von Kafkas Werk, hat die Antwort, und die ist verblüffend. Er verriet sie auf Einladung der Goethe-Gesellschaft bei einem Vortrag in der Hof- und Stadtkirche St. Johannis. Kafka habe es verstanden, so Stach, äußers...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>70 Filialen von Galeria mit Zukunft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698283&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die neuen Eigentümer der insolventen Warenhauskette Galeria Karstadt Kaufhof werden voraussichtlich mehr als 70 der 92 Filialen fortführen. Das teilte Insolvenzverwalter Stefan Denkhaus am Mittwoch in Essen mit. Diese Zahl ist demnach Teil der Investorenvereinbarung, die am Dienstag notariell beurku...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preisbremse für Mieter verlängert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698281&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ampelkoalition in Berlin hat sich auf eine Verlängerung der Mietpreisbremse geeinigt. Die Regelung, die verhindern soll, dass Vermieter bei neuen Verträgen über Gebühr zuschlagen, soll bis 2029 gelten. Die alte Regelung wäre bald ausgelaufen. Die Bremse gilt seit 2015 und begrenzt Mietpreissteig...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine neue Landesbürgschaft für Meyer-Werft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698311&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsen wird neue Kredite für die finanziell angeschlagene Meyer-Werft nach Informationen dieser Redaktion nicht erneut mit einer Landesbürgschaft absichern. Das sei nicht notwendig, hieß es jetzt aus Regierungskreisen in Hannover. Die Liquidität des Kreuzfahrtschiffsspezialisten könne anders ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Mindestens einen Gang hochschalten“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698331&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der in mehr als 100 Ländern aktive Prüfkonzern TÜV Nord ist im vergangenen Jahr kräftig gewachsen. Der Umsatz erhöhte sich nach Angaben von Finanzvorstand Jürgen Himmelsbach um etwa 9 Prozent auf 1,58 Milliarden Euro. Rund 30 Prozent der Erlöse erzielte das Unternehmen im Ausland. Das um Sondereffek...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Noch 20 schöne Sommer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698364&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist wirklich warm, und wir sitzen natürlich auch draußen. Aber ganz wohl ist uns nicht dabei. Die Temperaturen sind viel zu hoch für April. Sie verstärken die Hitzewallung, der Wind verursacht Migräne. Dabei sagt Birgit doch immer, ganz Optimistin, noch 20 schöne Sommer, die muss man genießen. Da...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was wird aus der Galeria-Filiale am Ernst-August-Platz?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698372&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es sind unruhige Tage für alle Beteiligten, doch nun klärt sich nach und nach, wie es mit dem einst so stolzen Galeria-Karstadt-Kaufhof-Verbund weitergeht. Am Mittwoch gab der Insolvenzverwalter Stefan Denkhaus bekannt, dass das Investorenkonsortium BB Kapital/NRDC neuer Eigentümer von Galeria werde...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldautomat: Polizei sucht einen Betrüger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698365&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Polizei Hannover sucht aktuell mit Fahndungsfotos einen vermeintlichen Betrüger, der im Dezember vergangenen Jahres unerlaubterweise eine Bargeldsumme im fünfstelligen Bereich entwendet haben soll. Am 14. Dezember betrat der unbekannte Mann zwei Bankfilialen im Stadtgebiet - dabei zeichneten ihn...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von der S-Bahn direkt in die Üstra</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698376&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bis 2035 will die Region Hannover den Autoverkehr halbieren. Zugleich soll sich der Anteil des öffentlichen Nahverkehrs verdoppeln. Um das zu erreichen, möchte sie unter anderem den Regional- und S-Bahn-Verkehr ausbauen, wozu es auch neue Stationen braucht. Wir stellen vier Projekte vor, an deren Um...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn modernisiert ICE-Werk für 140 Millionen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698374&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erst sollte das Werk Hannover am Pferdeturm geschlossen werden, jetzt investiert die Deutsche Bahn (DB) in ihre Anlage an der Clausewitzstraße rund 140 Millionen Euro und baut sie zum ICE-Werk um. Dort sollen verschiedene ICE-Baureihen und Intercity-Züge instand gehalten werden. Mehr noch: Die Zahl ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marathon: Autos werden abgeschleppt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698383&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Hannover Marathon 2024 steht an. Mehr als 17.000 Menschen haben sich bereits angemeldet, um am Sonntag, 14. April, dabei zu sein. In der Stadt hängen bereits die Plakate, die unter anderem an Laternen auf die Streckenverläufe hinweisen. Die Organisatoren haben 2024 nichts an den Streckenverläufe...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welcher Kiosk in Hannover ist der beste? Stimmen Sie jetzt ab!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie bieten Getränke, Snacks, bunte Tüten und vor allem immer wieder kurze Gespräche über die Ladentheke hinweg: Kioske sind in Hannover oft mehr als kleine Ladengeschäfte. Sie sind Treffpunkt im Stadtteil. Ihre Betreiber sind häufig Kümmerer. Und manche Kioske setzen längst auf gezapftes Bier, biete...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Blickfang am Cityring</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698388&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Freitag feiern Niedersachsens Ärztinnen und Ärzte die Eröffnung ihres neuen Kammergebäudes am Cityring. Prominent ragt das jüngste Hochhaus in Hannovers Skyline an der Kreuzung von Berliner Allee und Schiffgraben empor: tagsüber mit stylish-gerundeten weißen Streifen, nachts sogar illuminiert - w...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reden und schweigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402698403&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Gegensatz zu seiner Romanfigur Liewe Cupido redet Autor Mathjis Deen gerne und viel: Auf Deutsch, mit einem sympathischen holländischen Akzent (oder stellenweise auch komplett auf Holländisch) erzählt er offen über seine Familie, den Schreibprozess und die Zukunft der Cupido-Romane.
„Ich bin wie ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>