<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Beförderung trotz Widerständen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367710&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿Geht es bei der Bezahlung von Angestellten in Niedersachsens oberster Landesverwaltung mit rechten Dingen zu? Wird bei der Besetzung von gehobenen Posten gemauschelt? Und warum darf eine 33-jährige Büroleiterin auf einmal 1900 Euro mehr monatlich verdienen als bisher? Nach einer umstrittenen Beförd...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Ozean wird zur Bühne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367763&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Einmal am Great Barrier Reef schnorcheln oder tauchen. Dabei Meeresbewohnern wie Clowns- und Papageienfischen, Rochen oder Schildkröten begegnen. Riesige Muscheln bestaunen und die Korallen in den schönsten Farben schimmern sehen: Für viele sind das Erlebnisse, weshalb Queensland auf der Bucketlist,...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tirol: Maut für Fernpassstraße ist beschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367753&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fernpassstraße im österreichischen Tirol zählt zu den meistbefahrenen Alpenpässen. Sie verbindet Bayern und das Bundesland in Österreich miteinander. In der Hochsaison fahren „maut-oesterreich“ zufolge bis zu 30 000 Fahrzeuge über den Pass. Ab 2028 wird hier eine Maut fällig.
Laut Tirol ORF hat ...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frankreich: Pinienseife von der Atlantikküste</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367814&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Man nehme gutes Olivenöl, füge Kakaobutter, Sheabutter, Natronlauge und Lavendelöl hinzu, vermenge alles miteinander, erwärme es leicht. Schließlich gieße man die dickflüssige Masse in einen Behälter zum Aushärten. Nach der Trocknung wird der duftende Block in Scheiben geschnitten und verpackt - voi...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dürrekrise in Spanien: Katalonien ruft Notstand aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367806&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen der anhaltenden Trockenheit hat die spanische Regierung Anfang Februar in der gesamten Region im Nordosten der Iberischen Halbinsel die erste von drei Notstandsphasen ausgerufen. Mehr als 200 Gemeinden müssen ihren Wasserverbrauch senken. In manchen Gebieten galten bereits davor bestimmte Verb...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB finanziert E-Ladepunkte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367853&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit bis zu 40 Millionen Euro finanziert die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) den Bau von mehr als 300 Ladepunkten für Elektroautos an deutschen Autobahnen. Dies teilte das Kreditinstitut jetzt mit. Für die Errichtung und den Betrieb dieser Schnellladepunkte ist die Bietergemeinschaft Autostrom vera...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Kreuz kommt erst am Ende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367908&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es kam, wie es zu befürchten war: Die Partie von Hannover 96 gegen Greuther Fürth musste unterbrochen werden. Und das, je nach Zählweise, gleich dreimal. In der 51. Minute, die Gäste führten 1:0, regnete es erstmals Tennisbälle aus der Nordkurve. Erst eine knappe halbe Stunde später rollte der Ball ...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahnverkehr unterbrochen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367934&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fast 55 Stunden lang wird an diesem Wochenende der Stadtbahnverkehr in Hannovers Süden unterbrochen. Wegen der Tunnelbaustelle Hildesheimer Straße können die Stadtbahnen der Linien 1, 2 und 8 seit Freitag, 21 Uhr, bis Montag gegen 3.30 Uhr nicht unter dem Südschnellweg hindurchfahren. Die Üstra setz...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>MHH trotz Üstra-Streik erreichbar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367948&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Medizinische Hochschule Hannover (MHH) richtet während des Üstra-Streiks Anfang kommender Woche einen Buspendelverkehr ein. So bleibt das Krankenhaus am Montag, 19. Februar, und Dienstag, 20. Februar, erreichbar. An diesen Tagen streiken die Beschäftigten der Üstra. Deren Busse und Bahnen fahren...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>ADAC-App organisiert Fahrgemeinschaften</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367951&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Verstopfte Straßen im Berufsverkehr gehören in Hannover ebenso zum Berufsalltag wie in anderen Großstädten - ob auf der Vahrenwalder Straße oder den Schnellwegen: Überall stehen vor Arbeitsbeginn und am Feierabend die Autos, und oft sitzt nur der Fahrer oder die Fahrerin im Wagen. Dies möchte der AD...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweite vegane Göing-Filiale am Schwarzen Bär</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367954&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Ich will ein Pionier sein“, mit diesen Worten hatte Thomas Göing im November 2022 das Konzept für die erste rein vegane und bargeldlose Filiale der Bäckereikette vorgestellt. Seit ziemlich genau einem Jahr wird es am Lister Platz umgesetzt. Offenbar eine Erfolgsgeschichte: „Die Filiale erfüllt unse...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In „Reimanns Eck“ läuft es nicht rund</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367963&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ohne gleich zu Beginn dieser Kostprobe mit Naseweisheiten langweilen zu wollen - aber es heißt ja gerne „Never change a winning team“, also „verändere niemals eine Mannschaft, die gewinnt“. Und dieser Aussagekern lässt sich auch auf „Reimanns Eck“ am Weißekreuzplatz übertragen. Zählt man einen priva...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367962&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367961&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein wohlgeordneter Rückzug</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392367959&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Flaschen in den Regalen, Gläser hinter dem Tresen, es sieht alles so aus, als wäre eben erst das letzte Lammkotelett serviert worden. Nichts deutet im „Anesis“ auf Umbruch hin, doch das griechische Restaurant an der Bödekerstraße 29 ist bereits seit dem 10. Februar geschlossen. „Unser Vater ist verg...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>