<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Spielerei mit Essen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875495&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neulich saß ich mit einem Freund zusammen, wir sprachen und tranken Tee, zwischendurch sprachen wir über Tee. „Ich mache mir jetzt gerne mal einen Anis-Fenchel-Kümmel-Tee“, sagte mein Freund. Oh Gott, drei Dinge, die ich nun wirklich gar nicht mag, dachte ich, aber sagte nichts. „Eigentlich sind das...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD, CDU und FDP stoppen Autofrei-Pläne für Köbelinger Markt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875493&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Wochenmarkt unter Bäumen, ein kühlender Brunnen, wenig Lärm und mediterrane Atmosphäre: So stellte sich die Stadt Hannover die Zukunft des Köbelinger Marktes vor. Das heute noch als Parkplatz genutzte Areal sollte autofrei werden. Doch daraus wird wohl nichts. Gemeinsam wollen SPD, CDU und FDP b...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wolf zum Abschuss freigegeben: Jägern bleiben noch 14 Tage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875505&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum bundesweit ersten Mal soll ein Wolf durch das neue Schnellabschussverfahren getötet werden. Konkret geht es um ein Tier in der Region Hannover. Vor einer Woche, am Dienstagabend, 26. März, trat die neue Ausnahmegenehmigung in Kraft. Doch welche neuen Regeln gelten denn nun konkret? Und haben die...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Haus für Hilfe und Halt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875509&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Krebs - diese Diagnose ist mächtig. Nimmt den sicheren Boden, bringt Verzweiflung und Angst ins Leben und auch immer den Gedanken an den Tod. Vor allem, wenn Kinder betroffen sind, ist die Not, sind die Sorgen oftmals noch sehr viel größer. Die Krankheit ist mittlerweile vielfach heilbar, drängt abe...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„11a“-Gastronom gibt auch „Boca“ ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875512&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Restaurant „Nobelhardt & Schmutzig“in Berlin - ausgezeichnet mit einem Stern und der grünen Plakette für Nachhaltigkeit des Guide Michelin - hatte jetzt einen Praktikanten aus Hannover. Christoph Elbert (61) arbeitet eine Woche mit in einem der angesagtesten Lokale der Hauptstadt. „Ich informier...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sensibles Werkzeug fürs Ohr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400875511&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿Menschen mit Hörproblemen sind schnell isoliert, abgeschnitten von Gesprächen, auch weil die Umgebung vielleicht gar nicht von ihrer Einschränkung weiß. Wie Schwerhörige wieder oder einfach besser hören können, ist das große Thema der Forscherinnen und Forscher im niedersächsischen Exzellenzcluster...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>