<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Bewohner müssen zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149288&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Insolvenz der Immobilien-Tochter von Multimillionär Lars Windhorst kommt die anderen fast 400 Wohnungs- und Gewerbeeigentümer aus dem Ihme-Zentrum in Hannover teuer zu stehen. Um die laufenden Kosten zahlen zu können, müssen sie alle eine Art Sonderopfer bringen. Für eine 100-Quadratmeter-Wohnun...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angebot der Arbeitgeber am Bau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149313&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Tarifkonflikt der Baubranche wollen die Arbeitgeber mit „freiwilligen Entgeltanhebungen“ einen Streik in letzter Minute noch abwenden. Der Hauptverband der Deutschen Bauindustrie (HDB) und der Zentralverband des Deutschen Baugewerbes (ZDB) sind bereit, Tariflöhne und Gehälter per 1. Mai im Westen...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental startet mit Verlust ins Jahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149320&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Automobilzulieferer Continental startet mit einem Minus ins Geschäftsjahr. Im ersten Quartal kam der Konzern aus Hannover auf einen Umsatz von 9,8 Milliarden Euro, das sind 5 Prozent weniger als im Vergleichszeitraum 2023 (2023: 10,3 Milliarden Euro). Das bereinigte operative Ergebnis lag mit 19...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Gurke in der Limo</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149365&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die gemeine Salatgurke ist das wohl am meisten unterschätzte Gemüse. Sie verbessert jeden Salat, wertet jedes herzhaft belegte Brot auf - und zieht trotz körperlicher Überlegenheit gegen Tomaten und Paprika doch immer den Kürzeren.
Zugegeben: Ich bin da nicht ganz unparteiisch. Und das hat nichts mi...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Protest gegen Arbeitsbelastung: MHH-Beschäftigte stellen Ultimatum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149361&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Jahren beklagen Pflegekräfte sowie Ärztinnen und Ärzte in den Krankenhäusern eine ständig steigende Arbeitsbelastung. Jetzt handeln Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH): Sie verlangen einen eigenen Tarifvertrag, der unter anderem sicherstellen soll, dass ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Doppelstockwagen auf der S6</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149358&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach wie vor ist der Fuhrpark der S-Bahn Hannover ausgedünnt: Um die Unterdeckung beim Fahrzeugbestand zum Teil zu kompensieren, stockt das Unternehmen nun seine Kapazitäten unter anderem mit Doppelstockwagen auf. Diese werden ab dem kleinen Fahrplanwechsel am Sonntag, 9. Juni, auf der Linie S6 zwis...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ihme-Zentrum: Für die Bewohner wird es teuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149390&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als fünf Stunden haben fast 400 Wohnungs- und Gewerbeeigentümer aus dem Ihme-Zentrum miteinander gerungen und Kostenpläne diskutiert. Am Ende steht jetzt ein schmerzhafter Beschluss: Alle müssen dafür zahlen, dass Multimillionär Lars Windhorst seine Tochtergesellschaft in die Insolvenz hat ruts...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ohne Stufen in die Linie 10</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408149402&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 3400 Fahrgäste steigen durchschnittlich an jedem Werktag an der Haltestelle Freizeitheim Linden in die Stadtbahn ein - oder aus. Diese Zahl nannte Üstra-Vorständin Elke Maria van Zadel am Mittwoch bei der Eröffnung des neuen Hochbahnsteigs der Linie 10.
Auf der Strecke zwischen dem Hauptbah...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>