<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hochwasser in Niedersachsen kostet viele Millionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738224&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach dem Sturmtief „Zoltan“ vor Weihnachten und dem Hochwasser danach müssen Versicherungen Schäden in Millionenhöhe begleichen. Allein bei der VGH gingen nach Angaben eines Sprechers bis Montag 5660 Meldungen zu Sturm-, Starkregen- und Überschwemmungsschäden ein, die auf die Wetterextreme zwischen ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Legende aus Linden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738289&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hätten Sie es gewusst? Eines der ersten in Masse gefertigten Autos entstand vor 100 Jahren in Hannover. Somit schuf nicht etwa Volkswagen den ersten „Volkswagen“. Ein solcher entstand vielmehr schon mehr als zehn Jahre vor der Gründung des Wolfsburger Autobauers: Von 1924 bis 1928 wurde der Hanomag ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Freibad: SPD will ein Rauchverbot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738321&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sich auf der Liegewiese ausstrecken und eine Zigarette genießen - das soll künftig in Hannovers Freibädern verboten sein. Die SPD fordert ein Rauchverbot in allen städtischen Freibädern. Zudem solle die Stadt auch in privaten Bädern, die von der Stadt bezuschusst werden, darauf hinwirken, dass die B...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Veloroute der Stadt ist komplett fertig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738328&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am rechten und linken Rand der Kestnerstraße weist eine grün gestrichelte Linie den Weg: Hier verläuft ein Teil der Veloroute 5 - der ersten ihrer Art in der Stadt, die komplett fertiggestellt ist. Zusammen mit rund 30 weiteren Radfahrern und Radfahrerinnen hat Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) a...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fahrgast zerstört ICE-Scheiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738325&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Mann ohne Fahrkarte hat in einem fahrenden ICE zwischen Braunschweig und Hannover auf zwei Scheiben eines Abteils eingeschlagen. Der 33-Jährige sei von einem Schaffner kontrolliert worden und dabei ausgerastet, teilte die Bundespolizei mit. Bei dem Vorfall am frühen Mittwochmorgen sei niemand ve...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sturmtief fegt über Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738329&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sturmtief „Jitka“ ist teils mit orkanartigen Böen über Niedersachsen hinweggefegt, der Deutsche Wetterdienst (DWD) sprach von schweren Sturmböen um 100 Stundenkilometer der Stärke 10. In einer ersten Bilanz zählte die Feuerwehr Hannover 13 Einsätze im Stadtgebiet, größtenteils wegen entwurzelter Bäu...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das ist alles Handwerk - das muss bezahlt werden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738332&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Souflaki im „Meteora“ an der Hamburger Allee ist ein Klassiker - für 17,90 Euro stand es im Dezember noch auf der Karte. Der neue Preis: 19,90 Euro. Wirt Panagiotis Katsanos hat die Rückkehr zum Mehrwertsteuersatz von 19 Prozent auf Speisen in Lokalen fast auf den Cent genau auf seiner Speisekar...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauernproteste gehen weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738336&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach der Bauerndemo ist vor der Bauerndemo: Am Freitag, 26. Januar, wollen die Landwirte in der Region Hannover erneut gegen die Politik der Bundesregierung protestieren. Friedrich Graskemper (32) aus Uetze-Eltze macht mit bei der Treckerblockade wichtiger Knotenpunkte in den Morgen- und Abendstunde...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leser erkunden Bulli-Sammlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738335&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der VW-Bus von 1951 hat es Claus-Peter Enders besonders angetan. Er prüft fast liebevoll die Außenspiegel, streicht über die Amaturtechnik und inspiziert den Motorraum. „Wie überschaubar das alles einmal war“, sagt Enders. Behutsam fährt er die kleinen Rücklichter mit der Hand ab. Enders gehört zu d...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Mecklenburgische setzt eine Tradition fort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387738339&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Mecklenburgische Versicherungsgruppe hat die Spendenübergabe an die HAZ-Weihnachtshilfe erneut für ein Treffen der Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen genutzt. Mehr als 200 Menschen kamen vor der Firmenzentrale zusammen, um das soziale Engagement sichtbar zu stärken. Denn das Vorstandsteam um Toren...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>