<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Conti: Vorwürfe reduziert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201891&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Staatsanwaltschaft Hannover hat bei ihren Ermittlungen wegen einer möglichen Verstrickung früherer Spitzenmanager von Continental in den VW-Abgasskandal einen Teil der erhobenen Vorwürfe fallen gelassen. Es werde nur noch wegen des Verdachts der Untreue ermittelt, sagte ein Sprecher der...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>VWN verkauft deutlich mehr Autos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201889&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) hat im vergangenen Jahr rund 409.000 Fahrzeuge an Kunden ausgeliefert - das waren knapp 25 Prozent mehr als im Vorjahreszeitraum. „2023 war ein sehr erfolgreiches Jahr für Volkswagen Nutzfahrzeuge“, sagte Vertriebsvorstand Lars Krause am Donnerstag in Hannover. „Wir bl...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südschnellweg: Kampf um Räumung der besetzten Bäume droht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201888&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Konflikt um den Ausbau des Südschnellwegs in Hannover steht offenbar der Showdown bevor. Das Land Niedersachsen hat angekündigt, die Schnellstraße ab Sonntag, 22 Uhr, für die Dauer von bis zu einer Woche für den Verkehr zu sperren, um weitere Grünflächen in der Leinemasch roden zu können. Zu erwa...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Legitimer Protest oder unerhörter Aufstand?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201906&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer vertritt den Staat und die Allgemeinheit?
Zu den Themen„Da rollt was auf Deutschland zu“, „Die Bauern legen heute den Verkehr lahm - die Lokführer ab Mittwoch“ und dem Kommentar „Die Proteste sollten abgesagt werden“ vom 8. Januar:
Die Bauern protestieren und blockieren, die Lokführer streiken. ...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufsicht plant Sonderprüfung bei der N-Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201908&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Finanzaufsicht plant eine Sonderprüfung bei der Investitions- und Förderbank Niedersachsen (N-Bank). Für Ende Januar hätten sich Vertreter der Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bafin) und der Bundesbank zu einer „anlassbezogenen“ Prüfung in Hannover angekündigt, bestätigte eine Sp...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer kann sich so einen Scheiß überlegen?“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201910&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Thermometer zeigt minus drei Grad, als am Donnerstag gegen 12 Uhr der erste Redner bei der Kundgebung der Landwirtinnen und Landwirte auf dem Platz der Göttinger Sieben ans Mikro tritt. Doch die Stimmung ist aufgeheizt. Viele der Anwesenden wollen hier ihrem Frust und Unmut über die deutsche Agr...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rossmann meldet Rekordumsatz für 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201920&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Drogeriemarkt-Kette Rossmann hat im vergangenen Jahr einen Umsatz von 13,9 Milliarden Euro eingefahren. Das teilte das Unternehmen aus Burgwedel am 11. Januar mit und spricht von einem Rekordwert. Tatsächlich steigert Rossmann bereits seit Jahren durchgängig seine Umsatzzahlen: von 2021 mit 11,1...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fernwärme? Wärmepumpe? Hannover legt den Wärmeplan vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201938&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Jahr 2045 soll bundesweit Schluss sein mit Gasheizungen. Hannover hat jetzt als erste Kommune in Niedersachsen einen Entwurf für die sogenannte kommunale Wärmeplanung ans Land übermittelt, die zeigen soll, in welchem Quartier künftig welche Heizungsart die beste Alternative zur Gas- oder Ölheizun...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauernproteste: Niedersachsens Agrarministerin fordert eine Tierwohlabgabe. Was meinen Sie zu einer Steuer auf tierische Produkte?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201941&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das finde ich gut, auch Konsumenten sollten ihren Beitrag zum Umbau der Landwirtschaft leisten.

Das lehne ich ab, Verbraucher sind derzeit schon genug belastet.

Das ist mir egal.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages....</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nur die S3 fährt - weil der Lokführer nicht in der GDL ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201947&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Ruhig, warm, leer und pünktlich“: Klaus Eschke aus Ronnenberg findet an diesem Donnerstag nur lobende Worte für die S3. Denn während ein Großteil der Lokführer streikt und fast alle Züge ausfallen, bleibt diese S-Bahn erhalten - zum Teil. Sie ist die einzige, die während des Streiks im hannoversche...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnstreik - auch für das Familienleben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201946&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weniger arbeiten für mehr Geld: So knapp lassen sich die Kernforderungen der Lokführergewerkschaft GDL zusammenfassen. Eigentlich. Denn für Heike und Jan Manfras, beide bei der Deutschen Bahn beschäftigt und in der GDL organisiert, geht es um viel mehr. Es geht um die Vereinbarkeit von Familie und B...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Georgstraße beim Einkauf weit vorn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Georgstraße gehört zu den meist frequentierten Einkaufsstraßen in Deutschland. 2023 seien dort rund 22,2 Millionen Fußgänger gezählt worden, teilt das Unternehmen Hystreet in Köln mit, das bundesweit die Passantenfrequenzen in Innenstädten misst. Damit sei die Zahl der Passanten im Vorjahresverg...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD fordert Anerkennung für Hochwasserhelfer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201948&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hat sich Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) nur unzulänglich um die Einsatzkräfte beim Kampf gegen das Hochwasser gekümmert und ihnen (bislang) zu wenig Achtung geschenkt? Ja, befindet die SPD-Ratsfraktion und hat jetzt eine Idee für eine nachträgliche Anerkennung aufs Tapet gebracht: Die Fraktion...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>9Gag und Röhrenjeans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385201954&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf das Jahr 2013 angesprochen, wird Lara erst mal rot. Das passt auch ziemlich gut zum damaligen Lebensgefühl: „Mit 16 haben wir angefangen, das innere Kind zu verstecken“, sagt Lara. So lebte sie ihre Vorliebe für Filme und Serien von Disney nur noch heimlich aus. „Nicht, weil ich’s nicht cool fan...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>