<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Plus ein Drittel in elf Jahren: Ministerien wachsen rasant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351140&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Ära von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) sind die niedersächsischen Landesministerien enorm gewachsen. Die drei Landesregierungen seit 2013 haben rund 700 neue Planstellen eingerichtet - das ist ein Plus von 34 Prozent. Allein in der laufenden Wahlperiode kamen unter Rot-Grün 124 Planstel...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mach doch einfach!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351132&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Motto spricht eigentlich schon für sich: „Mach doch einfach“ heißt es bei der IdeenExpo, Europas größtem Jugendevent für Technik und Naturwissenschaften, das vom morgigen Sonnabend, 8. Juni, bis zum Sonntag, 16. Juni, auf dem Messegelände in Hannover stattfindet.
Mit noch mehr Ausstellern und Ex...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dein Einstieg in ­ die Medienbranche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351162&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bist du bereit für deinen Einstieg in die Medienbranche? Beim MADSACK Medien Campus werden alle Nachwuchskräfte des Unternehmens intensiv begleitet und miteinander vernetzt. Die MADSACK Mediengruppe verfügt über ein vielfältiges Produktportfolio: Von der Tageszeitung über Online-Portale, Apps und di...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>IG Bau nimmt Tarifeinigung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351216&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Tarifkonflikt des Bauhauptgewerbes geht die Gewerkschaft erneut voraus. Die Bundestarifkommission der IG Bauen Agrar Umwelt hat dem vor einer guten Woche erreichten Tarifkompromiss mit großer Mehrheit zugestimmt, wie die Gewerkschaft am Donnerstag mitteilte. Die Zustimmung der beiden Arbeitgeberv...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Halbiert Pelikan seine Belegschaft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351227&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Schreibwarenkonzern Pelikan droht ein erheblicher Stellenabbau. Der französische Büroartikelhersteller Hamelin, der das Unternehmen im Dezember übernommen hat, will die Vertriebsstandorte in Hannover und Falkensee bei Berlin schließen. Damit könnten nach Angaben aus Betriebsratskreisen bis zu 2...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Logistikpark am Kronsberg wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351224&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Rohbau ist schon weit fortgeschritten, doch noch ist einiges zu tun. Grundstücksentwickler Verdion baut am Kronsberg in Hannover derzeit seine dritte Logistikhalle. Sie soll 15.000 Quadratmeter Nutzfläche bieten, ist damit deutlich kleiner als die Nachbarhallen mit rund 60.000 und 40.000 Quadrat...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Faser & Son</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351270&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der nächste Weltuntergang steht eigentlich erst 2040 ins Haus, aber mittlerweile hat man irgendwie das Gefühl, der 1. Juli 2024 kommt dem Ende allen Seins doch schon recht nahe. Denn der 1. Juli markiert offensichtlich den Zusammenbruch des gesellschaftlichen Lebens, und das ist ja eine Grundvorauss...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hightech im „Haus der Zukunft“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351277&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die schöne neue Wohnwelt öffnet sich nicht mehr mit dem hergebrachten Haustürschlüssel, sondern mit einem cloudbasierten Digitalschlüssel, wahlweise natürlich auch mit dem Handy. Im Inneren wird die Wärmetechnik über Künstliche Intelligenz gesteuert. „Das System weiß, wann die Kinder aus der Schule ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover will Bürgerservice verbessern - und Ämter schließen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Geringe Wartezeiten auf Termine, viele Onlineangebote, schnelle Bearbeitung - im Grunde läuft es derzeit gut in Hannovers Bürgerämtern. Dennoch will die Stadtverwaltung den Bürgerservice verändern. Digitaler, effizienter und zugleich kundenfreundlicher sollen die Angebote werden. „Nicht alle Standor...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Malta-Reise endet mit Tränen am Flughafen-Gate</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351280&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie hatten am Montag, 3. Juni, die elfstündige Anreise nach München mit überfüllten Zügen und mehrmaligem Umsteigen trotz Hochwassers gemeistert und saßen schließlich erschöpft am Gate des Münchener Flughafens. Nicht mehr lange und die drei befreundeten Hannoveranerinnen Rimma van der Vilk, Marianne...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärger um Kabel-TV: WGH legt Telefonanschlüsse nicht still</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351285&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Wohnungsgenossenschaft Herrenhausen (WGH) ist im März in die Kritik geraten wegen ihrer Ankündigungen in Sachen Kabel-TV zum Ende des Nebenkostenprivilegs. In Schreiben an ihre Mieter drohte die hannoversche Genossenschaft für die Zeit nach Ende der bislang möglichen Kostenumlage für den Anschlu...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Küchenstil im „11a“ soll bleiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351283&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist nicht schwer, neben Christoph Elbert (61) klein zu wirken. Der langjährige Betreiber des Restaurants „11a“ ist ein Mann mit Statur, seine Stimme hat Volumen, seine Präsenz ist spürbar. 16 Jahre hat er am Lindener Küchengarten gewirbelt, zusammen mit „Ihmerauschen“ (heißt inzwischen „Perle“) u...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausfälle: Üstra-Anzeigen sind altersschwach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351287&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer mit dem Nahverkehr der Üstra durch das Stadtgebiet fährt, muss damit rechnen, dass er an einigen Stationen bis auf Weiteres keine Informationen über die Ankunft von Bussen und Bahnen bekommt. Entweder ist die optische digitale Anzeige ausgefallen, oder die Lautsprecheranlage ist defekt. Die Ursa...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Probenraum fürs Leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413351304&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bitte der Reihe nach lesen“, schreibt Saša Stanišic vorab. Sein neuer Erzählungsband bildet einen Reigen, in dem Episoden, Geschichten und Personen ineinandergreifen. Der aufwendige Titel: „Möchte die Witwe angesprochen werden, platziert sie auf dem Grab die Gießkanne mit dem Ausguss nach vorne“. Di...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>