<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Zahl der Immobilienverkäufe in Niedersachsen bricht ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368462&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die gestiegenen Zinsen und Baukosten sowie die Kaufzurückhaltung aufgrund der Inflation haben die Krise am Immobilienmarkt im vergangenen Jahr verstärkt. 2023 wurden in Niedersachsen nur noch 78.000 Gebäude und Grundstücke verkauft. „Das ist der geringste Wert seit 35 Jahren. 1987 wurden letztmals w...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bau von Wasserstoffanlage beginnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368488&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bau einer Anlage für die Produktion von Wasserstoff im Braker Hafen hat am Donnerstag begonnen. Der niedersächsische Wirtschaftsminister Olaf Lies sprach von einem zentralen Projekt für die die Energiewende. Die Herausforderung der Gegenwart und der Zukunft sei Energie, sagte der SPD-Politiker.
...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Freie Fahrt für die Feuerwehr in Bremen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368490&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Falschparker, die die Feuerwehr im Einsatz behindern, sind nicht nur in Hannover ein Problem. In Bremen ist die Situation nicht anders - allerdings nicht mehr in der gesamten Hansestadt. Im Viertel Östliche Vorstadt, laut Eigenwerbung einer der buntesten und belebtesten Stadtteile, haben die Verantw...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arbeitszeit ist Lebenszeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368503&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Haben Sie sich schon mal Gedanken darüber gemacht, wie viel Zeit Sie mit Arbeiten verbringen? Ich scherze mit meinem Verlobten oft, dass ich mit meiner Mitgründerin mehr Zeit verbringe als mit ihm. Aber es ist wahr. Und es wird in der Regel auch bei Ihnen stimmen: Nach Ihrem Bett ist Ihr Arbeitsplat...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bieger-Insolvenz: Was passiert mit dem Geld der Kunden?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368506&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für die Kunden kommt es auf den 27. Dezember an - an dem Tag hat Wohnmobile-Bieger aus Hemmingen einen Insolvenzantrag beim Amtsgericht Hannover gestellt. Wer nun bei Bieger ein Wohnmobil oder einen Wohnwagen gekauft oder gemietet und vor eben diesem Tag bezahlt hat, muss fürchten, dass sein Geld fa...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannoversche Volksbank erhöht Kontopreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368504&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Hannoversche Volksbank will ihre Kontogebühren deutlich erhöhen. Der Preis für das sogenannte Komfortkonto soll am 1. April von 9,50 auf 10,95 Euro im Monat steigen, wie das Kreditinstitut am Donnerstag, 1. Februar, mitteilte. Für das „Aktivkonto“, bei dem man seine Bankgeschäfte vor allem onlin...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Entspannung bei Immobilienpreisen in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368540&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der zehnjährige rasante Anstieg der Immobilienpreise ist nun nachhaltig gebremst. Vor allem in den großen Städten Niedersachsens war das Preisniveau im vergangenen Jahr überwiegend rückläufig. Das zeigt der aktuelle Landesgrundstücksmarktbericht 2024, den Niedersachsens Innenministerin Daniela Behre...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spielhalle wird abgerissen - aber Hotelbau dauert noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368547&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Nachkriegsschandfleck verschwindet aus der Innenstadt. Das Braunschweiger Unternehmen Blue Orange (gehört zur Volksbank) lässt den Flachbau zwischen den Einmündungen von Reitwall- und Steintorstraße abreißen. Dort soll langfristig ein Hotelneubau entstehen.
Das derzeit trostlos wirkende Gebäude ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mann fährt mit E-Scooter auf der A2</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368552&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein 31-Jähriger ist auf der A2 bei Bothfeld unterwegs gewesen - und zwar auf einem E-Scooter. Das kann richtig gefährlich werden, da das Gerät viel zu langsam für die Autobahn ist. Doch der E-Scooter-Fahrer hatte eine ziemlich gute Ausrede für die Polizei parat. Ein Verwarngeld musste er trotzdem za...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Öl, Blei und Bomben im Boden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368550&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Areal übersät mit Blindgängern aus dem Zweiten Weltkrieg, ein Boden verseucht von Ölausflüssen und tonnenweise verbuddeltem Blei: Das ist das Deurag-Nerag-Gelände in Misburg. 900.000 Quadratmeter industrielles Brachland, das seit knapp 40 Jahren von der Natur zurückerobert wird. Früher war dort ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärger um defekte Üstra-Fahrstühle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368555&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sylvie P. (76) steht mit ihrer Blindenhilfe vor dem Aufzug am Lister Platz und kann nur ahnen, dass dieser wieder einmal defekt ist. Da sie heute ihren Einkaufstrolli nicht dabei hat, würde sie nun eigentlich die Rolltreppe hinunter nehmen. Aber die ist ständig in Fahrtrichtung hoch belegt, weil vie...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitale Anzeigetafeln „Harri LED“ sind in Betrieb</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368554&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bereits im Oktober des vergangenen Jahres konnten aufmerksame Autofahrer Neuheiten am Rand von Hannovers Schnellwegen entdecken. Seinerzeit waren Menschen in orangefarbener Kleidung unter anderem auf dem Messeschnellweg unterwegs und haben dort große, schwarze Tafeln installiert. Die Tafeln gehören ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das wird mein Geschäft in Hannover“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368565&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Das wird mein Geschäft in Hannover“, schwärmt Regina Hase (32), nachdem sie als eine der Ersten ins frisch eröffnete Urban-Outfitters-Geschäft am westlichen Rand der Fußgängerzone gestürmt ist. 2010 hatte sie erstmals einen Store der Marke in England besucht, dann auch in Hamburg und Berlin: „Toll,...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer wird Nachfolger von Peters?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368561&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei der hannoverschen Stadtverwaltung ist die Suche nach einem Nachfolger oder einer Nachfolgerin für die Leitung des Fachbereichs Wirtschaft angelaufen. Christian Peters, der derzeitige Inhaber des Postens, wechselt zum 1. Juli zur Stadt Garbsen, wo er Erster Stadtrat und Finanzdezernent wird. Den ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur ABF, Zauberei oder doch lieber zur Weinmesse?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368560&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt zwei Messen und eine Zaubershow: Unsere Empfehlungen für das Wochenende.
Freizeitmesse ABF
Die ABF, Norddeutschlands größte Freizeit- und Einkaufsmesse, hat noch bis Sonntag, 4. Februar, auf dem Messegelände in Hannover geöffnet.
Im Bereich „Reisen & Urlaub“ finden die Besucher ein großes An...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Beispiellose Kulturferne und Ignoranz“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389368579&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Deutsche Musikrat, ein Dachverband für die bundesweite Musikkultur, hat Aussagen von Bayerns Ministerpräsident Markus Söder (CSU) zu den deutschen Rundfunkorchestern scharf kritisiert. Söder hatte in der Debatte um mögliche Einsparungen beim öffentlich-rechtlichen Rundfunk gefordert, die Zahl de...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>