<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>IG Metall verlangt neue Förderung für E-Autos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698218&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Industriegewerkschaft Metall fordert eine klare und verlässliche Industriepolitik, um den Wandel zur Elektromobilität erfolgreich gestalten zu können. Nur so könne die deutsche Industrie ökologisch nachhaltig neu ausgerichtet werden, erklärten führende Mitglieder der Gewerkschaft bei einer Autom...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Conti zahlt 100 Millionen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698212&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Staatsanwaltschaft Hannover hat im Zusammenhang mit Abgasmanipulationen eine Geldbuße von 100 Millionen Euro gegen den Autozulieferer Continental verhängt. Der Konzern teilte mit, dass auf Rechtsmittel verzichtet werde. Es liege im Interesse des Unternehmens, dass das Verfahren damit beendet sei...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rossmann investiert in Expansion im Ausland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698271&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Drogeriemarktkette Rossmann will ihr Filialnetz weiter ausbauen. 50 Millionen Euro sollen in diesem Jahr allein in 75 neue Geschäfte in Deutschland fließen, 80 Millionen in die Modernisierung der deutschen Filialen.
Weitere 80 Millionen Euro sollen in die Logistik fließen. Dies teilte das Untern...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>VW-Abgasskandal: Conti zahlt 100 Millionen Euro Bußgeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698269&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für seine Verstrickung in den VW-Abgasskandal muss der Autozulieferer Continental ein Bußgeld von 100 Millionen Euro zahlen. Wegen einer fahrlässigen Aufsichtspflichtverletzung im Zusammenhang mit der Zulieferung von Motorsteuergeräten und Motorsteuerungssoftware für Dieselmodelle von Volkswagen hab...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaum Handy-Empfang mitten in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698287&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Pleite der österreichischen Signa Holding macht die Menschen in Hannover sprachlos, zumindest in Teilen der Innenstadt. Mit dem Verkauf des ehemaligen Kauhof-Gebäudes an der Marktkirche ging auch der Mobilfunkmast auf dem Gebäude vom Netz - mit entsprechenden Auswirkungen auf das umliegende Hand...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Hilfe, ich wohne im Vonovia-Hochhaus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698301&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Die Wohnungen sind super geschnitten, auf beiden Seiten große Balkone“, sagt die 51-jährige Mieterin. Seit 20 Jahren wohne sie hier. „Früher war hier alles tiptop, aber heute sind es nur noch Bruchbuden.“ Oben laufe das Wasser rein, unten im Keller stinke es nach Schimmel.
Das Wohngebiet im Norden ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kann man Vonovia enteignen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698300&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Jahren stehen Fördermillionen für die Stadtteilsanierung in Sahlkamp-Mitte bereit - aber der Immobilienkonzern Vonovia will seinen Gebäudebestand dort lieber verkaufen, anstatt endlich in die dringend notwendige Modernisierung zu investieren. Bezirksbürgermeister Wajahat Waraich (SPD) fordert j...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Klar so weit?“: Der Podcast zum Thema</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698299&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was ist los in der Wohnschlange am Sahlkampmarkt? Was liegt dort im Argen? Und zieht das Vonovia-Haus den Stadtteil wieder runter, in dem in den vergangenen Jahren manches besser geworden war? Darüber spricht Moderator Felix Harbart für die neue Folge des HAZ-Podcasts „Klar so weit?“ mit dem HAZ-Bau...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So funktioniert Spekulation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698298&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Wort Spekulation hat einen üblen Beigeschmack, bedeutet aber in der Wirtschaftssprache zunächst nur, dass man auf sogenannte Mitnahmeeffekte bei Kauf und Verkauf setzt. An der Börse ist das völlig normal. Dort allerdings geht es vor allem um Wertpapiere von Unternehmen, die sich das ausgesucht h...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie entsteht die Zeitung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698302&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Region Hannover haben gestern Tausende Schüler und Schülerinnen Einblicke in den Berufsalltag bekommen. So waren als Teil des Zukunftstages zum Beispiel fast 100 Teilnehmer und Teilnehmerinnen bei der Abfallwirtschaft Region Hannover (aha). Sie erfuhren Wissenswertes rund um die Stadtreinigun...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für die besonderen Anlässe des Lebens</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698306&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein besonderes Event braucht einen besonderen Rahmen und ein professionelles Team im Rücken - sei es ein wichtiges Jubiläum, eine wild-romantische Hochzeit im kleinen Kreis, eine Produktpräsentation oder eine Tagung.
Das Central-Hotel Kaiserhof bietet für jeden Anlass die passenden Räumlichkeiten un...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Endlich wieder Australian Brunch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698310&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit April heißt es an jedem 1. und 3. Sonntag im Monat - sowie am Pfingstsonntag und Pfingstmontag - wieder „Brunch Down Under“ in Großbuchholz.
Leckeres vom roten Kontinent
Von 11 bis 14 Uhr erschließt das reichhaltige warme und kalte Büffet einzigartige Geschmackswelten - mit Känguru-Medaillons, ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kulinarische Weinreisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698309&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Liebhaber exquisiter Speisen und erlesener Weine sollten sich den 12. Mai und den 9. Juni 2024 ganz dick im Kalender markieren: Das GOP-Restaurant Gondel lädt zu einer kulinarischen Reise ein, bei der ein delikates Fünf-Gänge-Menü mit perfekt abgestimmten Weinen serviert wird.
Raffinierte Menüs aus ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mediterrane Küche mit deutschem Flair</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405698308&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Insel der Entspannung im belebten Einkaufspark Klein-Buchholz ist die Brasserie Rendezvous. Yvonne Häusler und ihr Team vereinen hier im stilvollen Ambiente Bistro, Café und Restaurant. „Altbewährtes, bereichert durch frische kulinarische Ideen“, fasst Yvonne ihre Philosophie zusammen. Speiseka...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>