<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Trotz höherer Netzkosten: Enercity hält Strompreis stabil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389621346&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Obwohl die Netzentgelte für die Stromleitungen in Deutschland sich zum Jahreswechsel mehr als verdoppelt haben, müssen viele Verbraucher zunächst nicht mit höheren Preisen rechnen. Weder Enercity aus Hannover noch der bundesweite Anbieter Eon Energie, der auch zahlreiche Haushalte im Süden und Osten...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streiks nerven, aber sie gehören dazu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389621359&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Radiosendungen Freitagfrüh hatten ihr Thema: Schon wieder Streik - welcher eigentlich? Kliniken oder Apotheken, Bahn oder Nahverkehr, Flughäfen oder Einzelhandel? Egal, es funktioniert ja sowieso nichts mehr in diesem Land. Es klang nach Chaos, Gelbwesten in Frankreich oder am liebsten gleich: E...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jetzt auch Streik bei Speditionen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389621415&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jetzt sind die Speditionen und Paketdienste an der Reihe: Für die Logistikbranche startet die Tarifrunde in Niedersachsen. Die Gewerkschaft Verdi fordert einen Lohnaufschlag von 15 Prozent und 750 Euro mehr Weihnachtsgeld. Und sie zeigt sich gleich zu Beginn kampfbereit.
Laut Verdi haben viele Besch...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landwirte blockieren Autobahn mit Mist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389621414&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Blockade durch Landwirtinnen und Landwirte mit Mist, Baumstämmen und Autoreifen auf der Autobahn 2 bei Braunschweig ist in Niedersachsen auf Kritik gestoßen. Wegen der unangemeldeten Protestaktion musste die Autobahn stundenlang gesperrt und gereinigt werden, wie die Polizei am Freitag mitteilt...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Faurecia streicht weitere Stellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389621439&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auswirkungen auf den Standort Hannover sind nicht ausgeschlossen: In Stadthagen (Landkreis Schaumburg) baut Autozulieferer Forvia in seiner Sparte Faurecia 236 von 285 Stellen ab. 60 davon sind mit Leiharbeitern besetzt, 23 mit befristeten Verträgen gestaltet. Die Gewerkschaft IG Metall will dagegen...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nee, dat kann man nich eten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622489&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum Beispiel Leber. Es gibt Gerichte, bei denen ich mich frage, wie sie wohl zustande gekommen sein mögen. Dann stelle ich mir vor, wie da im Mittelalter ein dicker hannoverscher Mönch auf dem kalten Steinboden seiner Klosterküche steht und versuchsweise eine Schweineleber brät - obwohl sie echt ekl...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity residiert jetzt am Glockseeplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622491&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt Straßennamen, die sicherlich nicht jeder gern als Adresse führt. Die Adolfstraße in Hannover dürfte dazugehören, auch wenn sie nach dem Welfen Herzog Adolf (zeitgenössisch: Adolph) Friedrich von Cambridge (1774-1850) benannt ist. Ebenso die Braunstraße, obwohl sie ihren Namen nach dem Beamte...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streikzug statt Stadtbahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622500&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Blick in den Dienstplan der vergangenen Tage zeigt das Dilemma von Jessica Schlüter: Eigentlich hätte die Stadtbahnfahrerin am Freitag der Vorwoche einen freien Tag genießen dürfen. Doch dann fiel ein Kollege aus, und Schlüter sprang ein. Mal wieder. „Ich mache das wirklich gern, weil ich aus Le...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkehrswende? So nicht!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622498&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Meine Stadtbahn am Donnerstagmorgen kam fünf Minuten zu spät. Wer mit der Deutschen Bahn fährt, zuckt bei dieser Zahl nur müde mit den Schultern. An unserer Stadtbahnstation aber sorgte diese Verzögerung für Irritationen. Denn natürlich haben wir uns längst daran gewöhnt, dass der Silberpfeil pünktl...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vermieter sind sauer auf die Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622505&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Erhebung der Bettensteuer seit Jahresbeginn führt offenbar schon jetzt zu einem Buchungsrückgang bei privaten Unterkünften - bei ﻿Anbietern macht sich Unmut breit. Ingeborg Bienas etwa vermietet zwei Objekte in einem Mehrfamilienhaus in Stöcken-Ledeburg - ihre eigene 58-Quadratmeter-Wohnung und ...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bettensteuer überarbeiten? Reaktionen der Politik Bettensteuer überarbeiten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622502&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>ddd
Die Bettensteuer hat offenbar erste negative Auswirkung auf das Buchungsverhalten. Private Anbieter vor allem von Monteurswohnungen klagen über Buchungsrückgange oder Unverständnis bei den Monteuren. Das sagt die Politik:
„An diesem Beispiel sieht man, wie die Bettensteuer zulasten der Beherberg...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufhof bleibt länger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622507&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Beteiligungsprojekt Aufhof in den Räumen des ehemaligen Galeria-Kaufhof-Hauses an der Marktkirche geht in die Verlängerung. Einen offiziellen Beschluss gibt es zwar noch nicht - aber alle Zeichen stehen auf Fortsetzung.
SPD-Ratsfraktionschef Lars Kelich wagte als Erster den Vorstoß. Die Immobili...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Genuss in der Endlosschleife</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622513&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gibt ja immer wieder solche Trends in Genusshausen, wo man nicht so richtig weiß, wo sie plötzlich herkommen. Dazu gehören Sardinen aus der Dose. Ich weiß noch, wie vor drei oder vier Jahren das erste Mal ein Winzer eine bunte Blechdose zwischen uns und unsere Weingläser stellte und aufriss: Jahrgan...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622512&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389622511&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>