<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>EU-Razzia bei Continental</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919453&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die EU-Kartellbehörden haben am Dienstag mehrere Reifenhersteller in einigen Mitgliedsstaaten bei einer Razzia durchsucht, darunter den Dax-Konzern Continental aus Hannover. Dieser bestätigte, dass seit diesem Tag Untersuchungen europäischer Kartellbehörden beim Konzern stattfinden. Weiter wollte si...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu viel Selbstverwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919456&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zwischen 2013 und 2022 sind die Personalausgaben bei der Stadt Hannover um 51 Prozent gestiegen, bei der Region um 70 Prozent. Sicher: Man kann und muss diese Zahlen mit allerlei Fußnoten versehen. Zum Beispiel sind auf die Kommunen und Landkreise in dieser Zeit viele neue Aufgaben und Zuständigkeit...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weil freut sich über Demos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919480&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil freut sich über die zahlreichen Demonstrationen in Niedersachsen gegen rechts.
„Ich empfinde das, was derzeit stattfindet, als eine enorme Ermutigung“, sagte der SPD-Politiker am Dienstag. Dabei seien es nicht nur die großen Städte, sondern auch wirklich...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwaltungen sollen schneller werden - aber der Plan fehlt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919494&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die niedersächsische Landesregierung will Planungen beschleunigen und Bürokratie abbauen. Das kündigte Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) am Dienstag in Hannover nach einer zweitägigen Kabinettsklausur an. „Verwaltungsprozesse sollen einfacher, schneller und günstiger werden - das ist ein höchst a...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwischen Zufriedenheit und Genervtheit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919488&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jeden Tag pendeln 186.000 Beschäftigte aus den Regionskommunen nach Hannover, 67.567 Berufstätige aus der Landeshauptstadt wiederum fahren zu einer Arbeitsstelle außerhalb der Landeshauptstadt - Tendenz seit Jahren steigend. Wer aus dem Umland nach Hannover kommt, nutzt überwiegend das Auto. So laut...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tages- und Festgeld: Sinken die Zinsen bald?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919525&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen der schwachen Konjunktur und der geringer gewordenen Inflation hoffen Aktionäre und Unternehmen mit Investitionsabsichten, dass die Europäische Zentralbank (EZB) bald die Leitzinsen senkt. Die Überlegung: Kredite sollen durch niedrigere Marktzinsen günstiger werden, und die Wirtschaft, die in ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warten auf Kasse vier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919578&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich bin umgezogen. Jahrelang musste ich mir anhören, ich sei zu alt und zu berufstätig, um in einer Studi-Bude zu hausen. Also habe ich schweren Herzens mein Zwölf-Quadratmeter-Zimmer in der Dreier-WG hinter mir gelassen. Nun wohne ich in einem 14-Qua­dratmeter-Zimmer in einer Zweier-WG. So muss es ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum schleppt die Stadt dieses Auto nicht ab?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919592&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Pflegt die Landeshauptstadt Hannover einen laxen Umgang mit widerrechtlich abgestellten Schrottautos? Auf dem Parkplatz des Stadtfriedhofs Seelhorst hatte ein unbekannter Eigentümer monatelang einen ramponierten, zugemüllten Ford Fiesta abgestellt, der eigentlich bis zum 16. Januar von dem ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das System ist völlig verrückt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919607&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Lange Wartezeiten in den Bürgerämtern, Probleme bei der Ausgabe von Führerscheinen, Monate, die bis zur Ausgabe des Elterngeldes vergingen: Damit hat Hannover auch 2023 Schlagzeilen gemacht. Die Stadt begründete diese Schwierigkeiten regelmäßig mit fehlendem Personal. Dabei ist die Verwaltung nach J...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannoversche Volksbank beschenkt 90 Vereine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919615&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die hannoversche Volksbank unterstützt gemeinnützige Initiativen mit fast 300.000 Euro. Stellvertretend für insgesamt 90 Einrichtungen übergab der Vorsitzende des Vorstandes der Hannoverschen Volksbank, Jürgen Wache, einen Zuschuss an fünf Projekte.
Vertreten waren Christoph Steinmetz (St. Ursula-Sc...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Besser die Hälfte?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919627&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der öffentlich-rechtliche Rundfunk will künftig mit weniger Geld auskommen. Statt schon bald eine mögliche Erhöhung der Rundfunkbeiträge zu beschließen, soll zunächst bis zum Herbst ein neuer Reformstaatsvertrag erarbeitet werden, der deutliche Kostensenkungen mit sich bringt. Darauf hat sich die Ru...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Expo-Gärtner“ Kamel Louafi erhält weitere Preise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919624&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der deutsch-algerische Landschaftsarchitekt Kamel Louafi hat in Frankreich eine weitere hohe Auszeichnung﻿ erhalten. Die Fondation Le Geste d’Or zeichnete ihn mit dem Architekturpreis in Silber („Grand Prix - Geste d’Argent“) aus. Zuvor hatte Louafi 2023 für sein Lebenswerk das Bundesverdienstkreuz ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf ins Konzert!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919621&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Rundfunkanstalten müssen sparen. Das ist grundsätzlich wohl unvermeidlich und sinnvoll. In diesem Wahljahr geschieht es aber vielleicht auch, um weiterer Kritik am öffentlichen Rundfunk - vor allem von der AfD - den Wind aus dem Segel zu nehmen. Die unabhängigen Sendeanstalten reagieren also dur...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kartellamt stimmt Alleinerwerbsrecht zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388919642&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Live­rechte der Fußball-Bundesliga können künftig theoretisch wieder von einem Anbieter erworben werden. Das teilte die Deutsche Fußball Liga (DFL) am Montag bei einer Medienrunde in Hamburg mit. Auch das Bundeskartellamt bestätigte den Wegfall der sogenannten „No-Single-Buyer-Rule“. De...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>