<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hohe Zölle auf Waren aus China? Niedersachsen warnt die EU davor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788130&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Niedersachsens Landesregierung warnt die EU eindringlich davor, die Zölle für Elektroautos und andere Produkte aus China nach US-amerikanischem Vorbild deutlich zu erhöhen. „Ich halte die Einführung von höheren Zöllen für Produkte aus China für den falschen Weg“, sagte Wirtschaftsminister O...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>CDU fordert Entlassung von Staatskanzleichef Mielke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788179&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der „Büroleiteraffäre“ fordert die CDU die Entlassung von Staatskanzleichef Jörg Mielke. Die CDU-Fraktionsspitze sieht sich durch ein von ihr in Auftrag gegebenes Rechtsgutachten bestätigt. Danach war nicht nur die Beförderung der Büroleiterin von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) rechtswidrig...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom Werkstattleiter zum Helfer auf der Straße</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788185&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der erste Patient von Pannenhelfer Andreas Stronk wartet an diesem heißen Nachmittag in einer Bothfelder Garage. Einer Mercedes-A-Klasse fehlen Strom und Spannung, um starten zu können. Die Diagnose hat ein Kollege des gelernten Kfz-Mechanikers bereits am Vormittag gestellt, aber nicht die passende ...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnhöfe liegen bundesweit auf Platz vier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788197&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tochtergesellschaft der Deutschen Bahn, die DB InfraGo, hat erstmals Noten für den Zustand der deutschen Personenbahnhöfe vergeben. Beurteilt wurden alle 5400 Haltepunkte, nun liegen die Ergebnisse für die 16 Bundesländer vor. Niedersachsen landet dabei auf Anhieb auf Rang vier - und verfehlt da...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Botschaft des Wassers</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788234&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vielleicht beginnt man tatsächlich einfach mit einem Blick nach unten, hier, wo sonst alles in den Himmel strebt. Einige Stufen geht es hinab, da liegen drei offene Kähne im schattigen Wasser, und einer gleitet, sobald alle Platz genommen haben, fast lautlos in eine schwarze Höhle. Bis zum nächsten ...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnelles Internet in Schulen kommt nur sehr langsam</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788231&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Etliche Schulen müssen sich weiter gedulden, bis sie einen leistungsfähigen Internetanschluss bekommen. Eigentlich sollten in diesem Frühjahr sämtliche Schulen in Hannover einen Breitbandanschluss bekommen haben, doch die Installation verzögert sich erheblich - wieder einmal. Der Grund: Das beauftra...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellweg ist nach Unfall dicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788230&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem Südschnellweg hat es am Freitag einen Unfall gegeben. Ein Lkw fuhr in Höhe der Auffahrt Hildesheimer Straße gegen ein Auto. Die Auswirkungenwaren massiv. Denn auf dem Südschnellweg war wegen der Baustelle nur ein Fahrstreifen frei. Dieser wurde ab Landwehrkreisel voll gesperrt. Laut Polizei ...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei warnt vor Verkehrschaos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788236&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer am Sonnabend, 18. Mai, Hannovers Innenstadt besuchen will, sollte auf das Auto am besten verzichten: Aufgrund des Christopher Street Days (CSD) warnt die Polizei vor erheblichen Verkehrseinschränkungen während des Großevents. Zwischen 14 und 17.30 Uhr werden Straßen komplett gesperrt oder nur te...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Expo 2035: Berlin lernt von Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788244&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Berlin gibt es Bestrebungen, sich als Austragungsort der Weltausstellung Expo 2035 zu bewerben - mit Unterstützung aus Hannover. Der Trägerverein Global Goals Berlin hat jetzt den Hannoveraner Thomas Borcholte zum Geschäftsführer ernannt. Borcholte hatte zur Jahrtausendwende in Hannover als Verma...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das ,Kopi’ muss bleiben“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788247&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Punkertreff „Kopernikus“ an der gleichnamigen Straße in der Nordstadt steht vor dem Aus. Bereits im Oktober dieses Jahres könnte das Veranstaltungszentrum dazu gezwungen sein, seine Pforten zu schließen. Grund ist eine geplante Gleisausweitung und eine Brückensanierung der Deutschen Bahn, auf de...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist der Punkertreff „Kopi“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788246&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das „Kopi“ genannte Jugendzentrum in der Nordstadt ist eine Nachwirkung der hannoverschen Chaostage 1995. In diesem Jahr hatte sich mit Unterstützung von Stadt und Kirchengemeinde der Verein Lutherkirchentreff gegründet, um einen Ort für perspektivlose Jugendliche aus der Punkszene zu finden. Das ge...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So süß schmeckt die Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788252&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die kleine Kühltasche von Tanja und Martin Weber ist ein echtes Schmuckkästchen. Ein Dutzend Gläser zaubert das Ehepaar daraus hervor, darin Honig in allen Goldtönen: gelb-, weiß- oder rotgold, trüb, matt, glänzend, schillernd. Das Imkerpaar aus Döhren besitzt mildwürzigen Akazienhonig, zitrischen S...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Stand „Aelling“ verlässt die Markthalle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788251&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Stand „Aelling“ in der Markthalle ist so beliebt, dass einige Stammgäste ihre Namen auf Messingschildchen gravieren ließen, die heute nebeneinander an einer Seitenwand hängen. Dennoch geht die Zeit in der Markthalle für Isabel Lardin Diez und Rasmus Christoffersen, die den Stand im fünften Jahr ...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409788250&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>