<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hannovers Mietpreise schießen in die Höhe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550787&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die knappe Zahl an Wohnungen führt in der Region Hannover zu sprunghaft steigenden Mietpreisen. Das zeigt eine Datenanalyse, die das Unternehmen Real Estate Pilot für die HAZ vorgenommen hat. Der Dienstleister aus Leipzig sammelt bundesweit Inhalte aus Immobilieninseraten etwa in Internetportalen un...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Vizekanzler im Schutzraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550816&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seinen Wecker hört Robert Habeck am Freitagmorgen nicht mehr. Es ist 4.40 Uhr, als die Sirenen in der ukrainischen Hauptstadt ­Kiew losheulen und den Vizekanzler sowie seine Begleiter unsanft aus dem Schlaf reißen. Luftalarm für die ganze Ukraine meldet die Warnapp, 22 russische Raketen sind im Anfl...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550840&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Peter Laier (55) hat an der TH Würzburg-Schweinfurt Maschinenbau studiert und in Stuttgart promoviert. Er hat unter anderem mehr als zwölf Jahre für Continental in Frankfurt und Yokohama/Japan gearbeitet, danach für Osram, Benteler und Knorr-Bremse. Zum 1. Januar 2023 wurde er in den Vorstand von ZF...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beste Voraussetzungen für tolle Jobs und eine ausgezeichnete Freizeitgestaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550867&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach wie vor ist die Arbeitsplatzsituation in Niedersachsen gut. So meldet die Bundesagentur für Arbeit für diesen Raum knapp 72.000 gemeldete freie Stellen. In der Region Hannover waren im März knapp 10.000 Arbeitsstellen bei der Bundesagentur für Arbeit gemeldet. Die Vakanzzeit von 131 Tagen zeigt...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unentdeckte Mitte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550878&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Marta Domingos gibt Vollgas. Ihr grün-gelber UMM, ein Geländewagen made in Portugal, quält sich die Bergpassage zum Monte da Esperanca hinauf. Die Naturpiste hat es in sich. Mag es aber auch noch so holpern: Das Lächeln weicht der Frau am Lenkrad nicht aus dem Gesicht. Hier fühlt sie sich zu Hause, ...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Häute von gestern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550874&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>a
Neulich las ich etwas über junges Altern. Oder zumindest die Angst davor. Denn offensichtlich wirft die Generation nachnach mir, also die sogenannten Millennials, der Generation nachnachnach mir, also der Gen Z, vor, schneller zu altern als sie selbst. Es ging um digitale Hypes, Instagram-Schönhei...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei kontrolliert Lkw: Zahlreiche Verstöße und Mängel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550873&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Blick auf die Verkehrssicherheit hat die Polizei Hannover jetzt Lkw auf der A2 sowie im hannoverschen Stadtgebiet kontrolliert. Das Resultat ist bedenklich: Ein Großteil der Laster hatten Mängel - auch bei den Fahrern wurden viele Verstöße registriert. Außerdem stellte die Fahrradstaffel der Pol...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>A7 am Wochenende: Abends und nachts nur eine Spur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550872&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer am Wochenende spät auf der A7 nach Hamburg unterwegs ist, muss sich auf Einschränkungen einstellen und womöglich die ein oder andere Minute mehr einplanen: Die viel befahrene Autobahn ist seit Freitag, 19. April, bis Sonntag, 21. April, jeweils von 18 bis 9 Uhr zwischen den Anschlussstellen Altw...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer ist schuld am Baustellenchaos?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550871&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Bauausschuss hat die Deutsche Bahn im Beisein der Ratspolitik Vorwürfe gegen den Energieversorger Enercity erhoben. Es geht um die Brückenbaustelle Plathnerstraße, die aufgrund von Sperrungen und Halteverboten im Zooviertel viel Aufregung auslöste. Laut Darstellung der Bahn hat Enercity diese ers...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwarzwälder Kirschseife aus Elzach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550889&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Berge, Schluchten, Seen und Quellen, Wiesen und Wälder: Die Naturlandschaft Schwarzwald ist vielfältig. Aktive lädt sie zum Wandern und Radfahren ein, Ruhesuchende zum Entspannen. Die Kuckucksuhr, der Bollenhut und die Schwarzwälder Kirschtorte gehören zu den kulturellen und kulinarischen Schätzen, ...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn Großes geschieht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550895&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als die Leute Wasserleitungen in die Häuser gelegt bekamen, sagten viele: Toll, jetzt müssen wir nicht mehr zum Brunnen gehen. Als Stromleitungen in die Häuser gelegt wurden, sagten viele: Großartig, jetzt haben wir Licht auf Knopfdruck. Als die Leute Internetanschluss bekamen, fanden viele, dass da...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mieten in Hannover sind teils um 25 Prozent gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550900&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer derzeit in Hannover eine Wohnung sucht, findet in immer weniger Stadtteilen Angebote für weniger als 10 Euro Kaltmiete pro Quadratmeter. Das zeigt sehr anschaulich eine Analyse des Dienstleisters Real Estate Pilot für diese Redaktion.
Das Unternehmen wertet bundesweit die Angebotsanzeigen in Woh...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Unterschiede bei Mietangeboten im Umland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550898&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ob man eine Wohnung in Uetze oder in der Wedemark mieten will, kann aktuell mehr als 3000 Euro Unterschied im Jahr ausmachen. Eine Datenanalyse, die der Immobiliendienstleister Real Estate Pilot für diese Redaktion vorgenommen hat, zeigt eindrucksvoll, wie groß die Preisdifferenzen zwischen den Komm...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Woher kommen die Daten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550897&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei den Daten handelt es sich um reine Angebotsdaten aus der Immobiliendatenbank Geomap. Die Firma Real Estate Pilot scannt sie aus bundesweiten Angebotsübersichten etwa in Tageszeitungen und Internetportalen. Das in Leipzig ansässige Unternehmen leistet dadurch einen Beitrag zur Digitalisierung der...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine hausgemachte Institution</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550907&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nicht einmal in den frühen Morgenstunden an einem Berliner Imbiss erreicht ein halbstarrer, weißschillernder Klops Mayonnaise eine solche Ästhetik wie im „Plümecke“ an der Voßstraße. Die Mayo schmiegt sich nicht an, schmilzt nicht halbflüssig über die Fritten, sondern thront vielmehr aufrecht und si...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550906&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550904&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wie früher in der Höhle“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404550911&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Frau Weinlich, Hannover hat viele Logos und neuerdings eins mehr, es hat sogar einen eigenen Namen: Das ÜMO steht künftig für den öffentlichen Nahverkehr in der Region - und hat schon viel Spott, aber auch Lob abbekommen. Was sagt die Design-professorin?
Also erst einmal: Die organische, leicht drei...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>