<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Erdkabel behält Vorrang</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405163&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Der Ausbau des Stromnetzes mit Hochspannungsleitungen soll nach den Worten von Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil weiterhin unter der Erde erfolgen. „Stromautobahnen über der Erde sind vom Tisch“, sagte der SPD-Politiker. Das habe Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) bei den jüngsten ...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mieten statt besitzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405205&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor den Toren von Niederösterreichs Hauptstadt St. Pölten arbeiten seit Anfang Mai die ersten Gärtner und Gärtnerinnen in ihren Parzellen - so wie an mehr als 20 weiteren Standorten in ganz Österreich, die unter der Marke „Selbsternte“ vermarktet werden. Das Unternehmen gilt als Vorläufer für alle a...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geplatzte Wasserstoffidee wird teuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405248&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war eine innovative Idee, die über das Planungsstadium nie hinausgelangt ist: die Wasserstofffabrik im Klärwerk Herrenhausen. Am Freitag hat Stephanie Gudat, Leiterin der Stadtentwässerung, den Kommunalpolitikern die Rechnung für das gescheiterte Projekt präsentiert. Die Stadt müsse für maximal 9...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Energiewirtschaft fordert, beim Bau neuer Stromnetze aus Kostengründen auf Erdkabel zu verzichten und stattdessen oberirdische Leitungen zu errichten. Was denken Sie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405258&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist sinnvoll, sonst wird der Strom nur noch teurer.

Auf keinen Fall, das verschandelt nur die Landschaft.

Ich bin mir da nicht sicher.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen un...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Demo von den Grünen lanciert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405265&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fast 2 Milliarden Euro Schulden, rund 300 Millionen Euro Miese im Doppelhaushalt 2023/24 und gut 120 Millionen Euro, die im aktuellen Haushaltssicherungskonzept (HSK) eingespart werden: Bei den sogenannten freiwilligen Leistungen wie Zuschüsse an Vereine und Verbände setzen Stadtverwaltung und Rat k...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Stöckener Bad geht nicht unter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405264&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die ganz großen Härten, wie von der Stadt Hannover noch vor Wochen vorgeschlagen, kommen erwartungsgemäß nun doch nicht. Mit der Stimmenmehrheit von SPD, CDU und FDP, die nach dem rot-grünen Koalitionsbruch in mehreren Bereichen eng zusammenarbeiten, hat der Rat ein 120 Millionen Euro schweres Sparp...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sagen die Parteien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405263&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>SPD-Fraktionschef Lars Kelich: „Wir stellen die Notwendigkeit dieses Einsparprogramms in Rekordhöhe nicht infrage. Gleichwohl gibt es Vorschläge, die wir nicht mittragen. Das gilt insbesondere für die Schließung von Bibliotheken in der Nord- und Südstadt, dies gilt auch für das Stöckener Bad, das mi...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das ist eine Katastrophe“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405270&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das gute Stück trägt ein europäisches CE-Siegel, hat sechs Flammen und einen Backofen, Produkttyp „GAM G9F6+T“ steht auf dem Aufkleber. „Ein italienischer Hersteller, die bauen die besten Herde“, erklärt Ulf Spanier, Wirt des „Café Steintormasch“. Zwölf Jahre alt ist der Herd - und voll funktionstüc...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwarzer Bär bis Falkenstraße gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405269&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Verkehr Teilnehmende müssen sich von Montag, 24. Juni 2024, bis voraussichtlich Freitag, 2. August 2024, im Bereich Schwarzer Bär und Falkenstraße auf Behinderungen einstellen. Wie die Infrastrukturgesellschaft Region Han­nover (Infra) mitteilte, lässt das Unternehmen in diesem Bereich in Hannove...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt soll Leineufer in einen Park verwandeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405268&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Hohe Ufer in der Altstadt auf der Seite des Leineschlosses hat sich spätestens seit der Eröffnung der Leinewelle als Publikumsmagnet etabliert, auch die 2020 erneuerte Promenade am Hohen Ufer ist vor allem an Sonnentagen gut belebt. Jetzt nimmt sich die Ratspolitik das gegenüberliegende Ufer der...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier wird ein Schatz gehoben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405274&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was Küchenchef Lennart Röbbel sowie Sommelière und Gastgeberin Lisa Dismer in ihrem Lindener „Rüpel“ auf die Tische bringen, darf nicht nur in Hannover, sondern in Deutschland, Europa und der Welt als Pionierarbeit bezeichnet werden: veganes Fine Dining.
Wobei ich den Begriff „vegan“ an dieser Stell...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405273&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405272&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zukunft des Coworking-Space Laatzen bleibt offen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416405286&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit den Insolvenzanträgen von Brainhouse 247 und deren Mutterkonzern Wohninvest hat die Unternehmensgruppe neue Rückschläge erlitten. Zwischen dem 5. und 7. Juni haben sechs weitere Tochterfirmen beim Amtsgericht Stuttgart die Eröffnung eines Insolvenzverfahrens beantragt. Damit stellt sich einmal ...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>