<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Verdi erhöht den Druck auf Lufthansa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645660&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Tarifkonflikt für die rund 25 000 Bodenbeschäftigten der Lufthansa erklärt sich die Dienstleistungsgewerkschaft Verdi zu einer schnellen Schlichtung noch vor den Ostertagen bereit - droht aber für den Fall eines Scheiterns mit unbefristeten Streiks. Die Schlichtung beginnt am Montagmorgen an eine...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkäufe: Lage entspannt sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645674&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Inflation und Ukraine-Krieg, Baukostensteigerungen und Zinsanstieg kam der Preisschock auf dem Immobilienmarkt: 2022 zerplatzte plötzlich für viele junge Familien der Traum vom Eigenheim, weil sie sich die Finanzierung nicht mehr leisten konnten. Eine neue Berechnung des Internetportals Immowelt...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Experte: Helma hat Chance zu überleben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645676&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für den Baukonzern Helma gibt es eine Chance auf ein Leben nach der Pleite. Weil Investoren Interesse an einer Übernahme signalisiert hätten, müsse das Unternehmen voraussichtlich nicht abgewickelt werden, sagte der vorläufige Insolvenzverwalter Manuel Sack in einer Fragerunde mit Bauherren: „Ich bi...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EM ohne städtisches Public Viewing - die Biergärten freuen sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645688&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Berlin lockt mit einer Fanmeile vor dem Brandenburger Tor, im Dortmunder Westfalenpark ist die Fußball-EM auf einer 144 Quadratmeter großen Leinwand zu sehen, und in Hamburg können bis zu 40.000 Fußballbegeisterte die Spiele der Fußball-Europameisterschaft kollektiv auf dem Heiligengeistfeld sehen. ...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Babboe-Kunden in Hannover sollten handeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645686&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Optisch ansprechend, vergleichsweise günstig: Für viele Menschen schienen die Modelle der niederländischen Firma Babboe der ideale Einstieg in einen Alltag mit Lastenrädern zu sein. Doch nun sind wegen der Gefahr von Rahmenbrüchen viele Kunden von einer riesigen Rückrufaktion betroffen, die einen gr...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tauziehen und Fish ’n’ Chips</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399645690&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Irish Stew oder Fish ’n’ Chips, Dudelsack-und Highland-Musik der Owl Town Pipe & Drum Band aus Ilsede im Landkreis Peine), Baumstamm-Weitwurf (für Kinder) und ein Pappkamerad in Lebensgröße von König Charles III.: Der Hannover-Ableger der Royal British Legion (RBL) feiert zehnjähriges Bestehen und h...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>