<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weiter Weg zum Inflationsausgleich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486740&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hinter Beschäftigten liegt ein rekordverdächtiges erstes Quartal: Um 3,8 Prozent seien die Reallöhne gegenüber dem Vorjahr gestiegen, meldete das Statistische Bundesamt in der vergangenen Woche. Das sei der höchste Wert seit Beginn der Zeitreihe. Die Löhne kletterten also deutlich schneller als die ...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schöner Wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486748&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Auto war klein, und der Einkauf war groß. Wir hatten uns in einem Möbelhaus eingedeckt. Mit mehreren Regalen und Küchenstühlen, mit Kokosmatten, Topfpflanzen und übergroßen Latte-Macchiato-Gläsern. Auf dem Rollwagen schoben wir eine große Portion heimeliger Zweckmäßigkeit im soliden, skandinavis...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Müllverbrennung in Misburg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486747&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist still geworden um die neue Müllverbrennungsanlage (MVA), die der Energieversorger Enercity in Misburg-Süd bauen wollte, um Hannover mit Fernwärme zu versorgen. Dabei sollte diese eigentlich schon Ende 2026 helfen, die Abschaltung des Kohlekraftwerkes in Stöcken zu ermöglichen. Hinter den Kuli...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bewässerungsverbot: Regeln seit 1. Juni in Kraft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486755&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie bereits im Vorjahr hat die Region Hannover auch für den Sommer 2024 eine Allgemeinverfügung erlassen, die die Bewässerung von Flächen an heißen Tagen einschränken soll. Grundsätzlich gelten diese Regeln vom 1. Juni bis 30. September. Zum Tragen kommen diese allerdings erst, wenn bestimmte Beding...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tempo 30 statt Sanierung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486750&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Um Kürzungen an anderer Stelle in Hannovers Haushalt abwenden zu können, wollen die Linken bei der Sanierung von Straßen sparen. Um 20 Prozent sollen die entsprechenden Gelder reduziert werden. „Es ist der falsche Weg, die Stadtteilbibliotheken auf die Streichliste zu setzen“, kritisiert Felix Mönke...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Für die künftige Vermarktung ist das toll!“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486757&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Liebesbeziehung zwischen den beiden kann noch über viele Serienstaffeln andauern. Man darf sagen, dass die Filmgesellschaft Ufa und Schloss Marienburg einander gesucht und gefunden haben. Eine Beziehung, in der beide Partner sich gegenseitig glücklich machen. Ein Traumpaar.
Die von der Ufa produ...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Niemand“-Gin soll wieder in aller Munde sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486756&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war um eine der stylischsten Ginsorten Hannovers zuletzt etwas still geworden. „Niemand“ war nicht mehr in aller Munde wie einst. Sogar im wahrsten Sinne. Das soll sich nun ändern: Chi Trung Khuu (49) und Manuel Mauritz (35) von der „Lieblingsbar“ haben das Marketing für das Getränk in der zart r...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von Menschen und Maschinen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486758&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf der „Blaulichtmeile“ haben sich am Sonntag in Hannovers Innenstadt Einsatzkräfte von Polizei über Feuerwehr und THW bis zur DLRG präseniert. Die neueste Errungenschaft der Region Hannover erregte dabei Aufmerksamkeit: der neue Führungs- und Lagekraftwagen der Technischen Einsatzleitung (TEL).
Ge...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96-Boss Kind hat vier Anwälte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412486763&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover. Am Ende gab es Trubel im Logenbereich der Arena im ersten Stock. Geöffnet waren Loge 18 von Gesellschafter Gregor Baum und die 19 von Martin Kind. Der 96-Profichef hatte nach dem Elfmeterschießen Glückstränen in den Augen: „Ich bin ja kein so emotionaler Typ. Aber das bewegt mich sehr. An ...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>