<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Balkonkraftwerke boomen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Auf immer mehr Balkonen in Niedersachsen sind Solarmodule installiert. Die Zahl sogenannter Balkonkraftwerke ist in den vergangenen fünf Jahren nach Angaben der landeseigenen Klimaschutz- und Energieagentur exponentiell angestiegen. Bis Ende 2023 waren insgesamt 45.368 solcher Steckersolara...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie geht es weiter mit dem Wolf?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420116&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eigentlich wollte das niedersächsische Umweltministerium schon in diesem Jahr deutlich schnellere Abschüsse von Wölfen ermöglichen. Doch nachdem das Verwaltungsgericht Oldenburg den Abschuss eines Tieres in der Region Hannover Anfang April gestoppt hatte, ist erneut unklar, wie der Umgang mit den Ra...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Beiträge für Kfz-Versicherungen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420130&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kundinnen und Kunden der VGH-Gruppe müssen sich auf Beitragserhöhungen bei Kraftfahrzeugversicherungen einstellen. Weil die Kosten etwa für Autoersatzteile und Reparaturen stark gestiegen sind und die Häufigkeit von Schäden zugenommen hat, musste der öffentlich-rechtliche Versicherer in dieser Spart...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Promillegrenze und Kopfhörerverbot: Neue Regeln für den Maschsee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420148&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannovers Rat hat mit großer Mehrheit neue Regeln für den Maschsee beschlossen. Grund dafür ist unter anderem, dass es in den vergangenen Jahren zu einer Häufung von Unfällen auf dem See gekommen ist. Vor allem ab 2016 nahmen diese zu. Während die Stadt 2013 und 2014 nur je einen Vorfall zählte, war...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie soll Wohnen in Hannover bezahlbar bleiben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420160&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Karsten Klaus und Karl Heinz Range führen mit der Hanova und der KSG Hannovers große kommunale Wohnungsunternehmen. Im Interview nehmen sie Stellung zur aktuellen Wohnungskrise und den Herausforderungen durch den Klimawandel.
Herr Klaus, die Hanova verlangt aktuell 14,10 Euro pro Quadratmeter für Wo...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420159&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Karsten Klaus (58) leitet seit elf Jahren die städtische Wohnungsgesellschaft Hanova, der mittlerweile 15.500 Wohnungen in Hannover gehören. Das Unternehmen mit Sitz am Klagesmarkt hat 550 Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter und besitzt auch Gewerbeimmobilien wie zum Beispiel mehrere Parkhäuser in der ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Leben im See</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406420163&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herrlich! Der stille See, das kühle, weiche Wasser - und dann einfach abtauchen. Es ist der Moment einer Lebenswende, von dem Stephan Schäfer in seinem Roman „25 letzte Sommer“ erzählt. Der Held seines Buches war so erfolgreich in seiner Arbeit, dass er fast ganz in dieser Arbeit verschwunden wäre. ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>