<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>GDL will wieder streiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843326&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Berlin Die Fahrgäste der Deutschen Bahn sind bereits ab Dienstagmorgen, 2 Uhr, vom nächsten Streik betroffen. Die Gewerkschaft Deutscher Lokomotivführer (GDL) hat im Tarifstreit bei der Deutschen Bahn angekündigt, dass schon heute um 18 Uhr der Ausstand im Güterverkehr beginnen soll, und am frühen D...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mann nach Unfall mit Stadtbahn in Lebensgefahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843357&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Stadtbahn hat in Hannover am Freitag, 8. März 2024, laut einer Mitteilung der Polizei an der Nienburger Straße im Stadtteil Nordstadt einen Fußgänger erfasst und lebensgefährlich verletzt. Nach bisherigen Erkenntnissen des Verkehrsunfalldienstes wollte der 25-Jährige am Freitagabend gegen 19.45...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Autofahrer verstehen neue Ampelschaltung nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843365&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine eigene Ampelphase für Autos, die nach rechts vom Friedrichswall in die Hildesheimer Straße einbiegen, soll Radfahrerinnen und Radfahrer vor Zusammenstößen schützen - wenn diese geradeaus über die Hildesheimer Straße in Richtung Schiffgraben/Marienstraße fahren. Bis Ende Februar galt die Grünpha...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärztinnen und Ärzte an MHH streiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843370&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Es ist einfach ungerecht“, sagt Christina Quandt. Die Oberärztin von der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) ist eine von vielen Medizinerinnen und Medizinern, die am heutigen Montag an der Uni-Klinik mit einem erneuten Warnstreik die Arbeit niederlegen. Ungerecht findet Quandt, dass Ärztinnen ...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers Küchen-Konkurrenzkampf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843373&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer Besuch vom TV-Koch Mike Süsser (53) bekommt, muss sich auf den Ansturm gefasst machen. „Das Lokal war noch gar nicht geöffnet, aber Stammgäste hatten ihn erkannt und wollten unbedingt Selfies mit ihm machen“, erzählt Matthias Digwa (25) von jenem Nachmittag in der Vorweihnachtszeit, als das Kame...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396843437&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Lena Meyer-Landrut, geboren 1991 in Hannover, gewann 2010 im Alter von 18 Jahren mit dem Titel „Satellite“ den Eurovision Song Contest. Seitdem hat sie mehrere Alben veröffentlicht und arbeitete neben ihrer Musikkarriere als Synchronsprecherin, Modeunternehmerin und TV-Persönlichkeit, etwa als Jurym...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>