<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weiterhin Probleme bei der IT</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698939&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auch nach bald drei Wochen ist die IT-Störung bei der Handwerkskammer Hannover noch nicht behoben. „Unsere Internetseiten sind aufgrund eines Systemausfalls vorübergehend nicht in vollem Umfang erreichbar“, hieß es am Freitag, 26. Januar, auf der Website. „Von der Störung sind auch die damit verbund...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover strahlt in Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698956&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 5000 Kinder, die schwimmen können. Dazu 280 Übungsleiter, die sich um die Ausbildung von Nichtschwimmern kümmern - die Schwimmoffensive der Region Hannover setzt neue Maßstäbe. Und das bundesweit. Bei der 20. Verleihung der „Sterne des Sports“ in Berlin durch Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD)...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bewerbungsmappe fürs Studi-Zimmer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698967&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wohnungssuche in größeren trendigen Städten ist ein Albtraum und meist langwieriges und oft erfolgloses Unterfangen. Jedenfalls wenn man in gewissen Vierteln leben und eine Mietobergrenze nicht überschreiten möchte. Wer S-Bahn-Anbindung und Platte in Kauf nimmt, hat indes bessere Karten.
Sandra such...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deurag-Raffinerie soll grün werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698966&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Gelände gilt als eine der größten und schlimmsten Altlastenflächen bundesweit: Östlich von Hannovers Kernstadt liegt in Misburg das Areal der einstigen Deurag-Nerag-Raffinerie, das im Krieg stark bombardiert wurde. Die rund 900.000 Quadratmeter große vergiftete und mit Blindgängern übersäte Fläc...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Plan: Weniger Zugausfälle bei Metronom</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698969&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit mittlerweile fünf Monaten arbeitet die Eisenbahngesellschaft Metronom nun bereits mit einem Ersatzfahrplan. Mit diesem reagierte das private Unternehmen im vergangenen Sommer auf den Personalmangel bei seinen Lokführerinnen und Lokführern, der zuvor immer wieder kurzfristige Zugausfälle zur Fol...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier wird es eng für Fußgänger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698974&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fahrradbügel und Müllinseln auf dem Gehweg, unbefugt parkende Autos vor Kreuzungen, die die Sicht für Fußgänger versperren, parkende Fahrzeuge auf dem Gehweg - diese und weitere Beispiele in der Stadt nennen Leserinnen und Leser auf die Frage: Wo in Hannover werden Fußgängerinnen und Fußgänger behin...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Knapp 250 Fußgänger in einem Jahr verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698973&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit dem 1. Januar arbeitet eine Beauftragte für Fußverkehr in der Stadt - was bei einigen Menschen auf Kritik gestoßen ist. Dabei zeigt ein Blick in die Unfallstatistik der Polizei, wie gefährlich das Gehen sein kann. Die Zahlen stammen aus der Statistik für 2022, die für 2023 liegen noch nicht vor...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aha verdoppelt Schutzgebühr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698977&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Überraschung an der Supermarktkasse: Wer seit dem 1. Januar nach blauen Altpapiersäcken fragt, bekommt einen neuen Preis zu hören. Denn zum Jahreswechsel hat Hannovers Abfallwirtschaftsbetrieb aha die sogenannte Schutzgebühr für die blauen Säcke verdoppelt. Die deutliche Erhöhung wurde allerdings im...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer steckt hinter Demos mit AfD-Redner?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698976&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neulich auf dem Schützenplatz in Hannover: Nachdem die großen Bauernproteste in den Vortagen schon durch die Stadt gerollt sind, versammeln sich an einem Freitag etwa 100 Lkw-Fahrer, Landwirte und Handwerker mit ihren Fahrzeugen, um gegen eine Erhöhung der Lkw-Mautgebühren auf Autobahnen und die ges...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von der VGH gibt es gleich zwei Schecks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698982&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Unternehmen Informationsverarbeitung für Versicherungen GmbH (IVV) kümmert sich als VGH-Tochter seit 1993 um Anwendungen und Systeme zur Verwaltung des gesamten Versicherungsgeschäftes. Die etwa 400 Mitarbeitenden haben im Zuge ihrer Weihnachtsfeier entschieden, für den sozialen Zweck zu sammeln...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tickets und Anreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388698990&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tagestickets kosten an der Tageskasse 14 Euro, ermäßigt (Schüler, Studenten, Azubis, Arbeitslose) 13 Euro. Neu ist das Mittwoch-Ticket (Tagesticket für den 31. Januar) für nur 12 Euro. Es gibt ein Junior-Tagesticket (13 bis 17 Jahre) für 9 Euro.
Das Nachmittagsticket (Mittwoch, Donnerstag, Freitag a...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>