<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>London schickt weitere Kampfjets</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418177&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Großbritannien schickt als Reaktion auf die Angriffe gegen Israel weitere Kampfflugzeuge in die Region. Die Jets und Betankungsflugzeuge würden die bereits entsandten Kräfte verstärken, die in der Gegend gegen den Islamischer Staat im Einsatz sind, teilte der britische Verteidigungsminister Grant Sh...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betrunken am Steuer eines Müllwagens?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418213&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie sind mit schweren Lastwagen unterwegs und rangieren mitunter durch enge Wohnstraßen - Fahrer und Fahrerinnen von Müllwagen haben keinen leichten Job und eine hohe Verantwortung gegenüber anderen Verkehrsteilnehmern. Aus der Belegschaft des Entsorgungsunternehmens Aha gibt es jetzt Hinweise, dass...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Acht tödliche Fahrradunfälle 2023 - Zahl verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418225&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Acht Fahrradfahrende sind in der Region Hannover im vergangenen Jahr bei Verkehrsunfällen gestorben. Das geht aus dem Verkehrssicherheitsbericht 2023 hervor, den die Polizeidirektion Hannover vor Kurzem veröffentlichte. Die Zahl der tödlich verunglückten Menschen hat sich im Vergleich zu 2022 verdop...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„The Voice Kids“: Isa und Nahla sind eine Runde weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418229&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Ich habe Respekt vor der großen Bühne“, sagte Nahla (12) aus Isernhagen vor ihrem großen Auftritt bei „The Voice Kids“ auf Sat.1. Das merkte man: Sie sang zwar den quicklebendigen Gute-Laune-Song „I wanna dance with somebody“ von Whitney Houston - und war dann trotz des Doppel-Buzzers, der sie in d...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die große Samstagabendshow - am Freitag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Werbeblock beginnt pünktlich um 20 Uhr auf den Leinwänden: Bärenmarke, Kuschelrock-LPs, Reklame aus Zeiten, in denen der Krieg noch kalt war, Menschen auf Yogurette-Wolken schwebten und Nutella wichtige Lebensbausteine lieferte. Man möchte glatt in den Frotteebademantel schlüpfen, denn gleich, u...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>