<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Üstra wird zwei Tage lang bestreikt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626795&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der öffentliche Nahverkehr wird in der Region Hannover heute und morgen in weiten Teilen zum Erliegen kommen. Weil die Gewerkschaft Verdi zum Streik aufgerufen hat, fahren bei der Üstra weder Busse noch Bahnen. Nach Angaben des Verkehrsunternehmens in Hannover fallen alle Linien an beiden Tagen aus ...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Autos in Hannovers Umland: Ist das schon die Trendwende?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626815&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Trend kannte lange Zeit nur eine Richtung: Die Zahl der Autos in der Region Hannover stieg Jahr für Jahr unaufhörlich weiter. Nun scheint eine Umkehr dieser Entwicklung in Sicht zu sein. Laut einer aktuellen Auswertung der Statistiker in der Regionsverwaltung hat die Autodichte in der Region ers...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>48-Jähriger stirbt bei Unfall auf Südschnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626814&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei einem Unfall auf dem Südschnellweg ist am Samstagabend ein 48-jähriger Mann aus Garbsen tödlich verunglückt, zwei Frauen wurden leicht verletzt. Vier Autos waren gegen 18 Uhr in Fahrtrichtung Peine zwischen dem Landwehrkreisel und der Wilmerstraße kollidiert. Der Südschnellweg war aufgrund des U...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Streiks: Freie Fahrt für Autos?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626822&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Statt mit Bus und Stadtbahn fahren viele Beschäftigte am Montag und Dienstag, 19. und 20. Februar, voraussichtlich mit dem Auto zur Arbeit - denn die Üstra-Beschäftigten streiken an beiden Tagen. Die Fahrzeuge verlassen also die Betriebshöfe nicht. Unter anderem geht es um 33 statt 30 Urlaubstage un...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt hebt Umweltzone auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626827&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ab kommenden Donnerstag, 22. Februar, braucht kein Autofahrer mehr eine grüne Plakette an der Windschutzscheibe, um in Hannovers City hineinfahren zu dürfen. Die Stadt schafft an diesem Tag die Umweltzone ab, alle Hinweisschilder werden in den kommenden sechs Wochen abgeschraubt. Der Grund: Die Scha...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die nächste Stufe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392626848&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Kreativität der Kurven sollte jedem Investor eigentlich noch mehr Lust auf das Premiumprodukt Fußball-Bundesliga machen. Statt allein mit Tennisbällen oder Schokotalern protestierten die Fans am Wochenende in den Stadien auch mit ferngesteuerten Autos gegen den Milliardenplan der massiv unter Dr...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>