<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Mieten im Land steigen in fünf Jahren um 25 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313700&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mieter in Niedersachsen müssen für eine neue Wohnung deutlich tiefer in die Tasche greifen als noch vor fünf Jahren. Seit 2018 sind die sogenannten Angebotsmieten im landesweiten Schnitt um 25 Prozent gestiegen: von 6,59 Euro pro Quadratmeter im Jahr 2018 auf 8,21 Euro im Jahr 2023. Das geht aus Dat...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkehrswende auf der Kippe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313732&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Regieren ist schwierig geworden für Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne). Seit dem Bruch der Koalition von SPD und Grünen im Rat der Stadt hat er keine Mehrheit hinter sich. Vor allem seine ehrgeizigen Pläne im Verkehrsbereich stehen auf der Kippe.
Onay war im Wahlkampf 2019 mit dem Zi...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Runde um Runde im Reifentest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313752&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es sind knuffige 25 Grad Celsius im Raum, die Luft ist feucht. Hier, in einer halbdunklen Halle auf dem Contidrom, testet der hannoversche Automobilzulieferer Continental Prototypen seiner neuesten Reifen. Dabei ist ein Auto zunächst gar nicht zu sehen. Zuschauer stehen auf einer seitlichen Plattfor...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Telekom-Arbeiten: Sechsmal Leitungen von Enercity beschädigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313786&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An vielen Stellen in Hannover wird von verschiedenen Telekommunikationsanbietern mit Hochdruck am Ausbau des Glasfasernetzes gearbeitet. In der Nordstadt war das mit unangenehmen Begleiterscheinungen für Anwohner verbunden. Laut Enercity wurden seit Ende Februar sechsmal Glasfaserleitungen durchtren...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Autos stranden im Gleis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313785&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beinahe zeitgleich haben zwei Autos im Gleis den Stadtbahnbetrieb der Üstra am Dienstagabend empfindlich gestört. Betroffen waren die Linien 2 sowie 3 und 7. Das passiere leider regelmäßig, besonders im Dunkeln, sagte ein Sprecher des Unternehmens. „Zwei Fälle an einem Abend sind dann allerdings wir...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Esprit-Stores droht das Aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313794&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehrere Esprit-Filialen in Deutschland sollen demnächst schließen. Laut einem Medienbericht hat die PTH Group als sogenannte Franchisenehmerin den Vertrag mit dem internationalen Modeunternehmen gekündigt. Vor dem Aus stehen demnach auch drei Geschäfte in der Region Hannover. Doch es scheint schon e...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Start in den Fahrrad-Frühling</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313802&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fahrradsaison hat begonnen, mit den Sonnenstrahlen und der Wärme zieht es auch die sogenannten Schönwetterfahrer raus. Doch das Rad stand lange in Keller oder Garage. Ebenso lang sind die Wartezeiten für Termine in manchen Fahrradläden.
Was ist zu tun vor dem ersten Ausflug? Frank Wodicka ist We...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnen Sie einen Rucksack fürs Wandern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313801&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 150 Menschen haben sich schon für den HAZ-Wandertag angemeldet. Am Sonntag geht es mit Unterstützung des Deutschen Alpenvereins und weiteren Vereinen auf sieben Wanderungen mit unterschiedlichen Längen und Ansprüchen. Zudem werden gleich fünf Fahrradtouren angeboten. Bei der Familienwanderu...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ode an die Einsamkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401313809&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gestern habe ich meine Familie belogen. Der Metronom und ich haben längst die Mitternacht überfahren. Als wir langsamer werden, schleifen wir noch ein zerfasertes Stück von ihr in den Bahnhof hinein. Die Pflicht, deren Ruf zu hören ich behauptet habe, schläft vergraben am Boden meiner Tasche. Ich we...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>