<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Aufsichtsrat fordert mehr Tempo bei Conti-Umbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947755&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Aufsichtsrat von Continental fordert vom Vorstand mehr Tempo beim Umbau des Konzerns. Das sagte Wolfgang Reitzle, der langjährige Vorsitzende des Kon­trollgremiums, bei der Hauptversammlung am Freitag in Hannovers Kuppelsaal. Vor allem die seit Jahren schwächelnde Automotive-Sparte bereitet dem ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Hilfe, ich wohne im Vonovia-Hochhaus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947748&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Die Wohnungen sind super geschnitten, auf beiden Seiten große Balkone“, sagt die 51-jährige Mieterin. Seit 20 Jahren wohne sie hier. „Früher war hier alles tiptop, aber heute sind es nur noch Bruchbuden.“ Oben laufe das Wasser rein, unten im Keller stinke es nach Schimmel.
Das Wohngebiet im Norden ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tee aus dem englischen Cornwall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947841&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tee gehört zu England wie der Linksverkehr oder die Monarchie. Oft wird das Getränk nach festen Regeln serviert, meistens als schwarzer Tee. So gibt es beispielsweise den Builders’s Tea (stark mit viel Milch und Zucker für Bauarbeiter) oder den Five-o-clock-Tea (zwischen 15 und 17 Uhr, oft mit Gurke...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Westfalenbahn: Neuer Gesellschafter, alter Takt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947876&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Westfalenbahn verbindet im Stundentakt die Region Hannover zwischen Lehrte-Hämelerwald im Osten und Wunstorf im Westen mit Stopps in Lehrte und Hannover Hauptbahnhof - mehr als 20 Millionen Fahrgäste nutzen die Züge der Westfalenbahn bislang in jedem Jahr, wie Abellio-Sprecher Alexander Schaub s...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Draußen Demo, drinnen Bockwurst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947874&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Hauptversammlung hatte noch nicht mal angefangen, da war schon Stimmung vor dem Haus. Denn während sich die Aktionäre der Continental AG im Kuppelsaal sammelten, machten rund 150 Beschäftigte des Automobilzulieferers am Freitagmorgen ihrem Ärger auf dem Theodor-Heuss-Platz gegenüber Luft. Mit dr...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 130.000 Besucher, rund 4000 Aussteller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947872&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Hannover Messe geht an diesem Freitag mit einer guten Bilanz zu Ende. Mehr als 130.000 Besucherinnen und Besucher aus 150 Ländern haben laut Veranstalter den Weg auf das Gelände bei Laatzen gefunden. Rund 4000 ausstellende Unternehmen und 300 Start-ups zeigten ihre Produkte, Dienstleistungen und...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kind will kein Rentner sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947887&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der schwarze Sportwagen steht wie immer direkt vor der Eingangstür, obwohl durchaus ein paar Parkplätze frei sind. Das klare Zeichen: Der Chef ist da. Wir sind zum Geburstagsinterview mit Martin Kind in seiner Hörgerätezentrale in Großburgwedel verabredet. Seit Kind 1997 bei Hannover 96 als Clubboss...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Smarte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947937&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Ich hänge an meinen alten Sachen. Besonders an den Klassikern. Mein Rasierer zum Beispiel, gekauft nur wenige Jahre nach der Jahrtausendwende. Wir arbeiten noch immer zusammen, fast jeden Morgen. Ich reinige ihn sorgsam mit einer Bürste und ein- oder zweimal im Jahr mit einer Kartusche. Jet...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Musikzentrum gerettet: Stadt Hannover kauft Immobilie und will Gelände weiterentwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947934&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Zukunft des Musikzentrums in Vahrenwald, eines der bedeutendsten Kultur- und Veranstaltungszentren in Hannover, ist gesichert. Die Stadt Hannover will das Grundstück erwerben und ein langfristiges Erbbaurecht an den Betreiber des Musikzentrums, eine gemeinnützige GmbH, vergeben. Der bisherige Ei...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für mehr Klimaschutz fehlt der Mut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947945&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Klimaneutral bis 2035: Dieses ehrgeizige Ziel wird die Region Hannover wohl laut einem Gutachten des Hamburg Instituts verpassen. Das allerdings ist nicht einmal der alarmierendste Befund der Studie. Die Studie macht unmissverständlich klar: Selbst bis 2040 - wie es das niedersächsische Klimaschutzg...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Paradies macht zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947965&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Mann mit dem Cap hat Blumen mitgebracht. Paul heißt er, sagt er uns, und sagen will er jetzt auch was. Aber vor Rührung bringt er kein Wort heraus, dafür füllen sich seine Augen mit Tränen, als er Karin Wickbold die fünf gefüllten Tulpen hinhält. Später erklärt der 43-Jährige den emotionalen Mom...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Bilanz: Mehr Fahrgäste, mehr Tickets, mehr Beschäftigte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947964&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hackerangriff, Automatensprengungen - und Fahrgastzahlen fast auf dem Niveau der Vor-Corona-Zeit: Das Jahr 2023 hat die Beschäftigten der Üstra gefordert. Jetzt legt das Unternehmen den Jahresabschluss vor und zieht trotz aller Schwierigkeiten ein aus seiner Sicht positives Fazit. Das ergibt sich la...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier können Sie in der Region bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947973&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer sich in Hannover oder im Umland den Traum vom eigenen Haus erfüllen will, muss zuweilen lange suchen und viel Geld in die Hand nehmen. Baugrundstücke für Eigenheime sind rar, Neubauten sind oft hochpreisig. Wir haben für Sie zusammengetragen, wo es in der Landeshauptstadt und im Umland derzeit o...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Oststadt ist am teuersten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947972&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auch wenn die Zinshöhe derzeit den Immobilienkauf-Interessenten das Leben weiterhin schwer macht: Die Angebotspreise für Eigentumswohnungen in Hannover sind nach dem Allzeithoch im Jahr 2022 teils kräftig gefallen. Eine Analyse des Unternehmens Real Estate Pilot hat jetzt ergeben, dass die Preise in...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Laatzen sinken die Preise stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947970&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Laatzen und Isernhagen hat es in den vergangenen Jahren eine regelrechte Preisrallye bei Ein- und Zweifamilienhäusern gegeben. Von 2020 bis 2022 stiegen die inserierten Preise in den beiden Kommunen auf Allzeithochs, fielen zuletzt aber so stark ab, dass in Laatzen am Ende ein durchschnittliches ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Woher kommen die Daten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947968&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der lokale Immobilienmarkt hat in den vergangenen Jahren ein heftiges Auf und Ab erlebt - und für viele Familien ist durch die Auf­ein­anderfolge von erst starkem Preisanstieg und dann plötzlichem Zinsanstieg der Traum vom Wohneigentum jäh geplatzt. Jetzt aber gehen die Kaufpreise zurück, weil Verkä...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Parken rund um die Graft soll verboten werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947983&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Feuerwerkswettbewerb, beim Kleinen Fest und bei anderen Großveranstaltungen in den Herrenhäuser Gärten dienen die Rasenflächen rund um den Großen Garten als temporäre Parkplätze - und werden viel genutzt. Bei An- und Abfahrt herrscht jedoch regelmäßig Verkehrschaos in Herrenhausen. Zudem muss d...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Schaum und Charme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947978&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Restaurant „La Rock“ an der Voßstraße finden immer wieder kleinere Veranstaltungen statt, die aufgrund begrenzter Kapazitäten erst gar nicht groß beworben werden, schnell sind die Plätze mit Stammpublikum befüllt. So auch vergangene Woche, als eine Verkostung charaktervoller Tropfen des Weinguts ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947975&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das erste Newscamp feiert im Aufhof Premiere</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405947991&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie dreht man einen kurzen Nachrichtenclip? Zu welcher Uhrzeit postet man am besten Instagram-Beiträge? Welchen Einfluss auf die Medien hat künftig die Künstliche Intelligenz? Und wie erkennt man bei allen technischen Entwicklungen Fake News? Um Antworten auf solche Fragen geht es beim ersten Medien...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>