<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Niedersachsens Straßen und öffentliche Gebäude verfallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130203&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kaputte Straßen, unsichere Brücken, marode Gebäude - die Infrastruktur in Niedersachsen verfällt immer schneller. Und in den kommenden Jahren könnte es noch schlimmer werden. Das prognostiziert der Landesrechnungshof (LRH) in seinem Jahresbericht 2024. „Das Land hat seine Infrastruktur zu lange vern...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Hannover-Erklärung“ für den Bau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130201&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer heute in einem 100 Jahre alten Haus das Dachgeschoss zum Wohnen ausbaut, muss das gesamte Gebäude auf Neubaustandard bringen. Treppenhäuser müssen neuesten Brandschutzbestimmungen entsprechen, die Fußböden den aktuellen Lärmschutzbestimmungen, im Zweifelsfall muss auch ein Aufzug rein. Auch im N...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Fendtbild</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130252&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was ist eigentlich gerade auf den Campingplätzen los? Es gibt ja noch welche in Süddeutschland, Österreich und Italien, die nicht gerade unter Wasser stehen. Wie sieht es da aus? Spielt man Fußball auf dem Rasen? Baut man Grünzeug an? Pfeift der Wind über die weiten Wiesen?
Wohnwagen und Wohnmobile ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei sucht EC-Karten-Dieb</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130250&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Polizei fahndet mit Bildern nach einem EC-KartenDieb. Der Mann soll Ende Februar die Bankkarte einer 87-Jährigen aus Hannover gestohlen haben. „Wenig später wurden mit der EC-Karte Einkäufe getätigt und Geld abgehoben“, sagt Polizeisprecher Marcus Schmieder. In einem Schnellrestaurant wurde der ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Züge nach Hamburg verspätet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130249&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bahnreisende müssen sich auf der Strecke zwischen Hannover und Hamburg in den kommenden Tagen weiterhin auf Verspätungen einstellen. Die Einschränkungen sollen voraussichtlich bis kommende Woche Donnerstag andauern, wie eine Sprecherin der Deutschen Bahn am Mittwoch auf Anfrage mitteilte. Starkregen...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Qualitätscheck für Transdev kommt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130259&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ausgefallene, verspätete oder überfüllte Züge - die Zuverlässigkeit im S-Bahn-Netz in der Region Hannover ist wiederholt in die Kritik geraten, seit die Firma Transdev Mitte 2022 die Verantwortung für den Betrieb übernommen hat. Nach zahlreichen Beschwerden von Fahrgästen verhängte die Region Hannov...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kinderklinik rutscht in Führungskrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130253&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach dem plötzlichen Rauswurf der Vorständin Agnes Genewein stecken die Stiftung Hannoversche Kinderheilanstalt und mit ihr das dazu gehörende Kinderkrankenhaus auf der Bult in einer schweren Führungskrise. Denn jetzt gibt es einen heftigen Streit zwischen dem Aufsichtsratsvorsitzenden, Rechtsanwalt...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sonderlinie während der Ideenexpo</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130264&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die S-Bahn Hannover setzt zur Ideenexpo eine Sonderlinie ein, um überfüllte Züge zu vermeiden. Am Hauptbahnhof startet die S8 von Sonnabend, 8. Juni, bis Sonntag, 16. Juni, an allen Tagen ab 7.39 Uhr stündlich bis 19.39 Uhr. Von Hannover/Messe Laatzen zurück zum Hauptbahnhof gibt es ab 8.10 Uhr bis ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity stellt Null-Euro-Rechnung und droht mit Inkassobüro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130267&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Energieversorger Enercity fährt schwere Geschütze gegen eine Studentin aus Hannover auf - wegen einer nicht beglichenen Rechnung über null Euro. Seit mehreren Wochen erhält die 21-Jährige Mahnung um Mahnung, die letzte Zahlungsaufforderung war sogar verbunden mit einer Inkassodrohung. Das Schrei...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schloss Marienburg wird erneut zu „Maxton Hall“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413130266&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das wird die Vorfreude der Fans nur weiter steigern: Am Dienstag, 4. Juni, haben auf Schloss Marienburg die Dreharbeiten für die zweite Staffel von „Maxton Hall - Die Welt zwischen uns“ begonnen. Das Produktionsteam der Coming-of-Age-Serie auf Amazon Prime Video verliert also keine Zeit: Die Region ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>