<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Trotz des Erfolges: Der Sprinti steht auf der Kippe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058067&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch im Dezember 2023 gab es Rückenwind auf großer Bühne für Sprinti, den On-Demand-Bus der Region Hannover, der seit einigen Monaten den kompletten äußeren Ring des Umlandes bedient. Bundesverkehrsminister Volker Wissing (FDP) zeichnete das Projekt in der Kategorie „Good Practice“ mit dem Deutschen...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anschluss für mehr als 70.000 Haushalte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058100&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An vielen Orten in der Region Hannover sieht man große Kabeltrommeln und Bautrupps, die Glasfaserkabel verlegen und so den Netzausbau voranbringen. Wir geben einen Überblick über die Aktivitäten.

Die Deutsche Telekom teilt mit, dass in der Region Hannover im Jahr 2023 von ihr 58.437 Haushalte neu u...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Glasfaser: Auch ohne Förderung weit vorn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058099&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Ausbau des Glasfasernetzes in der Region Hannover wird derzeit nicht mehr öffentlich gefördert. Das hat unterschiedliche Gründe - wird von der Wirtschaftsförderung der Region aber durchaus mit positiven Effekten in Verbindung gebracht. Die Zahl der tatsächlich noch völlig unterversorgten Gebiete...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Breitbandziele und Förderung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bis 2030 soll bundesweit flächendeckend Glasfaser verlegt sein. Das hat die Bundesregierung sich als Ausbauziel gesetzt. Das Land Niedersachsen will den Status „Gigabit-Netz“ (eine Bandbreite von mindestens 1000 Megabit pro Sekunde) schon 2025 erreichen.

Derzeit sind in Niedersachsen laut dem Breit...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Sprinti hilft dem Umland - aber wie lange noch?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058128&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zur Schule und zum Sport, zum Treffen mit Freundinnen oder für die Fahrt nach Hannover: Lexa Kissmann aus Uetze-Katensen nutzt den Sprinti mehrfach in der Woche, manchmal sogar täglich. Für ihre Mutter Iris Kissmann bedeutet das On-Demand-Angebot eine deutliche Entlastung, weil sie das Elterntaxi ni...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Initiative will Neustart für Bahnhofsvorplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058130&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit der Einführung des Deutschland-Taktes der Bahn dürfte Hannovers Hauptbahnhof noch mehr zum Knotenpunkt im europäischen Fernverkehr werden. „Wir müssen jetzt alle Hebel in Bewegung setzen, damit die Menschen nicht nur an Hannover vorbeifahren, sondern auch gerne aussteigen und in die Innenstadt k...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tödlicher Unfall: Keine Arbeiten auf Baustelle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058134&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Arbeiten auf dem Gelände des ehemaligen Postscheckamtes wurden nach einem tödlichen Unfall am Wochenende gestoppt. Vorerst sei die Baustelle wegen der Bedenken zur Statik stillgelegt, sagt Detlef Fiebig vom Gewerbeaufsichtsamt Hannover. Der Bereich soll nun zunächst von einem Statiker untersucht...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arthur-Menge-Ufer voll gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393058131&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Arthur-Menge-Ufer am Maschsee ist seit Montag, 19. Februar, voll gesperrt. Das bringt aber nicht nur Einschränkungen für Autofahrer mit sich. Auch Fußgänger und Radfahrer müssen ab sofort Umwege in Kauf nehmen. Busse werden ab Mittwoch, 21. Februar, umgeleitet. Grund sind Reparaturarbeiten an de...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>