<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Oase für alle oder keine gute Idee?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474142&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zukunftsorientierte Pläne nicht verhindern
Zu den Themen „Köbelinger Markt: Automobilclubs stellen sich hinter Onays Pläne“ vom 7. April, „Markthalle: Händler wollen Parkplätze behalten“ vom 7. April, „Weiter Streit um den Köbelinger Markt“ vom 4. April, „Verkehrswende auf der Kippe“ vom 3. April un...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>NBank soll „echte Investitionsbank“ werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474181&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die CDU in Niedersachsen dringt auf mehr Tempo bei der Stärkung und Weiterentwicklung der landeseigenen NBank. „Wir sind noch weit entfernt von einer echten Investitionsbank nach dem Vorbild von Bayern oder Schleswig-Holstein“, sagte der Vorsitzende der CDU-Landtagsfraktion, Sebastian Lechner. Die d...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahnen: Protec-Kontrolleure beklagen immer mehr Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474229&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bis zu 800 Euro haben Fahrkartenkontrolleure früher kassiert, wenn sie besonders viele Schwarzfahrer in Hannovers Stadtbahnen erwischt haben, doch die Zeiten der sogenannten Fangprämie sind vorbei. Dennoch haben sich jetzt Kontrolleure der Firma Protec an diese Redaktion gewandt und über einen zuneh...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klimaschutz: Agenturchefingeht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474233&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿Anja Floetenmeyer-Woltmann bleibt nicht Geschäftsführerin der Klimaschutzagentur. Laut Region Hannover verlässt sie die Agentur auf eigenen Wunsch. Die Kommunikationswirtin hatte den Posten am 1. Januar 2022 übernommen, eigentlich mit einer Vertragslaufzeit von fünf Jahren.
Floetenmeyer-Woltmann ha...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grabstein bezahlt - aber er kommt nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474259&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unruhe um die Deutsche Grabstätten und Grabmalgesellschaft (DGG) aus Hannover: Der bundesweit agierende Anbieter hat etliche Kunden irritiert, weil längst bezahlte Grabsteine nicht geliefert oder Nachforderungen gestellt wurden.
Die Polizei ermittelt, die Stadt sah sich zum Eingreifen veranlasst, au...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die DGG und der unbekannte Käufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474256&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hervorgegangen ist die bis kürzlich in Hannover ansässige Deutsche Grabstätten und Grabmalgesellschaft mbH (DGG) aus der Deutsche Süßwaren Gruppe GmbH. Diese Firma war 2016 von dem Werbe- und Immobilienunternehmer Sebastian Raddant gegründet worden - ob sie je umfangreich im Geschäft war, ist unklar...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Criminale 2024 in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474261&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es wird eine Hannover-Premiere mit Verspätung: Eigentlich war die Criminale, das größte Netzwerktreffen deutschsprachiger Krimiautorinnen und -autoren, bereits 2020 an der Leine geplant, musste wegen der Corona-Pandemie aber abgesagt werden.

Vom 15. bis 18. Mai finden Workshops, Lesungen und Events...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sind ARD und ZDF zu einseitig?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474275&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es sind markige Worte, mit denen 132 Beschäftigte der ARD (und ein freier Mitarbeiter des ZDF) in einem Manifest aktuell ihre Arbeitgeber kritisieren. In den Redaktionen, heißt es darin, würden „Minderheiten mit abweichender Meinung diffamiert und mundtot gemacht“. Und wer es wage, den „gesellschaft...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>MADSACK kann DDV erwerben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402474274&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Bundeskartellamt hat der MADSACK Mediengruppe die Freigabe zur Übernahme von 100 Prozent der Gesellschaftsanteile der DDV Mediengruppe (DDV) aus Dresden erteilt. Der Erwerb erfolgt damit zum 1. Mai 2024. DDV ist unter anderem Herausgeberin der „Sächsischen Zeitung“ und der „Morgenpost Sachsen“ s...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>