<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>„Gaza gibt es nicht mehr“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118836&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Blick auf den fortdauernden Krieg Israels gegen die militant-islamistische Hamas im Gazastreifen hat der Ministerpräsident von Katar scharfe Kritik an Israel und der internationalen Gemeinschaft geübt. Für ein Ende des Konflikts sei eine Zwei-Staaten-Lösung notwendig, sagte Scheich Mohammed Al T...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen fehlen mehr als 100.000 Sozialwohnungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118842&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Niedersachsen gibt es derzeit deutlich weniger Sozialwohnungen, als benötigt werden. Zu diesem Schluss kommt das Bündnis „Soziales Wohnen“, das entsprechende Berechnungen am Dienstag in Berlin vorstellte. „Während einige Bundesländer wie etwa Hamburg schon relativ nahe am berechneten Sollbestand ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlachthofbetreiber Vion schließt Standort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118862&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Emstek/Buchloe Der niederländische Schlachtkonzern Vion will seinen Betrieb im niedersächsischen Emstek bei Cloppenburg schließen. Betroffen sind rund 750 Arbeitsplätze, teilte die deutsche Tochtergesellschaft am Dienstag im bayerischen Buchloe mit. Die Schließung des Schlachthofes solle bis spätest...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beschaffung von Medien auf Prüfstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118903&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Keine guten Nachrichten für den lokalen Buchhandel, für den die städtische Ausschreibung von Büchern für die Stadtbibliothek ein lukratives Geschäft war. Die bisherige Praxis, den lokalen Buchhandel zu bevorzugen, ist nicht mit dem Vergaberecht der EU vereinbar. Das geht aus einem Gutachten der Kanz...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Tümpeltown lebt“ - aber nur noch ein bisschen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118909&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wasserkästen, Kissen, Fahrräder, Fenster (aus Glas!), Matratzen, Tannenbäume, Plastikstühle und immer wieder Thermofolie. Was die Polizei da im Laufe des Tages aus den Baumhäusern am Südschnellweg holt, zeugt vom Optimismus der Aktivistinnen und Aktivisten: Man hat es sich regelrecht wohnlich gemach...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Macht der Bilder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118908&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover In Hannover sollte es keine Bilder geben wie in Lützerath: Dieses Ziel hatte Niedersachsens Wirtschafts- und Verkehrsminister Olaf Lies schon wenige Tage nach seinem Amtsantritt mit Blick auf die Proteste gegen den Ausbau des Südschnellwegs ausgegeben. In politisch unsicheren Zeiten sollte ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne im Landtag kritisieren Polizei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118907&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Grünen im niedersächsischen Landtag kritisieren Hürden für die Arbeit von Journalisten bei der Räumung des Protestcamps am Südschnellweg in Hannover. Zur Freiheit der Presse gehöre, dass Medienvertreterinnen und -vertreter „bei ihrer wichtigen Arbeit nicht unnötig behindert werden“, sagte der Fr...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Land: Keine Verzögerung bei Freigabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118906&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Räumung des besetzen Baumdorfs Tümpeltown am Südschnellweg läuft zäher als gedacht. Auch am Dienstag, dem zweiten Tag des Polizeigroßeinsatzes mit mehreren Hundertschaften aus vier Bundesländern, war die Protestanlage noch nicht vollständig geräumt. Kippt damit der Plan des Landes, den Südschnel...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer räumt den Müll weg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118905&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Räumung von Tümpeltown lässt einen riesigen Müllhaufen in der Leinemasch zurück. Das besetzte Baumdorf hinterlässt an der Böschung des Südschnellwegs Berge von Holzresten, Plastikfolien, Verpackungsmüll, Seile und anderen Unrat. Wer räumt das weg?
„Den Müll wird die Landesstraßenbaubehörde entso...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Pläne für neue Strecken der Üstra gibt es</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118913&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Stadtbahnnetz der Üstra ist jüngst um 3,4 Kilometer gewachsen. Seit dem Fahrplanwechsel am 10. Dezember rollt die neue Linie 13 auf neuen Gleisen bis nach Hemmingen. Doch mit der jetzt vollendeten Strecke ist längst noch nicht Schluss. Die Region hat sieben weitere Pläne in der Schublade, um das...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unfälle mit Stadtbahnen: Die vier gefährlichsten Kreuzungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118912&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Stadtbahn rammt ein Taxi. Dessen Fahrer wollte noch fix über die Gleise fahren - mit schwerwiegenden Folgen: Die Meldungen von Zusammenstößen zwischen Üstra-Zügen und Autos in Hannover sind keine Seltenheit. Oft haben sie immense Sachschäden zur Folge, mitunter sind sogar Verletzte zu verzeichn...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird das Steintor zur Haltestelle der Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118911&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer am Steintor auf dem Weg zur Stadtbahn ist oder sie gerade verlassen hat und dabei den Blick ein wenig schweifen lässt, kann die ein oder andere kleine Veränderung kaum übersehen. Ober- und unterirdisch wird die Haltestelle im Zentrum der Stadt offensichtlich nicht grundlegend, aber doch unverken...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehrere Buslinien fallen aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118910&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen einer Betriebsversammlung bei Üstra Reisen kommt es am Donnerstag, 18. Januar zwischen 8 und 14 Uhr zu Einschränkungen im hannoverschen Busverkehr. Betroffen sind Busse von Üstra und Regiobus, die vom Üstra-Tochterunternehmen Üstra Reisen betrieben werden. Diese fallen im gesamten Zeitraum aus...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pumpen, trocknen, sanieren - und die Versicherung informieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118915&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit drei Wochen steht das Wasser in manchen Kellern - und es zieht sich wegen des winterlichen Frosts aktuell kaum zurück. Doch bei Versicherungen wie der VHV Allgemeine klingeln die Telefone längst nicht mehr so oft wie in den Tagen rund um den Jahreswechsel. Denn obwohl noch immer die Pumpen lauf...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Hochwasser im Keller: Erst pumpen, dann die Versicherung anrufen VHV-Beschäftigte geben Antworten auf die meist gestellten Fragen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118914&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gerade nach dem Ahrtal-Hochwasser oder den aktuellen Schäden verzeichnen Unternehmen immer wieder Fragen nach Dokumentation und Versicherungsschutz. Hier kommen wichtige Antworten.
Welche Dokumente brauchen Hausbesitzer bei der Schadensmeldung?
Sie sollten die Versicherungsscheinnummer bereithalten ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das „Plümecke“ ist wieder da</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118917&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es sollte ein „Soft Opening“ werden, tatsächlich war es gleich eine Härteprobe: Vergangenen Freitag hat David Elbert (36) zum ersten Mal nach einem verheerenden Feuer im Mai 2023 die Kultkneipe „Plümecke“ wieder geöffnet. „Es war rappelvoll. Dabei habe ich nur einen Zettel in die Tür gehängt. Offenb...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktionswoche fürs Klima im Aufhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386118916&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Stadtlabor Aufhof an der Marktkirche wird bis Ende Januar zum Treffpunkt von Menschen, die sich für den Klimaschutz engagieren. Mit Vorträgen, Beratungen und Aktionen soll für die Energie-, Moblitäts- und Wärmewende sensibilisiert werden. Entsprechend sind auch Energieberater und -beraterinnen i...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>