<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Gegenwind für Europagegner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872544&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vier Airbus A320 strahlen am Montagmorgen am Rande des Rollfelds des Brüsseler Flughafens im gleißenden Licht der Sonne. Um die Maschinen von Lufthansa, Eurowings, Brussels Airlines und Austrian Airlines mit der Sonderlackierung „Yes to Europe“ (Ja zu Europa) an diesem Morgen zu präsentieren, wurden...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kronsberger Höfe: Initiatoren müssen umplanen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872554&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das „Wohn- und Lebensprojekt Kronsberger Höfe“ steckt erneut in der Warteschleife: Die Initiatoren sahen sich gezwungen, umzuplanen, müssen daher neue Bau- und Förderanträge einreichen.
Und so ist der zuletzt für März anvisierte Baustart in Hannover-Bemerode auf unbestimmte Zeit verschoben worden. D...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Klasse für Anfänger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872576&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Bahn hat bestimmt ein schlechtes Gewissen. So ganz pauschal. Vermutlich aus diesem Grund hat sie vorgeburtstägliche Geschenke verteilt. Wir haben jedenfalls ein zeitlich begrenztes Upgrade auf die 1. Klasse bekommen. Kurz vorm Seniorinnenticket möchte man uns offenbar Komfort und das sü...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Friederikenplatz ist ein Sanierungsfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872575&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Friederikenplatz ist wohl eine der kompliziertesten Kreuzungen Hannovers. Mit dem Friedrichswall, dem Leibnizufer und der Lavesallee treffen dort drei wichtige Verbindungen aufeinander. Bis zu acht Spuren laufen parallel. 40.000 Autos und 800 Lastwagen sind dort pro Tag unterwegs. Was angesichts...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„John Boy“ hält die Polizei auf Trab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872574&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tierischer Einsatz für die Polizei Hannover: Am Samstag ist ein Pony aus seinem Stall auf dem Schützenplatz ausgebrochen. Das entlaufene Tier schaffte es bis auf die Hildesheimer Straße, bevor Einsatzkräfte es wieder einfangen konnten.
Nach ersten Erkenntnissen der Polizei Hannover war das Pony name...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>78-Jährige stirbt nach Verkehrsunfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872573&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tödlicher Verkehrsunfall in Groß-Buchholz: Eine 78-Jährige ist am Sonnabend, 11. Mai, von einem Pkw erfasst worden, als sie gegen 13.40 Uhr die Straße Osterfelddamm in Höhe der Einmündung zum Haberhof von Westen nach Osten überquerte. Sie überlebte den Zusammenstoß nicht.
Ein 84-Jähriger, der mit se...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anwohnerparken: Kirchen kritisieren Pläne der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872582&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Anwohnerinnen und Anwohner in der Calenberger Neustadt sollen künftig einfacher Parkplätze finden. Die Stadt will Bewohnerparken in einem Großteil des citynahen Stadtteils einführen. Doch an den Plänen gibt es Kritik von mehreren Kirchengemeinden, die in der Calenberger Neustadt ihr Gotteshaus haben...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heidewitzka!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872584&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Was macht einen Stadtteil aus, in dem sich die Menschen glücklich fühlen? Es ist offenbar nicht der relative Reichtum wie in Isernhagen-Süd oder im Zooviertel, nicht das traditionelle Arbeitermilieu wie in Stöcken oder Wülfel, nicht das Gutbürgerliche wie in der Südstadt oder der List. Vielleicht is...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra plant bargeldlosen Check-in</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872588&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei der Üstra steht eine weitere Stufe des Digitalisierungsprozesses im Nahverkehr an: Wer bargeldlos in Bus und Bahn fahren möchte, kann sich ab kommendem Jahr über eine neuartige Üstra-App beim Einsteigen registrieren und seine Fahrtstrecke dann aufzeichnen lassen. Die App bekommt mit, wenn der ei...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Spitzenkoch für 15 000 Sportler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408872606&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Filetstück vom Seehecht ist kräftig geräuchert und schwimmt in einer würzigen Gemüse-Bouillon mit Kügelchen aus Tapioka, jener Stärke aus der Maniok-Wurzel, die ballaststoffreich und glutenfrei ist. Wieder und wieder hat Alexandre Mazzia das Rezept ausprobiert, abgewandelt und perfektioniert, da...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>