<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weil in China - gerade jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127851&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) will mit einer Wirtschaftsdelegation nach China reisen. Die Einladung an potenziell interessierte niedersächsische Unternehmen wurde jetzt verschickt. Als wichtigste Themen der Reise vom 26. Mai bis zum 1. Juni sind die Automobilwirtschaft, Umweltt...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Russland soll in Atomfabrik im Emsland einsteigen - Gutachten warnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127848&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die in der Brennelementefabrik im niedersächsischen Lingen geplante Produktion von Kernbrennstäben für russische Atomkraftwerke könnte zu einem Sicherheitsrisiko für Deutschland werden. Zu diesem Ergebnis kommt ein Gutachten im Auftrag des Bundesumweltministeriums, das dieser Redaktion vorliegt. Das...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende Karrierechancen:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127856&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die 33. beruf & bildung hannover hält am 23. und 24. Februar tausende Karrierechancen für Jugendliche und junge Erwachsene bereit. Im Hannover Congress Centrum (HCC) präsentieren sich über 230 attraktive Arbeitgeber, die zahlreiche Jobs, sowie Ausbildungs-, Studien- und Praktikumsplätze im Gepäck ha...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Programm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127888&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bewerbungscheck
Die Bewerbungsunterlagen sind die persönliche Visitenkarte. Mit ihnen soll schließlich der Traumarbeitgeber im ersten Schritt von den eigenen Fahigkeiten uberzeugt werden, damit es zur Einladung zum Bewerbungsgesprach kommt. Der Knackpunkt ist: Personaler erhalten zahlreiche Bewe...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Impressum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127902&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herausgeber: Verlagsgesellschaft Madsack GmbH & Co. KG, August-Madsack-Straße 1, 30559 Hannover Verantwortlich für Anzeigen: Günter Evert Konzeption & Realisation: Madsack Medien Hannover GmbH & Co. KG, August-Madsack-Straße 1, 30559 Hannover Redaktion: Madsack Medien Hannover GmbH & Co. KG, Christi...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Erben des versunkenen Dorfes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127912&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Wind weht über die Äcker. Unter knorrigen Eichen liegen gewaltige Findlinge, eine Hecke umfriedet das Gelände. „Wenn im Mai der Raps blüht, ist es hier besonders schön“, sagt Heinrich Ebeling und lässt den Blick in die Weite schweifen. Der 84-Jährige ist der Bürgermeister dieser Gemeinde. Einer ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Microsoft investiert Milliarden in KI-Rechenzentren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127913&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Microsoft baut seine Kapazitäten für die Künstliche Intelligenz weltweit massiv aus. Nun sollen auch nach Deutschland Milliarden fließen: Unter anderem will der Konzern zwei große Re­chen­zen­tren im Kölner Umland bauen. „Wir sehen eine steigende Nachfrage nach KI-Anwendungen in wichtigen Wirtschaft...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Audi-Neuwagen stecken in US-Häfen fest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127924&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bauteile aus dem Westen Chinas sorgen bei Europas größtem Autokonzern Volkswagen jetzt auch für Probleme in den USA: An dortigen Häfen stecken mehrere Tausend Neuwagen fest, weil darin Teile aus dem Westen Chinas, zu dem auch die Region Xinjiang zählt, verbaut wurden. „Wir arbeiten daran, eine zollb...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Swiss Life Deutschland: 70 offene Stellen in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127923&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Finanzberatungsunternehmen Swiss Life Deutschland rechnet mit weiterem Wachstum und möchte in Hannover zahlreiche Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter einstellen. „Wir haben hier 70 offene Stellen“, sagte der Vorsitzende der Geschäftsführung, Jörg Arnold. Die Firma suche zusätzliches Personal vor al...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weidetorbrücke am Wochenende gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127944&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Autofahrerinnen und Autofahrer müssen am Wochenende möglicherweise etwas Geduld mitbringen, wenn sie auf dem nördlichen Messeschnellweg unterwegs sind. Am Sonnabend, 17. Februar, um 6 Uhr wird die Weidetorbrücke gesperrt und am Sonntag, 18. Februar, im Laufe des Nachmittags wieder freigegeben. Der k...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alle sind beschädigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127946&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Vorgang um die missglückte Besetzung des Bürgerstiftungsvorstands ist mehr als eine Posse. Er zeigt, wie schwer es inzwischen in fast allen Vereinen und Institutionen ist, Menschen für das Ehrenamt zu gewinnen. Und was für fatale Folgen es in der Außenwirkung hat, wenn man sich deshalb zu überst...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir haben die Strategie nur weiterentwickelt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kurz nach Beginn der Sitzung ziehen sich die Aktivistinnen und Aktivisten ihre orangefarbenen Warnwesten über. Dann fangen einige an, die Wände und das Mobiliar im Haus der Region Hannover mit Farbe zu besprühen. An der grau melierten Wand des Sitzungssaals soll, so der Plan, am Ende der Slogan „Ges...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sportplatz Bult: Klagen gegen Stadt eingereicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127957&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit etwa 20 Jahren sind die Sportanlagen hinter der ehemaligen Mensa der Tierärztlichen Hochschule (TiHo) am Robert-Koch-Platz außer Funktion. Das Land hat das Grundstück längst verkauft - damals bezeichnete die Stadtverwaltung die Brachfläche noch als „besonders gut für eine Wohnnutzung geeignet“....</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn der Abschied eskaliert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127964&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In „Letzter Abend“ (verfügbar auf Prime Video, Youtube und Apple TV) will ein junges Paar aus Hannover vor dem Umzug nach Berlin einen entspannten letzten Abend mit Freundinnen und Freunden verbringen. Jedoch scheint nichts so zu laufen, wie es soll: Das Bücherregal, das der freiberufliche Musiker C...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vielfalt ist ihr Programm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392127969&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An der Fassade des Kulturzentrums Pavillon informiert derzeit eine Audioinstallation über die rassistischen Anschläge in Hanau vom 19. Februar 2020. Kiriakoula Kremantzouli weist darauf hin; es steht für das, was sie in den kommenden Jahren vorhat mit dem Kulturzentrum. „Das ist ein gutes Beispiel: ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>