<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wahlen und Zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694264&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Politische Ereignisse, Quartalsbilanzen von Unternehmen und zahlreiche Konjunkturdaten könnten für eine bewegte Börsenwoche sorgen. In Taiwan hat die Bevölkerung mit der Wahl von William Lai die Unabhängigkeit von China betont - mit ungewisser Reaktion des großen Nachbarn. Zudem bleibt die Lage im R...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es ist eher bürokratischer geworden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694287&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Dürr, allein am Donnerstag haben Tausende Landwirte in Hannover gegen die Kürzungen beim Agrardiesel demonstriert. Wird die Ampelkoalition ihren Beschluss komplett zurücknehmen?
Die Beschlüsse, die jetzt auf dem Tisch liegen, betreffen die Rückzahlung von Agrardiesel-Steuern ab dem Jahr 2025. D...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streit um die autofreie Innenstadt verzögert Abschaffung der Umweltzone</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694291&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch immer gilt: Nur Fahrzeuge mit grüner Plakette auf der Windschutzscheibe dürfen in die Innenstadt fahren. Eigentlich wollte die Stadt Hannover die Umweltzone zu Beginn des Jahres abschaffen, doch alle Verbotsschilder stehen noch. Das liegt daran, dass der Rat im Dezember eine Entscheidung über d...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie wir berichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694300&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Aufgabe der Medien ist es, fair und transparent über die bevorstehende Räumung und Rodung der Waldbereiche am Südschnellweg zu berichten. Dazu gehört auch zu beobachten, was während der Räumung der von Aktivisten besetzten Bereiche passiert. Die Bedingungen dafür sind zurzeit﻿ jedoch nicht leich...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Protest gegen Rodung geht in heiße Phase</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694298&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Während einer Demonstration gegen den Südschnellwegausbau in der Leinemasch ist es am Sonntagnachmittag kurzzeitig zu ersten, aber harten Auseinandersetzungen zwischen Vermummten und der Polizei gekommen. Es war ein Vorgeschmack auf das, was anlässlich der Räumung und Rodung der Schnellwegtrasse ab ...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellwegsperrung: Das ist die Umleitung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694296&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen der geplanten Rodungen ist der Südschnellweg voraussichtlich bis zum Ende der Woche gesperrt. Konkret betroffen ist das Stück zwischen Landwehrkreisel bei Hemmingen und dem Seelhorster Kreuz zum Messeschnellweg. An der Kreuzung Hildesheimer Straße ist ausschließlich das Auffahren Richtung Seel...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abgründe und Plateaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385694386&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist so vieles möglich: Ein Pilzsammler entdeckt eine Leiche im Wald, kümmert sich aber nicht weiter um sie; später steigt er in eine Art Taucheranzug, den er im Schrank findet. Ein Jurist denkt über das Gesetz nach, entdeckt dann aber im Kino den wunderbaren Geschmack eines Fruchtbonbons. Eine bl...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>