<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Bahn streikt - Züge voll bei Konkurrenten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286135&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen des Streiks der Lokführer ist es am Dienstag auch bei Regionalzügen der Deutschen Bahn (DB) in Niedersachsen und Bremen zu massiven Ausfällen gekommen. Während die nicht bestreikten privaten Bahnbetreiber wie Me­tronom, Erixx und Nordwestbahn mit volleren Zügen rechneten, fielen bei den von de...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Liebe Leserinnen und Leser,</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286157&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>ob mitten in der City oder draußen in der Region - wie es gelingen kann, sich eine eigene kleine Oase zu schaffen, das zeigen wir Ihnen auf den folgenden Seiten.
Denn dafür, dass unsere Stadt weiterhin wächst, sorgen die in und um Hannover ansässigen Bauunternehmen. Einige von ihnen stellen uns ihre...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Green Living - moderne Architektur trifft beste Wohnqualität und Gemütlichkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286165&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Klare Strukturen, moderne Grundrisse und bodentiefe Fenster - das sind Argumente, mit denen die 2-, 3-, und 4-Zimmer-Eigentumswohnungen punkten, die derzeit im schönen Bothfeld errichtet werden. Die Übergänge zwischen dem Wohnbereich, Essen und Küche sind fließend, so dass auf großzügigen 72 bis 140...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umbau aus einem Guss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286196&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fliesenböden in Bad und Küche, Wohnraum und Flur sind nicht nur wunderschön. Weil der Bodenbelag auch pflegeleicht ist und jahrzehntelang hält, hat die Fliese eine lange Tradition. Aber das Fliesenlegen ist eine Kunst. Einer, der sich mit viel Erfahrung und Leidenschaft perfekt verlegten Böden widme...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Glücklich leben in Lahe: Jetzt von KfW-Förderkredit profitieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286203&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nachhaltig leben, das „Laheglück” genießen und ordentlich sparen: Dank der energieeffizienten Bauweise der Einfamilienhäuser in Hannover-Lahe profitieren künftige Eigentümer gleich doppelt. Aktuell können sie zur Finanzierung des Kaufs wieder verschiedene KfW-Förderkredite, beispielsweise für Famili...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fertighäuser sparen Energiekosten und sind klimafreundlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286207&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Holz-Fertighäuser verkörpern den zukunftssicheren Hausbau im 21. Jahrhundert. Auf der einen Seite bieten sie nachhaltige Lösungen zu gesamtgesellschaftlichen Herausforderungen wie dem Klimawandel und der Energiewende. Auf der anderen Seite werden sie als individuell passende Wohnlösungen mit festem ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gehaltsaffäre? Druck auf Weil wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286215&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Gehaltsaffäre um die Büroleiterin von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) bekommt eine neue Wendung. Aus neuen Aktenvermerken geht hervor, dass es nicht nur im Finanzministerium starke Bedenken gegen die Beförderung der 33-Jährigen gab, sondern auch in der Staatskanzlei selbst. Der Che...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ertrag bei Gemüseernte steigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286213&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Weniger Grünkohl und Spargel, dafür aber jede Menge Speisezwiebeln: Niedersachsens Gemüsebauern haben im vergangenen Jahr unter dem Strich deutlich mehr Gemüse geerntet. Bei einer nahezu unveränderten Anbaufläche und Anzahl von Betrieben stieg die Erntemenge aus dem Anbau im Freiland und im...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hanseatische Immobilien Treuhand ist insolvent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286240&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bauträger Hanseatische Immobilien Treuhand GmbH & Co. KG (HIT) hat Insolvenz angemeldet. Das Unternehmen, das auch in der Region Hannover aktiv ist, sei durch die Kaufzurückhaltung der Kundschaft in die Krise geraten, heißt es in einer Mitteilung der HIT-Gruppe mit Sitz in Stade. Verantwortlich ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Blumenbeet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286270&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Meine Frau und ich haben beschlossen, das Beet an der Terrasse neu zu gestalten. Nach 20 Jahren sind dort inzwischen zu viele Pflanzen unterwegs, die wir nicht haben wollen, mich nervt vor allem das Unkraut, das sich immer mehr ausbreitet. Meine Frau hatte schon vor einigen Wochen ein genauen Plan g...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Polizei, Bahn und Üstra setzen auf mehr Kontrollen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286273&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr Streifendienste, eine stärkere Videoüberwachung, engere Abstimmung von Polizei, Stadt und Verkehrsunternehmen im öffentlichen Nahverkehr: Damit reagieren die Verantwortlichen auf die steigende Zahl von Straftaten und auf das schwindende Sicherheitsgefühl der Reisenden. Dieses spiegelt sich unte...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erstes Brückenteil in Döhren steht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286272&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bauarbeiten an der Behelfsbrücke neben dem Südschnellweg in Hannover-Döhren laufen schneller als geplant. Seit Mitte Februar wurde das Element über die Hildesheimer Straße installiert, deshalb musste die Üstra an mehreren Wochenenden den Verkehr auf den Linien 1, 2 und 8 einstellen. Da jetzt abe...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urlauber muss eine Woche früher heim</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286276&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Klaus-Dieter Göbl aus Goslar hat sich auf vier Wochen Erholung in Ägypten gefreut. Ende Oktober 2023 startete der 68-Jährige seinen Pauschalurlaub, den er bei der Tui gebucht hatte. Doch nur neun Tage nach seiner Ankunft war es vorbei mit der Urlaubsfreude, denn der Goslarer erhielt vom Reiseanbiete...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ratspolitik für Rauchverbot in Freibädern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286277&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rauchen auf der Liegewiese - das wird künftig in städtischen Bädern nicht mehr erlaubt sein. Der Sportausschuss des Rates hat kürzlich auf Initiative der SPD mehrheitlich ein Rauchverbot beschlossen. Zudem soll die Stadt auch in privaten Bädern, die von der Stadt bezuschusst werden, darauf hinwirken...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sie ist über sich hinausgewachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover braucht Sie.“ Punkt. Der Leitspruch der Bürgerstiftung ist nicht subtil, sondern geradeheraus. Die Aufforderung heißt: „Engagiert Euch!“ Dorothea Jäger (60) hat das 27 Jahre lang gemacht, sie gehörte 1997 zum Kreis der Gründer, war zuletzt 15 Jahre Vorstandsvorsitzende. Dafür gab es jetzt e...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einladung zum Wandertag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286279&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Direkt nach dem Osterfest lädt die HAZ-Redaktion gemeinsam mit dem Alpenverein Hannover zu einer echten Premiere ein. Denn am Sonntag, 7. April, findet der erste HAZ-Wandertag in der Region Hannover statt. Dabei treffen sich Wander- und Radwandergruppen und begeisterte Freizeitsportler und -sportler...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staat kassiert extra bei Hafermilch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286284&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niemand hat behauptet, dass das deutsche Steuergesetz einfach sei. Wer ein Café betreibt, weiß das. Vor allem das To-go-Geschäft mit Cappuccino oder Latte macchiato ist kompliziert - denn die Heißgetränke bestehen zu 75 Prozent aus Milch.
Für Kuhmilch gibt es längst beliebte Alternativen aus Hafer, ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schreiben als Existenzform</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286287&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schon sein Studienwunsch Jura war von einer bestimmten Idee geprägt: Franz Kafka glaubte, das nebenher erledigen zu können, um Zeit für sein Schreiben zu haben. Alles war für ihn von diesem Einsamkeit fordernden Vorgang bestimmt, den er gleichermaßen suchte und fürchtete: „Der Weg zum Nebenmenschen ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kafka in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397286285&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Montag, 6. Mai, stellt Rüdiger Safranski um 19 Uhr in der Neustädter Hof- und Stadtkirche in Hannover sein Buch vor. Bereits am Mittwoch, 10. April, präsentiert der Literaturwissenschafler Rainer Stach dort um 19 Uhr seine kommentierte Ausgabe von Kafkas Roman „Der Process“. Der Kafka-Kinofilm „D...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>