<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Echtes Handwerk aus der Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676307&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ob klassisch, modern oder extravagant - bei der Gestaltung von Haustüren sind Immobilienbesitzern kaum Grenzen gesetzt. Wie besonders sich ein traumhafter Eingang in traditioneller Handwerkskunst und mit Hilfe modernster industrieller Fertigung in exklusivem Design gestalten lässt, zeigt die große H...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI verändert den Bewerbungsprozess</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676370&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hiermit bewerbe ich mich auf die Stelle als … Aufgaben wie diese haben mich schon immer gereizt.“ Anschreiben zu Jobbewerbungen sind voll von gängigen Formulierungen, die ebenso gut ein Computer verfassen könnte. Oder sogar verfasst hat. Bereits 19 Prozent der Jobsuchenden haben schon Künstliche Int...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>33. beruf und bildung im HCC</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676367&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit mehr als 230 Ausstellern findet am 23. und 24. Februar im Hannover Congress Centrum (HCC) die 33. beruf & bildung hannover statt. Von Praktikum über Ausbildung, Studium, Traineeship bis hin zu Jobs: Als Niedersachsens größte Messe für Ausbildung und Karriere bietet das Event eine hilfreiche Plat...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Berechnung nach Länge oder Gewicht?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676387&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sachgerechte Lösung ist erforderlich
Zu den Themen „Je größer, desto teurer“ vom 5. Februar und „Höhere Parkgebühren für große Autos?“ vom 7. Februar:
Was den öffentlichen Parkraum angeht, sollte eine grundlegende Lösung erarbeitet werden. Da jedes am Straßenrand regelmäßig oder dauerhaft abgestellt...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Traumjobs direkt vor der Haustür</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676382&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Jahr 2023 hat sich der Arbeitsmarkt in Niedersachsen weiter positiv entwickelt. Wie das Landesamt für Statistik Niedersachsen (LSN) mitteilt, stieg die Zahl der Erwerbstätigen mit Arbeitsort Niedersachsen um 0,6 Prozent auf rund 4.196.000 Personen. Im Vorjahr waren 4.169.000 ermittelt worden.
In ...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Impressum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herausgeber: Verlagsgesellschaft Madsack GmbH & Co. KG, August-Madsack-Straße 1, 30559 Hannover Verantwortlich für Anzeigen: Günter Evert Konzeption & Realisation: Madsack Medien Hannover GmbH & Co. KG, August-Madsack-Straße 1, 30559 Hannover Redaktion: Madsack Medien Hannover GmbH & Co. KG, Jens Bi...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Vertrauen in die Regierung verloren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676396&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover In Niedersachsen gehen die Arbeitgeber immer stärker auf Konfrontationskurs mit der Politik. Die Unternehmer beklagen unter anderem hohe Energiepreise, lähmende Bürokratie und fehlende Fachkräfte. Der Standort Deutschland sei nur noch bedingt wettbewerbsfähig, heißt es von den Verbänden. Na...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tui meldet mehr Buchungen - und gibt Notierung an Londoner Börse auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676421&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Aktien des hannoverschen Reisekonzerns Tui werden zukünftig wieder nur in Deutschland gehandelt. Bei der Hauptversammlung am 13. Februar stimmten 98,35 Prozent der Aktionärinnen und Aktionäre zu, den Börsensitz der Tui in London aufzugeben und sich auf die Notierung an der Frankfurter Börse zu konze...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Zug nach Wetzlar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676459&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die folgende Geschichte erzähle ich ohne Emotionen. Keine Wortgirlanden, keine Kommentare. Nicht das übliche Draufhauen auf die Deutsche Bahn. Nur die Fakten.
Ich hatte in Wetzlar zu tun. „Nimm den Zug“, sagte meine Frau. Ich kaufte eine Karte. Einen Tag vor Abreise erhielt ich eine Mail der Bahn: „...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Großbaustelle Südschnellweg: Die provisorische Brücke wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676457&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Vorbereitungen für den Tunnelbau am Südschnellweg kommen sichtbar voran - aber erst einmal führen sie dazu, dass an den nächsten fünf Wochenenden der Stadtbahnverkehr auf der Hildesheimer Straße unterbrochen wird. Die Üstra lässt stattdessen Busse pendeln. Grund sind Arbeiten an der provisorisch...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnunfall: Frau in Lebensgefahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676454&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf der Podbielskistraße ist gestern gegen 21.15 Uhr eine Fußgängerin beim Überqueren der Gleise von einer Stadtbahn erfasst worden. Sie wurde lebensgefährlich verletzt. Der Unfall passierte zwischen den Haltenstellen In den Sieben Stücken und Noltemeyerbrücke in Groß-Buchholz. Zwischenzeitlich war ...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sensoren für die Verkehrswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676462&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Insgesamt 8700 Stellplätze gibt es auf den Park-and-ride-Flächen in der Region Hannover, 1700 davon befinden sich auf dem Gebiet der Stadt Hannover - Tendenz steigend, und das gilt auch für die Digitalisierung von Parkraum. Aktuell besitze etwa ein Drittel der Stellplätze einen Sensor, über den Auto...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD stellt sich gegen Sparpaket der Stadtspitze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676470&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viel Protest erhebt sich in Hannover aktuell gegen die Sparpläne der Stadt, insbesondere in de﻿n Vierteln, in denen Angebote entfallen sollen. Etwa in der Süd- und der Nordstadt, wo Stadtteilbibliotheken schließen sollen. Oder auf dem Kronsberg, wo die Stadtverwaltung einen Jugendtreff aufgeben will...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum wollen Sie Jugendtreffs und Bibliotheken schließen, Herr von der Ohe?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676468&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr von der Ohe, die Stadtverwaltung hat in den vergangenen Jahren stetig Personal aufgebaut. Experten sprechen von einem aufgeblähten Apparat, der sich viel mit sich selbst beschäftigt. Werden im Rathaus vor allem Aktenstapel produziert?
Das ist eine Sichtweise, die mehr über die Vorurteile vermei...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Telemoritz steht auf teurem Grund</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676474&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) will den alten Fernsehturm Telemoritz am Raschplatz abreißen lassen. Damit würde ein absolutes Filetgrundstück in Hannovers Innenstadtlage frei. Aber was passiert damit? „Eine Bebauung dieser Fläche dürfte schwierig werden“, sagt Stadtsprecherin Janine Herrmann vorsich...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kabelsalat: Opel ist ein Jahr lang in der Werkstatt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676472&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Maxim Janiszewski (49) aus Hannover war froh, als er seinen Opel Astra Kombi günstig für etwa 21.000 Euro erstanden hatte. Hätte er 2019 jedoch gewusst, was später mit diesem Kauf auf ihn zukommt, wäre die Freude wohl geringer ausgefallen. Ein Jahr lang musste der Wagen in der Werkstatt stehen - weg...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>3 Promille: Autofahrer rammt Ampel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391676476&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Mann ist nach Polizeiangaben mit mehr als 3 Promille am Steuer in Hannover unterwegs gewesen. Mit seinem Audi fuhr er im Stadtteil Bult erst einen Ampelmast um und geriet danach auch noch in den Gegenverkehr. Ein 60-Jähriger folgte mit seinem Auto dem betrunkenen Audi-Fahrer ﻿- und fand ihn schl...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>