<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Debatte um Schwarze Heide in Stöcken neu entfacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542265&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover will bis 2035 zusätzliche 16.500 neue Wohnungen bauen. Wenn es nach der CDU im Rat geht, dann auch im Westteil der Schwarzen Heide in Stöcken. Unterstützung erhält sie von der SPD. Doch die Region bremst, und auch die Grünen lehnen eine Bebauung des Areals ab. Seite 15...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viel Reiseverkehr zu Pfingsten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542280&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Wer sich über das lange Pfingstwochenende bei einem Kurzurlaub etwa in Niedersachsens Urlaubsregionen erholen möchte, sollte ausreichend Zeit für die An- und Abreise einplanen. Der ADAC erwartet wie schon am vergangenen Himmelfahrtswochenende erneut kilometerlange Staus auf Autobahnen. „Zum...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>72 Millionen Euro für 300 Meter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542283&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover/Göttingen Rund 150 Personen- und Güterzüge passieren den Rauhebergtunnel auf der Schnellfahrstrecke Hannover-Würzburg mit bis zu 250 Stundenkilometern täglich - normalerweise. Denn seit dem 10. Dezember 2023 ist kein einziger Waggon durch den 5211 Meter langen Tunnel gerollt, mit Ausnahme v...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kapital für die Nord/LB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542295&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Investoren aus mehr als 30 Ländern haben die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) mit Kapital in Höhe von einer halben Milliarde Euro ausgestattet. Das Geldinstitut habe eine Nachranganleihe („Tier-2-Anleihe“) erfolgreich am Markt emittiert, teilte die Nord/LB am Donnerstag mit.
Die Schuldverschreibung...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Edeka wächst - trotz aller Probleme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542294&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Lebensmittelkette Edeka Minden-Hannover ist 2023 erneut gewachsen. 33 neue Märkte eröffnete das Unternehmen, zehn bestehende Märkte wurden erweitert und mehr als 60 Märkte modernisiert. Das teilte Edeka bei der Bilanzvorlage am Donnerstag mit. Damit sind, verrechnet mit Schließungen, 30.000 Quad...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird die Schwarze Heide nun doch zum Baugebiet?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542314&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Kronsberg und in der Wasserstadt gehen die großen hannoverschen Neubauprojekte relativ zügig voran - jetzt will die CDU-Ratsfraktion Tempo machen bei einem weiteren Gebiet. Man wolle die Stadtverwaltung „zwar nicht treiben, aber zumindest deutlich unterstützen dabei, in das Projekt Schwarze Heide...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unruhe bei Haus & Grund: Ist Geschäftsführergehalt zu hoch?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542316&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nächste Woche geht in Hannover eine Epoche zu Ende. 37 Jahre lang war Rainer Beckmann, 82, ununterbrochen Vorstandschef des mit 12.000 Mitgliedern größten Hauseigentümervereins in Norddeutschland. Jetzt gibt Beckmann den Staffelstab weiter. Allerdings grummelt es hörbar im Verein, weil die Vergütung...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Macht KI Hannovers Straßenbeleuchtung besser?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542320&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Baden-Württemberg hat man bei der Sanierung einer Ortsdurchfahrt in der Kleingemeinde Heiningen Großes gewagt. Dort sind die Straßenlaternen nach Angaben der Landesregierung mit Verkehrskameras, Bluetooth-Tracker sowie hochauflösenden Mikrofonen ausgestattet und zudem dauerhaft mit dem Internet v...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helfen da, wo andere nicht hinschauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542321&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kristina Osmers (69) und Werner Dicke (71) wollen in der Wasserstadt im Hannover-Limmer und auf dem Kronsberg Sozialwohnungen für Alleinerziehende und Alleinstehende bauen, die dort generationsübergreifend zusammenleben. Sandra Hüsemann (50) und Janina Brunkhorst (46) fördern in Braunschweig Vereine...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>World Games: Ist Ausgleich möglich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542325&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Unmut über die gescheiterte Bewerbung um die World Games, ein Wettbewerb in allen nichtolympischen Sportarten, ist im Rat- und Regionshaus noch immer groß. Der Deutsche Olympische Sportbund (DOSB) hatte Karlsruhe den Vorzug gegeben, obwohl die Stadt ihre Bewerbung nicht fristgerecht eingereicht ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drachenboote, CSD und Festivals zum Genießen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542327&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Pfingsten rückt näher und damit für viele Menschen ein langes Wochenende, denn Pfingstmontag ist Feiertag. Langweilig muss einem an diesem Wochenende nicht werden. Christopher Street Day, Bierfest und das Gartenfestival im Georgengarten: Das Pfingstwochenende steht ganz im Zeichen von Festen und Vie...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Rettung der Erde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542336&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum Weltuntergang ist es dann doch nicht gekommen. Aber dramatisch muss es schon gewesen sein. In der Nacht zum Donnerstag, dem Eröffnungstag der Kunstfestspiele Herrenhausen, ist die schwimmende Erdkugel, die der britische Künstler Luke Jerram auf dem Maschteich platziert hat, fast untergegangen.
E...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Porträts von Verlorenen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542335&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Da hat der Verlag eine neue Untergattung gefunden: „Niedersachsen Noir“ steht auf dem Einband von Jakob Noltes Krimi „Die Frau mit den vier Armen“. Die Bezeichnung ist recht treffend. Denn Noltes Krimi, in dem es um junge Männer geht, die getötet worden sind, und im Moment ihres Ablebens meist noch ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es gibt kein Leverkusen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409542340&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Schmickler, Bayer Leverkusen ist Deutscher Meister. Und zwar nicht im Kirschkern-Weitspucken, im Arschbombenspringen oder im Rindfleischsuppenschnellkochen, wie Sie selbst gescherzt haben, sondern tatsächlich im Fußball. Am Sonnabend gibt’s die Meisterschale. Als gebürtiger Leverkusener: Was be...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>