<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Bauern verhindern Zeitungszustellung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253491&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erneut haben Protestierende mit Traktoren, Lkws und weiteren Fahrzeugen vor einem Medienbetrieb gegen die Agrarpolitik der Bundesregierung demonstriert. An der Aktion vom späten Freitagabend bis zum Sonnabendmorgen hatten sich rund 120 Menschen mit insgesamt 40 Fahrzeugen beteiligt, davon zwei Treck...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Langsam essen, Blackout genießen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253550&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eigentlich gibt man es ja nicht zu - egal, ich mache es trotzdem: Ich war neulich in einem Fast-Food-Restaurant essen. Den Namen will ich jetzt zwar nicht nennen. Aber weil ich Ihnen eine Geschichte erzählen will, die mit der Südschnellweg-Großbaustelle über der Hildesheimer Straße zu tun hat, haben...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Initiative kämpft für Leineufer-Pläne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253547&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weniger Grau, mehr Grün. So sehen die Pläne der Bürgerinitiative Leineufer aus, die sich mit einem offenen Brief an Verwaltung, Rat und Fraktionen der Stadt Hannover wendet. Die Straße am Leibnizufer soll von sechs auf vier Spuren verschmälert, das Leineufer soll breiter werden. Die Bürgerinitiative...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wasserskiclub musste sein Gelände räumen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253546&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dem﻿ alten Fachwerkhaus auf dem Gelände des Wasserskiclubs Hannover droht womöglich der Abriss. Der Verein hat das von der Stadt Hannover gepachtete Grundstück an der Leine zum Jahresende 2023 geräumt, hofft aber dennoch auf eine Weiternutzung.
„Wir haben aufgeräumt, weil die Stadt die Gebäude event...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover-Frankfurt in drei Stunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253571&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Fernzuganbieter Flixtrain hat ab Frühjahr neue Direktziele ab Hannover im Angebot. Die Nord-Süd-Achse soll mit einer Verbindung nach Mainz über Frankfurt am Main neu belebt werden.
„Die Linie FLX11 wird im Frühling wieder aufgenommen - aus betrieblichen Gründen ab Mainz“, sagt Flixtrain-Sprecher...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hilfe für lokalen Buchhandel: Onay will keine Ausbootung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253569&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Konflikt der Stadtbibliothek Hannover mit 35 inhabergeführten Buchläden um die Medienbeschaffung hat sich Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) jetzt bei Hannovers EU-Abgeordneten Katrin Langensiepen (Grüne) und Bernd Lange (SPD) für eine Überarbeitung des EU-Vergaberechts eingesetzt. Wegen des wi...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neu ab Hannover: Mit dem Bus nach Basel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253567&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Flixbus hat von Hannover zahlreiche Direktziele in ganz Europa im Angebot. So geht es ohne Umsteigen von Hannover mit dem Bus nach Mailand (17 Stunden), nach Wien (12.45 Stunden), nach Amsterdam (4.50 Stunden), nach Zürich (11.45 Stunden) sowie nach Paris (12.55 Stunden).
Neu hinzugekommen sind in d...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Künstliche Intelligenz unsere Arbeitswelt verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253591&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie wirkt sich der Einsatz von Künstlicher Intelligenz auf die Arbeitswelt aus? Das Centrum für Europäische Politik (cep) hat eine Metaanalyse vorgelegt. Dabei werden die Ergebnisse verschiedener Untersuchungen zusammengefasst. Ergebnis: Innerhalb der nächsten Jahre seien die Arbeitsplätze von etwa ...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Frieden wird chancenlos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253603&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angeblich haben die Ultras in den deutschen Fußballstadien noch einiges an Protestpotenzial im Köcher, und damit ist nicht nur die erneute Massenbestellung von billigen Tennisbällen aus China oder Schokomünzen vom Discounter gemeint. Mit einiger Sicherheit wird es bald den ersten Spielabbruch geben,...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Machtprobe mit Tennisbällen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391253631&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der erste Spielabbruch in der 1. oder 2. Fußball-Bundesliga scheint nur noch eine Frage der Zeit. Im Zoff um den geplanten Investoreneinstieg bei der DFL haben die Fans in den Stadien weitere Zeichen gesetzt. Noch ein Tennisball mehr auf dem Rasen der Alten Försterei und die Partie des 1. FC Union B...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>