<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Traktoren blockieren Edeka-Lager</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dutzende Landwirte haben am Sonntag und am Montag das Edeka-Zentrallager bei Lauenau blockiert. In den sozialen Netzwerken war von einer „Protestaktion für eine faire Agrarpolitik“ die Rede. Welche Gruppierung hinter der Demonstration stand, war unklar. Das Landvolk Weserbergland hatte damit laut Au...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die werden alle abspringen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835146&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Martin Kind ist auch ein gerngesehener Gast - und zwar in den deutschen Fernsehstudios. Gestern Abend trat der 96-Profichef in der ARD auf. Und zwar in der Sendung „Hart aber fair“ bei Louis Klamroth. Es ging natürlich um den Protest gegen den beschlossenen Einstieg eines Investors bei der Deutschen...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ecovillage vor dem Aus? Ostland wird sich nicht beteiligen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835153&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Harter Rückschlag für das hannoversche Ökowohnprojekt Ecovillage auf dem Kronsberg im Stadtteil Bemerode: Die Ostland Wohnungsbaugesellschaft wird sich nicht am Ökodorf beteiligen. Das hat der Aufsichtsrat der Wohnungsgenossenschaft jetzt beschlossen - zum Schluss wollte Ostland das Projekt kaufen, ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Behörde fällt Bäume für neue Brücke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835158&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr bereitet sich auf den Neubau der maroden Schnellwegbrücke über den Mittellandkanal im Nordosten Hannovers vor. „In den kommenden Tagen“ sollen deshalb in Groß-Buchholz mehrere Bäume gefällt und Büsche entfernt werden. Im Anschluss werde entlang der B3 nac...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Streik: MHH setzt Shuttlebusse ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835171&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Um 7.45 Uhr legt Ulrich Skibba den Gang ein und steuert den Bus vom S-Bahnhof Karl-Wiechert-Allee zur Medizinischen Hochschule (MHH) - mit gut 30 Fahrgästen an Bord und zum wiederholten Mal an diesem Montagmorgen. Denn das Klinikum bietet Beschäftigten sowie Patientinnen und Patienten wegen des zwei...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streik trifft auf Reparaturarbeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835169&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Diesen Bereich sollten Autofahrerinnen und Autofahrer weiträumig umfahren oder zumindest viel Geduld mitbringen: Die Ampelanlage an der Kreuzung von Hans-Böckler-Allee, Clausewitzstraße und Seligmannallee im Stadtteil Bult wird am Dienstag, 20. Februar, zeitweise für Reparaturarbeiten abgeschaltet.
...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pendler brauchten länger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835168&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Wegfall von Stadtbahnen und Bussen in der Landeshauptstadt zeigt sich auch in der Liveanalyse des Verkehrsdienstes Tomtom. Die durchschnittliche Pendelzeit für zehn Kilometer schoss am 19. Februar deutlich nach oben.
Im sogenannten Traffic Report für Hannover spricht Tomtom von knapp 19 Minuten,...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kind fährt mit Fahrrad auf den Messeschnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835180&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gefährliche Route während des Üstra-Streiks: Eine Frau ist am frühen Montagmorgen mit ihrem Fahrrad auf den Messeschnellweg gefahren. Das bestätigt die Polizei. Bereits um 7.41 Uhr seien deshalb erste Alarmierungen bei der Polizei Hannover eingegangen. Demnach handelte es sich laut ersten Meldungen ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD prüft Pläne für Leineufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835178&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die SPD-Ratsfraktion nimmt sich der Vorschläge der Bürgerinitiative Leineufer an und lässt die Verwaltung prüfen, welche Auswirkungen eine Verkleinerung der Autokreuzung Friederikenplatz und eine Verschlankung der Fahrspuren am Leibnizufer hätte. Zunächst aber sollen Verkehrsanalysen und Kostenschät...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum landete der Urlaubsflieger neben der Piste?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392835176&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist ein Flug aus dem Urlaub mit Sonne und Strand, der fast mit einer Katastrophe endet: Am 13. Oktober 2023 startet am Abend im ägyptischen Badeort Hurghada am Roten Meer ein Airbus A 320 der ägyptischen Fluglinie Air Cairo. Das Ziel von Flug SM 2937 mit 172 Passagieren und neun Besatzungsmitglie...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>