<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583354&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein, bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich hab...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abschied von einem Chronisten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583377&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Elf Ministerpräsidenten gab es in Niedersachsen seit 1946 - und er hatte mit allen „Interviews geführt, Kaffee getrunken oder auch gesoffen“, wie er einmal zum Besten gab. Der Journalist Rolf Zick war wohl der beständigste Beobachter der Landespolitik überhaupt. Jetzt ist er mit 102 Jahren verstorbe...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helma-Kunden müssen Geduld haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583383&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Pleite der Helma Eigenheimbau AG kam nicht völlig überraschend - für die Kunden des Bauträgers aus Lehrte ist sie dennoch ein Schock. Denn sie bangen nun um den Fortgang ihrer Bauvorhaben. Ganz ohne finanziellen Schaden werden sie aus dieser misslichen Lage wohl kaum herauskommen, doch die negat...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bieger-Pleite: Käufer aus Berlin übernimmt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583398&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für den zahlungsunfähigen Wohnwagen- und Wohnmobilhändler Bieger in Hemmingen ist die Zukunft klar: Insolvenzverwalter Rainer Eckert hat einen Interessenten gefunden, der das Geschäft übernehmen und unter eigenem Namen fortführen wird. Nachdem das Amtsgericht Hannover jetzt das Insolvenzverfahren er...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reisemobile im Trend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583397&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dass Wohnmobile Bieger bei Hannover in die Krise geraten war, wundert nicht nur den Insolvenzverwalter ein wenig, denn: Wohnmobile sind in Niedersachsen nach Angaben des Landesverbands für das Kfz-Gewerbe „auf der Überholspur unterwegs“.
Gegen den allgemeinen Trend leichter Rückgänge auf dem Kfz-Mar...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hongkongs Hinterhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583431&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das High Island Reservoir im Osten Hongkongs ist das größte Wasserbecken der chinesischen Sonderverwaltungszone. Noch zu britischen Kolonialzeiten ließ die damalige Regierung hier Ende der Siebzigerjahre eine Meerenge zwischen der Halbinsel Sai Kung und High Island schließen, um in dem leer gepumpte...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Balkon von Meran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583443&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bergbauernhof wird vom Bäcker per Seilbahn beliefert. „Frische Brötchen bekommen wir morgens mit der Probefahrt“, erzählt Sieglinde Dosser vom Boarbichl-Hof. Meist aber ist das gar nicht nötig. Dosser backt fast alles selbst - auch für die Reisenden, die auf 1200 Metern Höhe von der Ferienwohnun...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Lehrte?“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583435&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn ich schon mal meine ausgetretenen Pfade verlasse, wird es meistens abenteuerlich. Die Üstra streikte. Was mir sehr unangenehm war, weil ich zum ersten Mal in meinem Leben mit der S7 vom Hauptbahnhof nach Kleefeld zurückfahren musste. Zehn vor zwei, ich kam natürlich zu früh. Ich bin immer zu fr...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kahlschlag am Kanal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583434&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf einer Fläche von etwa 1,6 Hektar haben Arbeiter entlang des Mittellandkanals und des Messeschnellwegs ungezählte Sträucher und alte Bäume gefällt. Damit ebnen sie den Weg für den Bau von neuen Brücken in dem Bereich - und sie sorgen für massive Kritik von Anwohnerinnen und Anwohnern, die den Ver...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>An der MHH streiken die Ärzte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583433&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ärztinnen und Ärzte der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) sind am Montag, 11. März, zu einem eintägigen Warnstreik aufgerufen. Die Ärztegewerkschaft Marburger Bund fordert für die Medizinerinnen und Mediziner an den deutschen Unikliniken mehr Geld und unter anderem eine Verringerung der wö...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bäcker Göing setzt auf Chiasamen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583452&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war gar nicht so einfach als Pionierin und Pionier. Bernd Scharein, Bauer aus dem niedersächsischen Rethem (Heidekreis), und seine Tochter Rebekka Stünkel, chemisch-technische Uni-Mitarbeiterin aus Hannover, probierten es dennoch: Und bauten auf ihrem Land 2,5 Hektar mit Chiasamen an, das Superfo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Connox plant Outlet in der City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583457&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Onlineversender Connox wird demnächst einen Outletstore an der Berliner Allee aufmachen. Auf einer Fläche von 400 Quadratmetern will der Möbelhändler, der seinen formalen Sitz am Aegi hat, reduzierte und wöchentlich wechselnde Produkte anbieten, die sofort mitgenommen oder gegen Gebühr nach Haus...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue hannoversche Küche oder Beliebigkeit?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583462&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Heute wird mit Leidenschaft gepoltert: Ich habe selten ein Restaurantkonzept erlebt, das auf eine so hervorragende Grundlage baut - und dann in der Umsetzung doch zu sehr in Beliebigkeit verschwimmt. Da wird im Lokal „Die Schmiede“ am Steintor etwa eigens auf dem „Gutshof Rethmar“ in Sehnde gebraute...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583460&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583458&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Fösseklavier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396583465&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unter dem Westschnellweg führt ein schmaler Pfad zur Fösse. Der Tunnel ist gesäumt von Graffiti und am Rand, umzingelt von zwei halb zerfallenen Stühlen, steht ein Klavier. Jemand hat ein Zitat von Victor Hugo auf den Stein gehoben: Die Musik drückt das aus, was nicht gesagt werden kann und worüber ...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>