<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Windenergie: Städte und Gemeinden sollen mit dem Ausbau Geld verdienen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861069&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit neuen verbindlichen Zielen für die Landkreise, finanziellen Anreizen für Bürgerinnen und Bürger und einer Akzeptanzabgabe für die Kommunen will Niedersachsens Landesregierung den Ausbau erneuerbarer Energien beschleunigen. Das dazugehörige Gesetz soll am heutigen Mittwoch im Landtag mit der rot-...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauern düngen weniger - Ministerin sieht weiter Handlungsbedarf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861139&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei der Belastung der Böden und Gewässer in Niedersachsen durch landwirtschaftliche Düngung sieht Landesagrarministerin Miriam Staudte einen positiven Trend, aber das Ziel noch nicht erreicht. „Es besteht weiterhin Handlungsbedarf“, sagt die Grünen-Politikerin bei der Vorstellung des aktuellen Nährs...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom eigenen Acker in die eigene Ölmühle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861138&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Ruhe liegt die Kraft: Da stehen zwei ganz entspannt und zufrieden wirkende Menschen zwischen Pressen aus Stahl. Sie beobachten, wie die etwas zähe Flüssigkeit aus den gepressten Leindotterkörnern bei höchstens 36 Grad - also kalt - in den stählernen Sedimenter rinnt. Dort ruht das Öl ein paar...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wechsel bei Swiss Life Select</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861150&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das hannoversche Finanzberatungsunternehmen Swiss Life Select Deutschland (früher AWD) wird von Juli 2024 an von nur noch zwei statt - wie bisher - drei Geschäftsführern geleitet. Stefan Kuehl und Jens Kassow scheiden aus dem Führungsgremium aus, wie die Firma mitteilte.
Der 57 Jahre alte Kuehl verl...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Poller sollen Durchgangsverkehr aus der Oststadt verbannen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861175&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt plant eine Verkehrsberuhigung in großen Teilen von Hannovers Oststadt. Zusätzliche Poller sollen den Durchgangsverkehr aus dem Viertel verbannen, damit Radfahrerinnen und Radfahrer mehr Platz haben und besser vorankommen. Im Bezirksrat Mitte hat die Verwaltung nun erklärt, wie die Verkehrs...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnell in die Cloud: Hannover hängt am Super-Knoten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861182&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer netflixt, online shoppt oder gerade ein paar E-Mails verschickt, dessen Daten rauschen mit ziemlich großer Sicherheit durch den weltgrößten Internetknoten in Frankfurt am Main. 16 Terabit pro Sekunde Datendurchsatz schafft der De-CIX und sorgt so dafür, dass Filme ruckelfrei angeschaut und Webse...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Endlich mal ein guter Laden!“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861187&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Endlich mal ein guter Laden in Hannover“, sagt Laura. In ihrer Mittagspause besucht die 17-Jährige die neue Filiale der spanischen Modemarke Stradivarius in der Großen Packhofstraße/Ecke Osterstraße. Zuvor war hier noch das Modegeschäft Only zu finden. Seit der Neueröffnung ist der Andrang groß: „A...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Baugebiet ist vorbildlich für Deutschland“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861186&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bundesbauministerin Klara Gey-witz (SPD) hat das städtische Bauprojekt Kronsberg-Süd im Stadtteil Bemerode als beispielgebend für Wohnungsbauprojekte in Deutschland bezeichnet. Bei einem Baustellenbesuch sagte die Ministerin: „Hannover macht nicht die Fehler, wie man sie etwa in den Siebzigern gemac...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person: Alexej Konikov</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861189&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Geboren: am 28. Juni 1988 in Kilija (Ukraine). 1994 nach Deutschland gekommen, auf der Wilhelm-Raabe-Schule das Abitur absolviert, an der Fachhochschule in Ricklingen „technischer Redakteur“ studiert. 2013 mit Geschäftspartner eine Werbeagentur gegründet, anschließend Firma für Veranstaltungstechnik...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Falsch abgebogen auf dem Lebensweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403861192&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Lügen will er nicht. Sagt er. Deshalb hat Nico Semsrott, der Komiker mit der Kapuze, seinem Buch „Brüssel sehen und sterben“ eine Art Transparenzhinweis vorangestellt. Darin schreibt er, dass er das Buch gar nicht selbst geschrieben habe. Er (oder eben jemand anders) schreibt: „Meine Wahrheit ist: I...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>