<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Die rote Königin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820878&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch vor zwei, drei Jahrzehnten fanden sich Rote Beten vor allem in dunklen Vorratskammern, sauer eingelegt in Einmachgläsern. Heute steckt die Rübe sogar in Antioxidantien-Smoothies mit Heidelbeeren, Apfel und Ingwer. In den Theken von mancher Eisdiele findet sich zwischen Himbeer- und Schokoladen-...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Türkei: Neuer Nachtzug fährt durch Anatolien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820891&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer die Türkei mit dem Zug erleben möchte, bekommt immer mehr Gelegenheiten dazu. Seit April durchquert der Mesopotamia Express auf einer Strecke von 1051 Kilometern das Herz Anatoliens.
In dem Nachtzug, der aus neun Schlafwagen und einem Restaurantwagen besteht, können 180 Personen mitfahren. Die l...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schöner Urlaub</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820928&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mir kann so was nie passieren! Echt. Ich bin immer hellwach, habe meine Sachen im Griff. Wer sich von Taschendieben beklauen lässt, ist selbst schuld. Ich doch nicht. Glaubte ich jedenfalls bis vor zwei Wochen. Bis zu jenem Tag, als wir in Lyon im Bus in aufgeräumter Urlaubsstimmung unterwegs zur Ma...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Statistik: Alle zehn Tage stirbt ein Mensch bei einem Unfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820926&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Etwa alle zehn Tage stirbt statisch ein Mensch auf den Straßen in der Landeshauptstadt und den Umlandkommunen: Das ergibt sich aus der Auflistung der Unfallzahlen der Polizei für die Region Hannover. Demnach registrierte die Behörde nach Aussage von Sprecherin Natalia Shapovalova seit Jahresbeginn 1...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Windhorst: Kein Haftbefehl mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820925&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Insolvenzgericht in Hannover hat den Haftbefehl gegen den Investor Lars Windhorst aufgehoben. Der frühere Eigentümer des Ihme-Zentrums habe bei einer Vernehmung umfangreich kooperiert und über seine zahlungsunfähige Tochtergesellschaft Projekt Ihme-Zentrum (PIZ) Auskunft gegeben, sagte ein Sprec...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zum Schlafen zu gefährlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820936&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Endhaltestelle Ahlem. Hier, auf der Heisterbergallee, geht es nicht weiter, die Bahnen drehen in Richtung Innenstadt. Alle aussteigen. Und dann sieht man sie sofort: Baustellen. Absperrungen. Löcher.
Denn Ahlem gleicht einem löchrigen Käse. Die Krater geben den Blick frei auf marode Stollen einstige...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eurowings: Flüge ab Hannover gefährdet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820940&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Urlauberinnen und Urlauber, die Anfang Juli mit Eurowings von Hannover und anderen deutschen Flughäfen nach Mallorca starten wollen, müssen sich womöglich auf Probleme einstellen. Medienberichten zufolge plant das Bodenpersonal in Palma einen mehrtägigen Streik auf der Ferieninsel. Laut „Mallorca-Ze...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nur ein Schlag - dann fließt das Bier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820941&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schwung holen, Zack, Knall - Treffer! Nur einen Schlag benötigt Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne), dann schäumt das Bier aus dem Gilde-Fass und fließt hinein in die Maßkrüge. Bierquälerei wie im vergangenen Jahr oder zerdepperte Gläser wie im Jahr davor bleiben aus.
Gekonnt und souverän eröffnet ...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein letzter Schwof im Aufhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820946&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am 13. Juli endet vorerst das Programm des Stadtlabors Aufhof in der hannoverschen Innenstadt. Denn dann endet die Duldung des aktuellen Eigentümers für die Zwischennutzung. Bis dahin wird mit Ausstellungen und Diskussionen vor allem Programm für Schüler und Schülerinnen und Studierende geboten. Die...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820945&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pizza ist nicht gleich Pizza</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820943&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Über die Details der besten Zubereitung von Pizza können sich „Pizzaiolos“, die Pizzabäcker, herrlich streiten. Da geht es etwa um den Glutengehalt von Mehl, denn bei niedrigem Proteingehalt bindet das Mehl weniger Wasser. Wichtig ist für die Experten auch die sogenannte prozentuale Hydration des Te...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Onlinerechtsberatung: Portale der Testsieger aus Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820962&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Verbrauchermagazin „Finanztest“ der Stiftung Warentest hat sich die Onlinerechtsberatung angesehen (Heft 7/24). Mit dabei: „Juraforum“ und Frag-einen-Anwalt.de. Beide sitzen in Hannover und sind die bedeutendsten Seiten in diesem Bereich.
Frag-einen-Anwalt.de erhielt in den Punkten Informationen...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse will 18- bis 30-Jährige ansprechen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820961&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf die Frage nach einer Visitenkarte reagieren Jannik Buß, Mert Orbeyi und Arjanita Jaha von der Sparkasse Hannover mit einem Schmunzeln. Denn wenn sie Gesprächstermine mit Kundinnen und Kunden haben, werden Kontaktdaten natürlich digital mit dem Smartphone ausgetauscht - nicht mehr mit einem Stück...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wissenswertes zu den Portalen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820960&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Internetplattform „Juraforum“ gehört zu den meistbesuchten Rechts-Webseiten in Deutschland, existiert seit 2003, sitzt in Hannover. Laut Gründer Sebastian Einbock gab es zuletzt 1,2 Millionen unterschiedliche Besucher pro Monat. Pro Jahr würden etwa 1000 kostenpflichtige Beratungen verm...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lebensgefährliche Trittbrett-Fahrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417820976&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Mann ist in Bremen auf dem Trittbrett eines Regionalzuges mitgefahren. Nach einer Notbremsung des Zuges flüchtete der Mann unerkannt, wie die Polizei mitteilte. Der Unbekannte war im Bremer Hauptbahnhof an Gleis 7 auf das Trittbrett der hinteren Lok gestiegen und außen auf dem Zug in Richtung Ha...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>