<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Volkswagen Nutzfahrzeuge streicht 900 Stellen in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505482&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) streicht in seinem Stammwerk in Hannover-Stöcken rund 900 Arbeitsplätze. Weil das Transporter-Modell T6.1 nach den Werksferien nicht mehr in Hannover gebaut wird, lässt das Unternehmen Ende Juni die Verträge von etwa zwei Dritteln der befristet Beschäftigten auslaufen....</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gehaltsaffäre: Ministerpräsident Weil muss aussagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505500&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Untersuchungsausschuss des Landtags zur Gehaltsaffäre in der Staatskanzlei sagt heute der wohl wichtigste Zeuge aus: Ministerpräsident Stephan Weil. Gegen 10 Uhr wird der SPD-Politiker voraussichtlich auf dem Zeugenstuhl Platz nehmen - und einem langjährigen Kontrahenten gegenübersitzen: dem CDU-...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spielbanken dürfen vorerst weitermachen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505512&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Spielbanken in Niedersachsen dürfen trotz des Streits um die jüngste Ausschreibung zunächst weitermachen. Das Finanzministerium erteilte dem bisherigen Betreiber Spielbanken Niedersachsen GmbH (SNG) eine Übergangslizenz, um den Betrieb erst einmal fortsetzen zu können, wie das Ministerium am Mit...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sanierungsliste: Bauamt ist bald dran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505532&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rund 160 Millionen Euro kann Hannovers Gebäudemanagement jährlich für die etwa 1000 eigenen Immobilien in der Stadt ausgeben: für Investitionen in Schulen und Kitas, Museen und Schwimmbäder, für Freizeitheime und Verwaltungsbauten. „Das Geld reicht nie für alle Wünsche“, sagt Stadtbaurat Thomas Viel...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsen will mit mehr Zügen und verringerter Taktzeit die Regionalbahnen deutlich attraktiver machen. Was halten Sie davon?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505541&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist doch super - die Schiene der Zukunft.

Gut gemeint, doch wo sollen Personal und Züge herkommen?

Das ist viel zu teuer und braucht niemand.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersac...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweifel an Müllofen in Misburg wachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505543&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Braucht Hannover wirklich eine neue Müllverbrennungsanlage in Misburg, um die Stadt mit Fernwärme zu versorgen? Kritik an den Plänen von Enercity gibt es schon länger. In einer von der Politik in den Bezirken Misburg-Anderten und Bothfeld-Vahrenheide einberufenen Sondersitzung im Bürgerhaus Misburg ...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Woher kommt der Strom, wenn der Wind nicht weht?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505545&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie wird die Stadt der Zukunft aussehen? Es würde eine Stadt sein, deren Bewohner möglichst klimaneu-tral leben und die Energie dafür aus erneuerbaren Quellen beziehen. Und wie stellt sich das alles dar? Auf der Messe IdeenExpo können Kinder und Jugendliche in Halle 7 bei der Leibniz Universität Han...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Sylt-Experten entern die Markthalle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505548&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Logo ist ein lila Oktopus, dessen Arme sich auf dem Wandgemälde hinter den Hochtischen schlängeln. „Constantins“ heißt der neue Stand in der Markthalle, Namensgeber ist Constantin Nordmann (41). Unter dem Schriftzug steht „Sylt“ als Untertitel. Weil auf der Speisekarte Inselklassiker wie Friesen...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südstadt-Premiere: Die Bar „Rebe“ lädt zum Weinfest ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505547&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Blick von außen öffnet manchmal die Augen: „Man merkt den Wandel in der Südstadt“, sagt Musa Bay über das Viertel, das nicht so hip wie Linden oder so geschäftig wie die List ist. „Ich fühle mich hier so wohl, dass ich eine Wohnung suche.“ Der Lindener, der die Weinbar „Rebe - Wein und Brot“ bew...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Meine Probleme mach’ ich mir selbst Probleme mach’ ich mir selbst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505550&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für sein Kinodebüt hat sich Julio Torres einiges vorgenommen: Er ist Regisseur, Autor, Hauptdarsteller, Co-Produzent - und lässt Erfahrungen aus seiner eigenen Biografie in „Problemista“ einfließen. Wie sein Protagonist, der junge Alejandro, stammt der Filmemacher aus El Salvador. Torres träumte vom...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Man kann nichts hassen, auf das man neugierig ist“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414505559&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Autor ist gerade umgezogen. Statt Henrik Szántó steht noch ein anderer Name an der Türklingel im tiefsten Herrenhausen, die Küche ist noch nicht ganz fertig, der Schreibtisch noch nicht ganz eingerichtet. „Ich habe eine Weile in Linden-Nord gelebt, direkt an der Limmerstraße. Das ist jetzt das a...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>