<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Meyer Werft: Die Zeit für die Rettung wird knapp</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415694457&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Lage der finanziell angeschlagenen Meyer Werft in Papenburg spitzt sich zu. Nach Informationen der HAZ bleiben nur drei Monate für die Rettung des Schiffbauers. Mitte September steht demnach eine Umfinanzierung von Krediten an. Bis dahin brauchen die Banken Klarheit über die Absicherung von weit...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Flüchtlinge: Bezahlkarte soll bald kommen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695490&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor der bundesweit geplanten Einführung einer Bezahlkarte für Flüchtlinge sind in Niedersachsen noch einige zentrale Fragen offen. Insbesondere darüber, wie viel Bargeld die Empfänger mit der Karte abheben dürfen, gibt es Diskussionen.
Innenministerin Daniela Behrens (SPD) sagte am Dienstag im Landt...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bürgerbusse rollen auf dem Land - aber wer zahlt für die Kilometer?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695497&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Halbstundentakt der Züge zwischen Hannover und Hamburg als Teil der Verkehrswende? Über diese Forderung von Niedersachsens Verkehrsminister Olaf Lies (SPD) lächeln die Aktiven der fünf Bürgerbusvereine im Heidekreis - zwischen den beiden großen Städten gelegen - nur müde. Denn sie wären schon da...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Ergänzung zum öffentlichen Nahverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695495&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ruftaxi statt Linienverkehr: Wer einen Bürgerbus nutzen möchte, findet in der Region Hannover ein Angebot jeweils in Burgwedel und in der Wedemark. Beide Modelle unterscheiden sich aber grundlegend von dem Regelbetrieb, den Bürgerbus-Vereine etwa im Heidekreis oder im Landkreis Rotenburg/Wümme organ...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695545&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die S-Bahn fährt - aber nur auf der Anzeigetafel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695566&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zwei Störungen im Netz der S-Bahn Hannover haben am Dienstagvormittag die Geduld der Pendler auf eine harte Probe gestellt. Viele warteten vergeblich auf ihren Zug, weil es an den Bahnsteigen mehr als eine Stunde lang weder Durchsagen gab noch entsprechende Meldungen in den Verkehrsapps. Schuld war ...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Doppelspitze für Bult-Klinik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695562&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach der fristlosen Kündigung der Chefin des Kinderkrankenhauses Auf der Bult, Agnes Genewein, erhalten die Klinik und die Stiftung Hannoversche Kinderheilanstalt künftig eine Doppelspitze. Das Kuratorium der Stiftung hat am Montagabend einstimmig einer entsprechenden Satzungsänderung zugestimmt. Di...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Public Viewing am Waterloo mit 7500 Fans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695584&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fußball-Party in Hannover geht weiter: Zum EM-Spiel der deutschen Mannschaft heute gegen Ungarn öffnet erneut die Fanarena am Waterlooplatz. Das größte Open-Air-Fest der Landeshauptstadt wird diesmal noch größer als beim Eröffnungsspiel vergangene Woche - statt 5000 dürfen 7500 Zuschauer auf das...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellweg: Suche nach Kampfmitteln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695574&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Brücke des nördlichen Messeschnellwegs, die über den Mittellandkanal führt, ist marode. Sie hält der Verkehrsbelastung nicht mehr stand und soll deshalb erneuert werden. Bevor die Arbeiten beginnen können, muss allerdings zuerst nach Blindgängern aus dem Zweiten Weltkrieg gesucht werden. Damit w...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ratspolitik mildert Härten im Sparpaket ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695570&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kurz vor der Sommerpause fallen weitreichende Beschlüsse: Der Rat muss über das Sparprogramm der Stadt entscheiden. Dabei geht es unter anderem darum, ob Bibliotheken geschlossen werden, ob die Stadt kleine Jugendtreffs aufgibt und auf lange Sicht das Stöckener Bad dichtmacht. In den betroffenen Sta...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird Tunnel Treff für Kreative?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695597&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Ratspolitik reifen Pläne, den Raschplatztunnel wieder mit Leben zu füllen und Hannovers junger Kreativszene zur Verfügung zu stellen. Hinter der weißen Kalksandsteinmauer schlummern rund 1300 Quadratmeter ungenutzte Fläche, auf der vor der Tunnelsanierung 2016 Läden untergebracht waren. Diese...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alles neu am Ostufer - jetzt kommt das „Food Village“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695594&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit seinen rund zwei Millionen Besuchern an den 19 Tagen hat sich Hannovers Maschseefest längst zu einer der beliebtesten Sommer-Freiluft-Veranstaltungen im Norden entwickelt. Wenn die 37. Auflage am 31. Juli beginnt, warten auf die Besucher einige Veränderungen. So zieht etwa die Food-Meile mit den...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenfreies Yoga im Maschpark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695592&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hunderte Menschen haben ihre Matten im vergangenen Jahr vor dem Rathaus ausgerollt, ihre Beine in den Himmel gestreckt, auf ihre Atmung geachtet, die Augen geschlossen - und so soll es wieder sein, nur an anderer Stelle. Den internationalen Tag des Yogas feiert Hannover wieder mit einer öffentlichen...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier Wasserverschwendung, dort Bewässerungsverbot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695600&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit dem vergangenen Jahr versickern täglich bis zu 30.000 Liter Wasser unter dem Nichtschwimmerbecken im Lister Bad, gleichzeitig dürfen in der Region Hannover Landwirte ihre Äcker, Grundstücksbesitzer und Kleingärtner ab 27 Grad den Rasen nicht sprengen - aktuell gilt in der Region nämlich ein Bew...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ein Hort der Stabilität“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415695611&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei Ihrem Amtsantritt 2003 haben Sie die Sparkassen als einen „Hort der Stabilität“ bezeichnet. Würden Sie das heute noch wiederholen, Herr Mang?
Diese Einschätzung gilt weiterhin. Wir standen damals stabil da - und tun das heute auch. Damals musste die Finanzbranche insgesamt eine schwierige Phase ...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>