<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Autozulieferer ZF streicht bis zu 12.000 Jobs - wie viele in Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352843&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Automobilzulieferer ZF steht ein massiver Stellenabbau bevor. Das Management des Friedrichshafener Unternehmens plant, bis zum Jahr 2030 insgesamt 12.000 Arbeitsplätze abzubauen. Das macht auch den Standorten rund um Hannover Sorgen. „Es ist eine sehr zugespitzte Situation“, sagt Jens Schäfer, ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Initiativen warnen vor Ausbau von Atomfabrik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352859&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Anti-Atomkraft-Bürgerinitiativen fordern einen Abbruch des Genehmigungsverfahrens für den Ausbau der Brennelementefabrik Lingen. Der Betreiber, der französische Atomkonzern Framatome, wolle in der niedersächsischen Stadt in Lizenz und unter Mitwirkung des russischen Staatskonzerns Rosatom künftig au...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach dem Protest ist vor der Grünen Woche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352863&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach Tagen des Protests beginnt die wichtigste Branchenmesse für die Landwirte. Die Grüne Woche lockt von Freitag an 1400 Aussteller und jede Menge Besuchende auf das Berliner Messegelände am Funkturm. Mario Tobias, Chef der Messe Berlin, hält es für möglich, die Besucherzahl von 300 000 Personen au...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stimmung in Landwirtschaft auf Tiefpunkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352874&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für die Agrarwirtschaft war 2023 ein Rekordjahr: Mit 304 Milliarden Euro ist der Umsatz der Nahrungs- und Futtermittelproduzenten, der Ernährungsindustrie sowie der Hersteller von Landtechnik um knapp 8 Prozent gestiegen, wie aus dem „Konjunkturbarometer Agribusiness“ der Unternehmensberatung EY her...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überflieger am Schnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352893&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jüngst beflügelte eine Meldung aus Las Vegas meine Fantasie. Ein chinesisches Unternehmen stellte da auf einer Messe ein fliegendes Auto vor. Das Ding sieht aus wie ein Sportwagen mit etwas Überlänge - und auf Knopfdruck fahren vier Rotoren aus dem Dach. Wie eine Kameradrohne soll das Auto dann abhe...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>96 und SC Altwarmbüchen planen neues Sportbad für Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352892&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Beschreibung des Projekts als „kompaktes Sportbad“ klingt zunächst wenig visionär. Was Hannover 96 und der SC Altwarmbüchen aber in Hannover-Lahe vorhaben, könnte sportpolitisch Geschichte schreiben. Ganz ohne öffentliche Beteiligung wollen die beiden Vereine ein modernes Schwimmsportzentrum bau...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Man muss Haltung zeigen - bevor man sie nicht mehr zeigen kann“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352897&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover
In Linden haben am Dienstag 8500 Menschen gegen Rechtsextremismus demonstriert. Zum Protest aufgerufen hatten die „Omas gegen Rechts“ Hannover gemeinsam mit dem Bündnis „Auf die Plätze!“. Uta Saenger, sind Sie als eine der „Omas“ jetzt ein bisschen stolz, urplötzlich an der Spitze einer Mas...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Demo gegen rechts am Samstag: Deutlich mehr Menschen erwartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352894&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 8500 Menschen sind am Dienstag zur Kundgebung gegen rechts nach Hannover-Linden gekommen. Damit wurden die anfänglichen Erwartungen deutlich übertroffen. Das lässt jetzt die Frage aufkommen: Wie sieht es am Samstag, 20. Januar, auf dem Opernplatz aus? Die Organisatoren planten zuletzt mit 1...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer folgt bei Enercity auf Zapreva?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352899&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jedes Jahr schüttet der Energiekonzern Enercity einen zweistelligen Millionenbetrag an die Stadt Hannover aus. Das Geld ist eine feste Bank für die Kämmerei und hilft, Haushaltslöcher zu stopfen. Aber nicht nur deswegen zählt Enercity zu den wichtigsten Unternehmen der Stadt. Enercity soll die Energ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Räumung beendet: Was kommt nach der Rodung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352902&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ende von „Tümpeltown“: Im Streit um den Ausbau des Südschnellwegs haben Polizisten am Mittwoch die letzten Aktivisten aus den Baumhäusern des Protestcamps geholt. Die Menschen wirkten sichtlich erschöpft und wurden von Rettungssanitätern versorgt. Nur eine einstellige Zahl von Aktivisten hatte sich ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>32.000 Euro bei Jauch gewonnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352905&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannovers Polizeisprecher Michael Bertram steht in seinem Job oft vor der Kamera - nun ist er privat ins Fernsehstudio gegangen. Und das hat sich am Ende auch noch finanziell gelohnt: Der 40-Jährige hat in der RTL-Sendung „Wer wird Millionär“ mit Günter Jauch 32.000 Euro gewonnen.
Bertram, der Journ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Superfood aus Linden-Süd</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386352907&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Brokkoli. Man denkt an einen kräftigen Strunk, grüne Röschen - ein handfestes Gemüse eben. Thomas Holzinger (39) und Felix Neuendorf (39) verstehen darunter zarte Stiele mit winzigen Blättern - denn ihr Brokkoli keimt nur wenige Tage, wird dann mit einer Schere geerntet. Und landet als würzige Beiga...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>