<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Blitzer bringen mehr Geld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872812&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Zahlreiche Kommunen in Niedersachsen haben im vergangenen Jahr mehr Geld mit Blitzern eingenommen. Das ergab eine Umfrage unter mehr als 30 Städten und Landkreisen. Rund 20 gaben an, dass die Einnahmen im Vergleich zum Jahr zuvor gestiegen sind. 
In der Landeshauptstadt Hannover lagen die E...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Je größer, desto teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872809&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) hat sich dafür ausgesprochen, das Parken für SUV-Fahrer zu verteuern. Vorbild ist Paris: Dort haben die Einwohner am Sonntag dafür gestimmt, das die Parkgebühren auf öffentlichen Parkplätzen für Geländewagen verdreifacht werden. Onay hält eine ...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sanierungsfall: Innenministerium zieht um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872890&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Derzeit pendeln Lastwagen dauerhaft zwischen Waterlooplatz und Schiffgraben: Das Landesministerium für Inneres und Sport muss für mehrere Jahre sein Domizil verlassen und zieht übergangsweise in ein ehemaliges Bürohaus des Kulturministeriums am Schiffgraben neben dem Finanzministerium. Der Nachkrieg...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Onay fordert höhere Parkgebühren für große Fahrzeuge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872888&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannovers Oberbürgermeister Belit Onay macht sich dafür stark, die Parkgebühren für große Fahrzeuge deutlich anzuheben. „Der öffentliche Raum ist begrenzt“, sagte der Grünen-Politiker am Sonnabend dieser Redaktion. Niemand habe einen Anspruch, Parkflächen in den Innenstädten und den eng bebauten Woh...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marodes Schienennetz: Störungen dauern noch Jahre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872895&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zugausfälle, Schienenersatzverkehr, Verspätungen: Reisende der S-Bahn Hannover kennen all diese Probleme - insbesondere im vierten Quartal 2023 häuften sich die Probleme, weil unter anderem Streckennetz und Stellwerke in der Verantwortung der DB InfraGO AG (bis 31. Dezember 2023: DB Netz) längst ein...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schneller radeln am Kanal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872902&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Schnellweg für Fahrradfahrer soll ab Herbst dieses Jahres am Stichkanal in Limmer und auf der südlichen Seite am Mittellandkanal entstehen: Auf einer Länge von insgesamt 54 Kilometern plant die Wasser- und Schifffahrtsdirektion den Ausbau des bestehenden Weges zwischen Wunstorf-Idensen im Westen...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwaltungen brauchen immer mehr Platz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872904&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Arbeiten am neuen Gebäude an der Akazienstraße in der Südstadt sind mittlerweile weit fortgeschritten. Der Rohbau ist fertig, Fenster sind installiert. Für mehr als 24 Millionen Euro errichtet die Region Hannover neben ihrem Stammsitz an der Hildesheimer Straße einen Anbau. Eigentlich - so der P...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brainhouse wackelt - braucht 96 einen neuen Trikotsponsor?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389872905&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Steinen verdiente das Immobilienunternehmer „Wohninvest“ viel Geld. Die Firma wuchs und wollte mit Investment im Leistungssport immer größer werden: die Loge beim VfB Stuttgart, das Stadion von Werder Bremen, seit Sommer 2021 das Trikot von 96 mit der Firmen-Tochter „Brainhouse 247“. Nun bröckel...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>