<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Mietpreisbremse gilt bald in 57 Kommunen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418507424&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Mieten in Niedersachsen steigen weiter, die Belastung der Haushalte wächst. Die rot-grüne Landesregierung hat auf diese Entwicklung jetzt reagiert und den Kreis von Kommunen mit einem „angespannten Wohnungsmarkt“ deutlich ausgeweitet. Damit gilt die Mietpreisbremse künftig in landesweit 57 statt...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418507466&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Public Viewing am Polarkreis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418509478&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Zeitpunkt ist etwas unglücklich gewählt, aber die Fußball-EM hat gegen die Mitternachtssonne am Polarkreis konkurriert - und verloren. Trotzdem haben wir natürlich versucht, in Nord-Norwegen kein Spiel zu verpassen.
Die brennende Frage seit der Landung: Wo gucken wir die (relevanten) Fußballspie...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Einwohner: Volkszählung reißt Loch in öffentliche Kassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418507475&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Hannover leben rund 28.400 Einwohnerinnen und Einwohner weniger als gedacht. Das ist das Ergebnis der statistischen Erhebung Zensus. Die neuen Daten hat das Bundesamt für Statistik in der vergangenen Woche veröffentlicht - und sie haben finanzielle Folgen für die Stadt. Ihr gehen durch die gering...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dornröschenbrücke: Kommt jetzt schmalere Sparversion?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418509482&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rund 7000 Radfahrerinnen und Radfahrer überqueren täglich die Dornröschenbrücke. Doch die zentrale Verbindung zwischen Linden-Nord und der Nordstadt ist so marode, dass sie nur bis Ende 2024 genutzt werden kann und dann durch einen Neubau ersetzt werden soll. Dieses Vorhaben hat die Stadt vorerst ge...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fernroder Straße gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418509480&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Fernroder Straße ist wegen der umfangreichen Bauarbeiten im Hauptbahnhof Hannover für Menschen und Fahrzeuge bis Mitte Juli gesperrt. Wie die Bahn mitteilt, wird das Areal im Bereich um den Tunnel für den Materialtransport benötigt. Die Vollsperrung gilt ab Donnerstag, 4. Juli, null Uhr...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt will kleine Variante, Handel die große Lösung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418509479&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Kassen der Stadt Hannover sind leer. Das macht sich auch bei den Planungen für das neue Innenstadtmanagement bemerkbar, das die Entwicklung der City nach vorne bringen soll. Die Verwaltung will erst einmal nur eine Sparversion umsetzen. Zum Ärger der City-Gemeinschaft, die sich mehr erhofft hatt...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Eisbertha“ eröffnet in der Südstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418509485&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die „Bertha“ hat in der Südstadt einen guten Namen: Sie ist mit ihren zwei Spielplätzen, den kleinen Cafés, Restaurants, dem Blumenladen, den inhabergeführten Geschäften ein beliebter Treffpunkt. Der traditionsreiche Spielzeugladen „Ernie und Bertha“ befindet sich hier - und jetzt gibt es auch die „...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>