<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286346&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Müll mit der Kundenkarte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286359&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch eine Kundenkarte! Wo soll die denn noch ins Portemonnaie passen? Demnächst will nun auch noch Hannovers Entsorger Aha eine Kundenkarte einführen. Ohne die lässt mich dann diese streng guckende Mitarbeiterin nicht mehr auf den Wertstoffhof meines Vertrauens. Ich ahne: Wenn ich die Karte nicht da...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Flucht von Stadtbahn angefahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286357&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein 31-Jähriger ist am Montagmorgen an der Haltestelle Freizeitheim Linden von einer Stadtbahn erfasst und schwer verletzt worden. Zuvor hatte er laut Polizei einen 61-jährigen Verwandten mit Messerstichen schwer verletzt. Laut Dennis Diroll, Sprecher der Polizei Hannover, war dem Unfall ein Streit ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn setzt Stahlbau am Hauptbahnhof ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286365&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Bahn treibt die Bahnsteigmodernisierung am Hauptbahnhof Hannover voran. In der Nacht zum Montag hätten zwei Schienenkräne einen rund 75 Tonnen schweren Stahltrog in einem Stück an seinen Platz am Bahnsteig B mit den Gleisen 3 und 4 gesetzt, teilte die Bahn mit. Der 60 Tonnen schwere Vor...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auto rammt Leitplanke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286360&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Autofahrer hat am Montag auf der Autobahn 7 bei Hannover-Anderten die Kontrolle über seinen Wagen verloren. Nach Polizeiangaben ereignete sich der Unfall kurz vor 9 Uhr in Fahrtrichtung Hildesheim und Kassel. „Der Pkw-Fahrer kam nach rechts von der Fahrbahn ab und prallte gegen die Leitplanke“, ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>40 Tonnen unterm Sitz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286370&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beschleunigen? Bremsen? Klingeln? Nur den Bruchteil einer Sekunde habe ich Zeit für meine Entscheidung, während ich die Stadtbahn vom Typ TW 3000 aus dem Tunnel an der Nienburger Straße steuere und sehe, wie eine Fußgängerin den dahinterliegenden Übergang betritt. Am liebsten würde ich den Sollwertg...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Fluffy Cafe“ serviert Süßes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418286375&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Motto steht in leuchtenden Buchstaben auf der Backsteinwand: „All you need is fluffy and love.“ Getreu diesem Spruch bietet das „Fluffy Cafe“ fast nur luftige Speisen und Getränke an. Neben den aus Social Media bekannten japanischen Pancakes gibt es vor Ort auch eine große Auswahl an Cheesecakes...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>