<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Kleines Budget, große Angst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405244973&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In einem guten Monat lebt die 62-jährige Nadia von 200 Euro Bürgergeld, in einem weniger guten von 120 Euro. „Es geht mit viel Disziplin“, sagt die ausgebildete Erzieherin, die monatlich 563 Euro Bürgergeld vom Jobcenter überwiesen bekommt. Davon zahlt Nadia die Nebenkosten, den Strom, die Versicher...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für Cannabispatienten ergeben Grenzwerte keinen Sinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245003&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Interview mit Professorin Kirsten Müller-Vahl, Fachärztin für Psychiatrie und Neurologie an der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH), zum Thema: Wie sinnvoll sind die Grenzwerte für den psychoaktiven Stoff Tetrahydrocannabinol (THC) im Straßenverkehr; vor allem für Patienten, die auf THC-haltige ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Regen - kein Sekt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245015&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Geschäfte laufen gerade wunderbar. Im vergangenen Jahr wurden in der Welt knapp 252 Millionen Cava-Flaschen verkauft, so viele wie nie. Der wichtigste Exportmarkt ist Deutschland, da gingen mehr als 31 Millionen Flaschen des spanischen Schaumweins an die Leute, ein Plus von 4,1 Prozent. Davon pr...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Früher waren mehr Kräne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245018&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Zukunft ist immer und überall. Und manchmal wird sie ganz leidenschaftlich beschworen. Viele Schriftbänder und Plakate an den Ständen der Hannover Messe fragen nach dem Morgen und dem Übermorgen und ob man bereit sei, sich auf den Weg zu machen in eine Zukunft, die hell sein soll und leicht.
Die...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investoren kritisieren Hannover Rück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245016&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fondsgesellschaft Union Investment ist unzufrieden mit der Besetzung des Aufsichtsrates bei Hannover Rück. Außerdem sieht sie bei dem im Deutschen Aktienindex (Dax) notierten Rückversicherer „Verbesserungspotenzial“, wenn es um die Erfüllung von Grundsätzen für gute Unternehmensführung - sogenan...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Haltbare</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245037&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Torwart Ron-Robert Zieler ist bei Hannover 96 so etwas wie ein Ur­ge­stein, er stand in 344 Pflichtspielen im Kasten. Nur sechs Profis liefen in der langen 96-Geschichte häufiger auf. Zum alten Eisen ge­hört der 35-Jährige deshalb nicht: Gestern verlängerte Zieler seinen auslaufenden Vertrag um ein ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frau stirbt nach Sturz in Stadtbahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245040&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine 96-jährige Frau, die vergangene Woche in der Stadtbahn gestürzt war, ist an ihren Verletzungen gestorben. Nach Erkenntnissen der Polizei Hannover hatte sich die Frau am Mittwoch, 17. April, beim Zustieg in eine Stadtbahn der Linie 4 verletzt. Die 96-Jährige bestieg demnach um 10.16 Uhr an der H...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn die Miete schneller steigt als das Einkommen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245045&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Kosten für das Wohnen werden für viele Haushalte zu einer immer größeren Belastung. Auch in der Region Hannover, wo in zahlreichen Kommunen die Miete deutlich stärker als das Einkommen gestiegen ist, wie Daten aus dem im Februar 2024 erschienenen Sozialmonitoring der Region zeigen.
Besonders dra...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnnebenkosten in Hannover steigen überproportional</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245043&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover hat den traurigen Spitzenplatz: In keiner deutschen Landeshauptstadt sind die Wohnnebenkosten derart stark angestiegen wie in der Leinestadt. Dieser Wert, der aus dem jüngsten Ranking des Steuerzahlerbunds stammt, dürfte sich jetzt noch verschlechtern. Der Rat hat zum Jahreswechsel den Hebe...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgefeilte Konzepte fur Ihr Bad und Ihre Energieversorgung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245049&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Unternehmen W. Jung & Söhne GmbH steht fur eine Rundumbetreuung mit ausgereiften Konzepten. Sowohl für Badsanierung als auch fur innovative Energielösungen hat das Unternehmen Konzepte entwickelt, die die bestmögliche Lösung und die größtmögliche Entlastung rund um Ihre Sanierung anbieten.
Dazu ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra: Strafen bei Mitnahme von E-Scootern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245055&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>E-Scooter stellen eine Gefahr für die Sicherheit in Bussen und Stadtbahnen dar. Mit diesem Argument verbieten Üstra und Regiobus seit dem 1. April die Mitnahme der Elektroroller. Aber: Bislang war keine Rede davon, welche Strafe überhaupt droht, wenn Personen erwischt werden - und wie oft überhaupt ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ich trage diesen Titel schon lange im Kopf“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245063&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist bislang einer der größten Überraschungserfolge des Jahres: „25 letzte Sommer“ erzählt die Geschichte einer Zufallsbegegnung zwischen zwei Männern, aus der innerhalb weniger Stunden eine tiefe Freundschaft erwächst. Autor Stephan Schäfer spricht im Interview darüber, was die Geschichte mit sei...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245062&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stephan Schäfer wurde am 21. Mai 1974 in Witten im Ruhrgebiet geboren. Nach dem Abitur und der Ausbildung an der Axel-Springer-Journalistenschule in Berlin wurde er 2001 stellvertretender Chefredakteur der Frauenzeitschrift Maxi. Es folgten mehrere Posten als Chefredakteur, unter anderem bei „Schöne...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was wird aus NDR Kultur?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405245068&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der öffentlich-rechtliche Rundfunk wird sich verändern. Zu teuer, zu viele Doppelstrukturen - das sind die gängigen Vorwürfe. Bei der ARD reagiert man darauf. Betroffen davon sind auch und gerade Kulturwellen wie etwa NDR Kultur, die künftig teilweise auf ein eigenes Angebot verzichten und stattdess...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>