<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Schwarz-grün: 96 spielt auswärts zweigeteilt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569434&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover.96 hat die Spielkleidung vom Ausrüster Macron für die Saison 2024/2025 komplettiert, gestern präsentierte der Club auch das Auswärtstrikot und das Ausweichtrikot. Das rote Heimtrikot hatte 96 bereits am 13. Juni vorgestellt - und damit auch den neuen Hauptsponsor verkündet. Das IT-Medienunt...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569432&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Blitzeinschlag: Strecke der Linie 9 gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569442&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Unwetter gestern Nachmittag hatte Auswirkungen auf den Stadtbahnbetrieb: Wegen eines Blitzeinschlags konnte die Linie 9 mehr als eine Stunde nicht fahren. Laut Üstra war der Blitz offenbar im Bereich Empelde eingeschlagen und hatte die Störung verursacht. Seit 16.50 Uhr war der Strom aber wieder...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fanmarsch zum Kröpcke nach Türkei-Sieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569450&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Freude Tausender Fans über den Einzug der türkischen Fußball-Nationalmannschaft ins Achtelfinale der Europameisterschaft hat am späten Mittwochabend, 26. Juni, kurzzeitig den Verkehr in Hannover lahmgelegt. Wie ein Sprecher der Polizei mitteilte, nahmen die Feierlichkeiten „einen friedlichen Ver...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur EM gibt es auch international heftige Kritik an der Deut­schen Bahn wegen verspäteter Züge und unzu­verlässiger Verbin­dungen. Wie sind Ihre Erfahrungen mit der Bahn?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569448&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich finde, die Bahn ist besser als ihr Ruf.

Ich ärgere mich regelmäßig über Verspätungen und Ausfälle.

Ich fahre nicht mit dem Zug.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Niedersachsen und der W...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baustelle stört die FKK-Badegäste nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569454&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dicht dran und doch ganz weit entfernt: Gefühlt liegen Welten zwischen den Badegästen, die an diesem frühen Dienstagabend am und im Siebenmeterteich unbekleidet die Abkühlung suchen, und den Fahrern, die bei der sommerlichen Hitze ihr Auto oder ihren Lastwagen durch die Baustelle am Südschnellweg st...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem TÜV beim Schützenfest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569458&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein bisschen wirkt es, als sei „Dr. Archibald“ nun selbst beim Doktor. Männer in schweren Schuhen klettern durch das Fahrgeschäft auf dem Schützenfest, gut 48 Stunden sind es da noch bis zur Eröffnung am Freitag. Mit Taschenlampen, Zollstöcken und Strommessgeräten untersuchen die beiden Fachkräfte v...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ZF steuert gegen den Klimawandel an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569469&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Automobilzulieferer ZF will sich wegen der schwankenden Absatzzahlen im E-Automarkt möglichst flexibel aufstellen, bekennt sich aber deutlich zur Dekarbonisierung, also zur Reduzierung von CO2-Emissionen. Der ZF-Vorstandsvorsitzende Holger Klein betonte bei einem Gespräch auf der unternehmenseig...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Platz für die Windkraft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569468&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gute Nachricht für den Ausbau der Windenergie in der Region Hannover: Das Funkfeuer der Deutschen Flugsicherung (DFS) bei Nienburg, das die Genehmigung neuer Anlagen bisher beeinträchtigt hat, ist modernisiert. Es nimmt am Freitag, 28. Juni, seinen Betrieb auf. Damit steht nun deutlich mehr Fläche f...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die monströse Realität“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417569471&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Kapitel tragen Überschriften wie „Kapitalismus und Klimakrise“, „Monströse Normalität“, „Öko-imperiale Spannungen“ und auch „Chronologien einer Krise“. Wer Bedrückendes erwartet, wird nicht enttäuscht. Die Autoren Ulrich Brand und Markus Wissen erforschen die Zusammenhänge von Erd­erhitzung und ...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>