<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Spielen und singen: Christian Friedel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393763443&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beinahe wäre Christian Friedel in Steven Spielbergs Kriegsfilm „Gefährten“ (2011) dabei gewesen. Er zögerte mit der Zusage einen Tick zu lange. Er musste. Damals war er noch fest am Theater engagiert und spielte auf der Bühne. Hannover, Dresden, Düsseldorf: So lauten wichtige Stationen im Leben des ...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ruben Schiller tauscht Kirche gegen ICE-Lok</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764517&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Einen Zugausfall wegen Personalmangels soll es bei der Deutschen Bahn möglichst nicht mehr geben - und deshalb startet das Unternehmen jetzt eine Offensive, um Beschäftigte zu gewinnen. Mit einem Aktionstag am Donnerstag, 29. Februar, am Lister Dreieck, Rundestraße 11, spricht das Team von ...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hin & weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764541&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Anreise
Mit dem Zug reist man über Basel nach Visp, dann nach Mörel. Von dort fährt eine Gondel auf die autofreie Riederalp. Nach Saas-Fee nimmt man ab Visp den Postbus, der in 50 Minuten hinauf an den Rand des ebenfalls autofreien Bergdorfes fährt. Der Erwerb eines Swiss Travel Pass macht die Sache...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Florenz: Auf dem Flughafendach soll Wein wachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764539&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer eine gute Flasche Wein kaufen will, fährt dafür normalerweise nicht unbedingt zum Flughafen. In der Toskana könnte das jedoch bald anders aussehen, denn am Airport von Florenz gibt es Pläne für ganz spezielle Umbau­maßnahmen.
Der Regional­flughafen Aeroporto Amerigo Vespucci soll aufwendig umgeb...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird der Knabenchor obdachlos?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764605&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Knabenchor Hannover gerät in Bedrängnis. Grund: Er muss seine angestammten Probenräume an der Meterstraße wohl verlassen, bevor das geplante neue Chorheim in der Heilig-Geist-Kirche in Vahrenwald bezugsfertig ist. Der Bauausschuss der Stadt hat am Mittwoch beschlossen, noch in diesem Jahr mit Ab...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Rettungsgasse: Wagen behindern Feuerwehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764603&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Frau ist am Freitag aufder A7 mit ihrem Wagen unter einem Lastwagen eingeklemmt und lebensgefährlich verletzt worden. Für die teils ehrenamtlichen Feuerwehrleute hieß das: schnellstmöglich am Unfallort sein, um Leben zu retten. Doch die Anfahrt über die A7 gestaltete sich für die Einsatzkräfte ...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Sprinti - Ein Zukunftsmodell ohne Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764610&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist selten, dass öffentliche Nahverkehrssysteme derart Begeisterung auslösen. Doch der Sprinti hat das geschafft. Der datengesteuerte Sammelbus, der keine festen Linien und Stationen hat, sondern die Streckenwünsche seiner Kunden bündelt, erfreut sich in der Region Hannover in kürzester Zeit groß...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie kann es der Stadt gelingen, 120 Millionen Euro zu sparen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764623&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Widerstand gegen den harten Sparkurs der Stadt Hannover wächst. In der Süd- und der Nordstadt demonstrieren Bürgerinnen und Bürger gegen die geplante Schließung ihrer Stadtteilbibliotheken, in Stöcken fordern Vereine und Schulen den Erhalt ihres Schwimmbads. Tatsächlich bilden die Kürzungen bei ...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Statt Schließung von Bibliotheken und Jugendtreffs: SPD sucht nach Spar-Alternativen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764622&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Rat steht vor einer harten Entscheidung, deren Konsequenzen weit in die Zukunft reichen. Findet sich eine Mehrheit für das 120-Millionen-Euro-Sparprogramm der Stadtspitze? Das würde bedeuten, dass zwei Stadtteilbibliotheken geschlossen werden, mehrere Jugendtreffs sowie das Stöckene...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für jeden Geschmack etwas dabei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764630&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bunt geht es beim diesjährigen Operball auch in Sachen Kulinarik zu - in den drei Restaurants und an einer Snack-Station im Eingangsbereich haben hungrige Ballgäste die Wahl zwischen sehr unterschiedlichen Gerichten.

So bietet das „Bread and Butter“-Restaurant zum Beispiel eine Stulle vom Sylter Br...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Frische ist der Trumpf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393764631&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist gar nicht das besondere Angebot, das den vietnamesischen Imbiss „Anchita Bistro“ in der Südstadt bemerkenswert macht. Auf der Speisekarte finden sich eher Standardgerichte, die auch aus anderen vietnamesischen Lokalen mittlerweile bekannt sind. Es ist auch nicht eine überbordend gute Produktq...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>