<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>1,6 Millionen wohnen im Land allein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742108&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Niedersachsen lebt in vier von zehn Haushalten nur eine Person. Singlehaushalte, auch Einpersonenhaushalte genannt, waren im vergangenen Jahr mit einem Anteil von 40,3 Prozent aller Haushalte die häufigste Wohnform in Niedersachsen, wie das Landesamt für Statistik am Donnerstag in Hannover mittei...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weil: „Ich habe da kein Problem gesehen“ Es ging nicht ums große Ganze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742110&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist der bisherige Höhepunkt im Parlamentarischen Untersuchungsausschuss. Im Leibnizsaal des Landtags wird der prominenteste Zeuge befragt: Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) persönlich. Der Medienrummel ist entsprechend groß. Alle Presseplätze sind zum Beginn der Sitzung besetzt. Regionale und ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tradition aus Hannover: Der neue 96-Sponsor Heise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742130&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer ist Heise, der neue Trikotsponsor von Hannover 96? Tatsächlich ein Traditionsunternehmen von hier: Die Heise-Gruppe ist ein Verlags- und Medienhaus mit Sitz in der Karl-Wiechert-Allee in Hannover, gegründet 1949 von Heinz Heise im Stadtteil Badenstedt. 2022 machte das Unternehmen fast 240 Millio...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>English for Runaways</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742143&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Marketingexperten sagen, alles Englische klinge modern. Und das gelte auch, wenn keiner versteht, was gemeint ist. Die Parfümeriekette Douglas warb mal mit dem Satz „come in and find out“. Leider bezog die Kundschaft das Herausfinden nicht auf Entdeckungen im Sortiment, sondern auf den kürzesten Weg...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>AfD verlangt Finanzauskunft von Migrantenvereinen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742142&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Mail ist höflich im Ton, aber bestimmt in der Sache: Die AfD-Ratsfraktion bittet Vereine darum, eine aktuelle Satzung zu schicken sowie die Finanzen der vergangenen zwei Jahre offenzulegen - und zwar „zeitnah“. Angeschrieben hat die AfD nach eigenen Angaben vornehmlich Initiativen, die Migranten...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Westschnellweg in Richtung Norden gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742141&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den kommenden Tagen hat die Niedersächsische Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr einen Wochenendeinsatz geplant: Ab Freitagabend, 14. Juni, sollen auf der Westschnellwegbrücke (B6) bei Linden und Limmer Schäden ausgebessert werden. Dazu werde die B6 ab 20 Uhr zwischen den Anschlussstellen Fö...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unfall in Stöcken: Auto kollidiert mit Stadtbahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742146&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erneuter Unfall auf Hannovers Schienen: Am Donnerstagnachmittag gegen 15 Uhr ist ein Autofahrer mit einer Stadtbahn der Linie 4 in Stöcken zusammengestoßen. Der Fahrer des BMW blieb dabei laut Polizei Hannover unverletzt. Das Auto hingegen wurde total zerstört. Wie es zu dem Unfall in der Straße Jäd...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärger um den „Betonspargel“ im Stadtpark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742152&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer glaubt, dass Protest gegen als überdimensioniert empfundene Bauwerke eine ausschließlich aktuelle Erscheinung ist, sollte sich die Ausstellung im Tunnelgang zwischen dem Hannover Congress Centrum (HCC) und dem Congress-Hotel am Stadtpark (CHS) ansehen. Dort bekommt man einen Eindruck davon, welc...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ganz besondere Flipperfieber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742154&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Er blinkt, dudelt und trällert, wie es sich für einen ordentlichen Flipper gehört. Der riesige Spielautomat in Halle 9 auf der IdeenExpo unterscheidet sich aber deutlich von seinen Artgenossen, die in Jugendzentren oder Kneipen anzutreffen sind. Der Berliner Künstler Niklas Roy hat den Riesenflipper...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaffeeröster „24 Grad“ eröffnet zweiten Laden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742153&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch sind die Fensterscheiben abgeklebt, doch in einem früheren Sonnenstudio am Engelbosteler Damm tut sich schon seit einigen Monaten etwas. Auf 200 Quadratmetern will Markus Glaubitz (50) dort Kaffeefans seine Philosophie erklären. „Ich hoffe, wir können Anfang Juli loslegen.“
Dann will Glaubitz, ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Firmen: Land fördert Frauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742170&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Insgesamt 5,8 Millionen Euro Fördermittel stellt das Land Niedersachsen im kommenden Jahr für die „Koordinierungsstellen Frauen und Wirtschaft“ und Projekte zur Beratung von Existenzgründerinnen bereit. Ein neuer Förderaufruf für das Programm „Rika“ (kurz für Regionale Initiativen und Kooperationen ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity will 7,6 Milliarden investieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742169&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Energieversorger Enercity will bis zum Jahr 2030 insgesamt 7,6 Milliarden Euro in die Energie- und Wärmewende investieren. Das erklärte der Finanzvorstand Marc Hansmann bei einem Pressegespräch am Donnerstag und kündigte an, die Zeiten der Vollausschüttungen seien aufgrund der gewal...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus der Mitte Europas</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414742172&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist der höchstdotierte Lyrikpreis im deutschsprachigen Raum: Alexandru Bulucz erhält in diesem Jahr den Hölty-Preis der Landeshauptstadt und der Sparkasse Hannover, wie die Stadt jetzt bekannt gegeben hat. Das Preisgeld in Höhe von 20.000 Euro stiftet die Sparkasse. Die Preisverleihung ist am 14....</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>