<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Baustellen bei Brücken und Bahn: Land warnt vor Chaos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702837&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsen befürchtet, dass die anstehende Sanierung der wichtigsten Bahnstrecken in Deutschland zu einem Verkehrschaos führen könnte. Die rot-grüne Landesregierung fordert deshalb eine engere Abstimmung über die geplanten Baustellen zwischen der Deutschen Bahn AG, den Nahverkehrsunternehmen und ...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Handicap geht mehr als man denkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702851&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Julia Peters arbeitet seit Februar 2024 in einem Seniorenzentrum in der Region Hannover. Vorher hat sie im anna leine gearbeitet, einem inklusiv betriebenen Café der Hannoverschen Werkstätten (HW). Den Schritt auf den ersten Arbeitsmarkt hat ihr der Fachdienst betriebliche Inklusion (FbI) der HW erm...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Erweiterung für Outlet in Soltau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702866&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover/Soltau Das Designer-Outlet Soltau nahe der Autobahn 7 darf nicht erweitert werden. Das niedersächsische Landwirtschaftsministerium lehnte den Antrag der Stadt Soltau auf Erweiterung der Verkaufsfläche von derzeit 10.000 auf 15.000 Quadratmeter ab. Das teilte das Ministerium mit. Mehr als 80...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Krise als Geschäftsmodell</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702870&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Er wird als „Mann mit bewegtem Hintergrund“ angekündigt. Jemand, der für die Sache einstehe und sich nicht den Mund verbieten lasse. Ein erfahrener Ökonom, erfolgreicher Buchautor, Gründer und Value Investor. „Bitte begrüßen Sie Professor Doktor Max Otte.“
Der so Anmoderierte, dunkler Anzug, joviale...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streit über den Zustand der deutschen Wirtschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702871&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In diesem Leben werden Bundeskanzler Olaf Scholz und Indus­triepräsident Siegfried Russwurm wohl keine Freunde mehr. Als das übliche Klagelied der Kaufleute soll der Kanzler in einer Runde mit Spitzenvertretern der Wirtschaft deren Warnung abgetan haben, dass Deutschland den Anschluss verliere. Russ...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unten Spitze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702879&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Schönheit und Komfort“ verspricht die Werbung, die der japanische Modekonzern Wacoal seit Monaten im ganzen Land verbreitet. Damit bewirbt der Konzern seine neuen Unterhosen, die blumige Muster haben, eng an der Haut liegen und durch die Hose keine Abdrücke erkennen lassen. Typisch für Spitzenunter...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gasumstellung: Was darf der Netzbetreiber?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702880&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wo ist das mit der Gasumstellung eigentlich geregelt?
Paragraf 19a des Energiewirtschaftsgesetzes (EnWG) regelt alle Details der sogenannten Marktraumumstellung, bei der Zug um Zug von dem sogenannten L-Gas auf H-Gas umgestellt wird. L steht dabei für low, also geringere Energie, H für high, also hö...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im ICE von Rostock nach Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702901&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit einer Kollegin war ich mit der Bahn von Rostock über Hamburg nach Hannover unterwegs. Und ich hatte das Angebot der Bahn angenommen, mich zeitnah per Mail über Verbindungen und Verspätungen zu informieren. Die erste Mail kam um 14.17 Uhr: „Guten Tag Mathias Klein, die Abfahrt Ihrer heutigen Reis...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Ausschankstopp ist ein Stimmungskiller“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702900&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Frühling ist endlich da - und immer mehr Menschen in Hannover genießen den Abend auf den Außenterrassen von Bars, Restaurants und Kneipen. Doch pünktlich um 22 Uhr werden die Gäste gebeten, ihre Plätze zu verlassen - aus Gründen des Lärmschutzes. Das könnte sich jetzt ändern. SPD, CDU und FDP wo...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne halten an Jugendtreffs fest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702898&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt muss sparen und will unter anderem zwei Bibliotheken in der Südstadt und der Nordstadt schließen sowie den Rotstift bei der Jugendhilfe ansetzen. Das will die Fraktion Grüne, Piraten, Volt im Rat nicht mitmachen. Sie hat jetzt als erste Fraktion in dem Gremium ihre Forderungen zum Sparpake...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Kein Disneyland“: Das soll aus den alten Conti-Bauten werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702902&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die historischen Conti-Gebäude in der Wasserstadt Limmer sind nicht zu retten. Davon sind die Stadt und die Firma Papenburg überzeugt, der die zum Teil denkmalgeschützten Immobilien gehören. Gemeinsam haben sie nun vorgestellt, wie der Wiederaufbau laufen soll. Die Informationsveranstaltung im Aufho...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wärmepumpe einbauen? Zwei Meinungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702912&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hier schreiben zwei Mitarbeiter dieser Redaktion über ihre Heizungen. Michael Zgoll war viele Jahre lang Gerichtsreporter der HAZ, kennt Stadt und Umland aber nach jahrzehntelanger Tätigkeit für die Tageszeitung wie seine Westentasche. Conrad von Meding ist der zuständige Redakteur für Stadtentwickl...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fall 2: Deshalb eine Wärmepumpe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702911&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich habe es getan. Ich habe eine Wärmepumpe eingebaut. Und mache bislang nur gute Erfahrungen, finanziell und technisch. Aber ich rechne etwas anders als Kollege Zgoll, denn erstens handelt es sich um ein vermietetes Haus, zweitens war der Einbau bereits 2023. Vorteil: Ich kann berichten, wie es war...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fall 1: Warum ich beim Gas bleibe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702910&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich und meine Frau besitzen ein Eigenheim in der Region Hannover: ungedämmt, aber seit zwei Jahren mit 10-kWp-Photovoltaik-Anlage und 10-kWh-Batteriespeicher ausgestattet. Schon lange trieb mich der Gedanke um, unsere 13 Jahre alte Gas-Brennwertheizung gegen eine Luft-Wärme-Pumpe auszutauschen. Ein ...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fördergeld für die Sanierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702909&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer eine Gebäudemodernisierung plant oder den Neubau eines Hauses in teilweiser Eigenregie, verliert schnell den Überblick angesichts der Vielzahl von Förderprogrammen.
Da darf sich glücklich schätzen, wer in der Region Hannover wohnt, denn hier hilft ein von der Klimaschutzagentur der Region entwic...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bredero-Hochhaus: Fassade wird gereinigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702916&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jahrelang herrschte Stillstand beim Bredero-Hochhaus, einem der markantesten Gebäude in der Innenstadt. Jetzt gibt es sichtbare Bautätigkeiten an der Immobilie hinter dem Hauptbahnhof. Der Eigentümer hat das Gebäude eingerüstet und beginnt mit Sanierungsarbeiten.
„Wir lassen die Fassade reinigen und...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Bahnsanierungen: Strecken gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702918&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf Bahnreisende kommen in den nächsten Jahren massive Einschränkungen in ganz Deutschland zu. Die Deutsche Bahn (DB) beginnt noch in diesem Jahr mit ihren geplanten Generalsanierungen. Mit diesem großen Infrastrukturprogramm sollen nach und nach hoch belastete Abschnitte des deutschen Schienennetze...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie viel Kritik verträgt Architektur?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702919&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wochenlang war die anthrazitgraue Fassade des Sprengel-Museumsanbaus am Maschsee Diskussionsthema in der Stadt. Ist das die beste architektonische Lösung vis-à-vis einem Naherholungsgebiet? Oder ist es umgekehrt genau richtig, wenn man der Hülle ansieht, dass im Inneren bedeutende Kunstschätze gesch...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jenseits der Eindeutigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406702926&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manchmal ist es kompliziert. Etwa bei Erfindungen: Man glaubt, man hätte etwas Neues entwickelt, da kommt die Konkurrenz und hat es auch getan - und sogar besser. So ist es der Saatgutzüchterin Elke ergangenen. Sie wollte einen neuen Kürbis patentieren lassen, aber eine andere Saatgutfirma war schne...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>