<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Einschränkungen im Zugverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071070&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für Reisende, die von Hannover aus mit dem Zug nach Hamburg fahren wollen, kommt es im Sommer für vier Wochen zu erheblichen Einschränkungen in beide Fahrtrichtungen. Im Süden Hamburgs müssen eine Brücke, Weichen und Schienen erneuert werden. Die Verbindungen, die bis zum Hauptbahnhof durchfahren, m...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schloss mit lustig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071074&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit es „Wetten, dass ..?“ nicht mehr gibt, ist das Fernsehen als Lagerfeuer der Nation bekanntlich erloschen. Inzwischen versammelt sich jedes Grüpplein unserer zerfallenden Gesellschaft um seine eigene kleine mediale Feuerstelle. Für viele aus der Generation Taylor Swift ist derzeit „Maxton Hall“ ...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Taubblinde soll aus Wohnung geklagt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071079&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neun Jahre lebt Jutta Herz in einer Immobilie des Blindenverbandes Niedersachsen an der Gandhistraße in Kirchrode. Die vertraute Umgebung ist für die 69-Jährige wichtig. Sie ist taubstumm und blind. Der Verband will die Seniorin nun jedoch aus ihrer Zweizimmerwohnung klagen. Heute verhandelt das Amt...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Start-up will Fahrgastinformation der Üstra verbessern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071078&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Oberleitungsschaden, Unfall mit einem Auto, Schienenbruch: Immer wieder fallen Stadtbahnen aus oder fahren verspätet, ohne dass die Üstra die Fahrgäste zeitnah informieren und ihnen über die Anzeigetafeln an den Haltestellen eine Alternative anbieten kann. Das möchte das hannoversche Start-up connwe...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heute Warnstreik bei Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071075&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit ganztägigen Warnstreiks wollen Beschäftigte privater und öffentlicher Banken in Niedersachsen und Bremen heute ihrer Forderung nach kräftigen Gehaltssteigerungen Nachdruck verleihen. Die Gewerkschaft Verdi hat nach eigenen Angaben Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter bei der Deutschen Bank, Commerzb...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Peek & Cloppenburg eröffnet Outletstore</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071083&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer aufmerksam durch Hannovers City geht, hat es vielleicht schon gesehen. In der Fußgängerzone soll bald die zweite Filiale des Modehändlers Peek & Cloppenburg eröffnen. Am 3. Juli geht laut Aushängen der Verkauf im ehemaligen H&M-Geschäft an der Georgstraße los.
Allerdings gibt es einen Unterschie...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schaben im Studentenwohnheim</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071082&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist das absolute Horrorszenario: Schaben in den eigenen vier Wänden. Dieses Schicksal musste eine 22-jährige Hannoveranerin in einem Studentenwohnheim an der Chicago Lane durchleben. Als der Verwalter des Wohnheims endlich einen Kammerjäger schickte, verschlimmerte sich die Situation jedoch: Durc...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus dem „Seestern“ wird das „Liners“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071081&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vier Monate haben sie gewerkelt und werkeln lassen - am Freitag dann haben Feenja Jürgens und Dominik Cyrkel in der Innenstadt ihr veganes Fast-Food-Restaurant eröffnet. Schwerpunkt auf der Speisekarte des „Liners“ sind Burger.
Die 28-Jährige und ihr Geschäftspartner haben bei den Umbauarbeiten selb...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jeder Erfolg beginnt in der Wissenschaft“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071085&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>So einen Satz hört man sonst eher im Politikgeschäft: „Die ersten 100 Tage sind vorbeigegangen wie nichts“, zieht Sabine Johannsen eine Zwischenbilanz. Die 70-Jährige war im März vom Stiftungsrat zur Vorstandsvorsitzenden der Bürgerstiftung Hannover gewählt worden - und sofort im Thema. „Mir muss ma...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418071121&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>