<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Agravis rechnet 2024 mit schlechterer Ernte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915759&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Agrarhändler Agravis stellt sich auf eine magere Ernte ein. Da der nasse Winter und der feuchte Jahresbeginn in manchen Regionen immer noch keine Bewirtschaftung der Ackerflächen zulasse, müsse sich die Branche 2024 auf Einbußen einstellen, sagte Vorstandschef Dirk Köckler am Mittwoch bei der Bi...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie ernst wird es für 96?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915771&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Szenario droht Hannover 96 schon seit ein paar Jahren. Kein Profifußball mehr in der niedersächsischen Landeshauptstadt. 96 sei die Nummer eins in Niedersachsen, sagte 96-Trainer Stefan Leitl noch in dieser Woche. Gemessen an Fans, Mitgliedern und Aufmerksamkeit stimmt das. Sportlich liegt der V...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Reaktionen bei 96: Kind entspannt - der Mutterverein nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915770&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Wir sind entspannt“, sagt Martin Kind - und das, obwohl es offenbar ernst wird für Hannover 96: Nach einem Bericht der „Sport Bild“ geht die Deutsche Fußball-Liga (DFL) das Thema 50+1 bei 96 an. Das Blatt will aus dem DFL-Präsidium erfahren haben, dass 96 während der Saison 2024/25 die Auflage beko...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD, CDU und FDP fordern: Bei Onay kürzen, um Bibliotheken zu retten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915775&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nahezu einig sind sich die Parteien im Rat, dass Bibliotheken, Jugendtreffs und das Stöckener Bad nicht aus Spargründen geschlossen werden sollten. Doch an welchen anderen Stellen muss dann der Rotstift angesetzt werden? Über diese Frage brüten die Fraktionen. SPD, CDU und FDP denken jetzt über Kürz...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Durchsichtiges Manöver</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915773&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der erste Impuls ist richtig: Keine Partei im Rat muss hinnehmen, dass die Stadt aus Spargründen Bibliotheken, Jugendtreffs und das Stöckener Bad schließt. Richtig ist auch, dass die Politiker im Rat ihre Aufgabe ernst nehmen. Sie lehnen nicht grundsätzlich alle Sparpläne ab, sondern arbeiten ihrers...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Pläne für leeres Karstadt-Haus? Was halten Sie von der Idee mit Kletterhalle, Bürgeramt, Post und Uni-Instituten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915785&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nicht viel. Das ist doch höchstens ein Provisorium, am Ende muss das wieder ein Kaufhaus werden.

Gute Sache. Wir müssen die City in Zeiten des Onlinehandels neu denken und uns auch Experimente erlauben.

Ich bin unschlüssig. Erst einmal abwarten, was da tatsächlich passiert.
Ihre Meinung zählt: Jed...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauarbeiten:Sperrung in Vinnhorst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915778&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf Einschränkungen müssen sich Autofahrerinnen und Autofahrer auf der Schulenburger Landstraße einrichten. Grund: Im Einmündungsbereich Beneckeallee im Stadtteil Vinnhorst wird die Fahrbahndecke erneuert. Dafür wird die Schulenburger Landstraße in diesem Bereich in beiden Richtungen inklusive besag...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Rückkehr der Biber: Bauern sind machtlos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915788&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Wasser steht auf dem Feld von Landwirt Matthias Brennecke aus Hannover-Wettbergen. Seit Monaten läuft es nicht richtig ab. Zeitweise bildete sich ein großer See auf der Fläche. Große Teile der Ernte sind hinüber. Doch wer an Hochwasser-Folgen denkt, der irrt. Schon im Herbst 2023 sei das Feld üb...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Schock der Immobilienkrise sitzt tief“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915790&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Krieg und Inflation, Baustoffpreise und gestiegene Zinsen: Unternehmen, die mit Häusern und Eigentumswohnungen handeln, sind von der Krise am Immobilienmarkt hart getroffen worden. Junge Familien kaufen kaum noch Eigenheime. Das sogenannte Bauträgergeschäft ist rapide eingebrochen, große Firmen wie ...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Loi in den Mai tanzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398915792&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erste Medienerfahrungen hat sie als 14-jährige Finalistin bei „The Voice Kids“ gemacht, ihren Durchbruch hatte sie mit ihrer Coverversion von „Blinding Lights“ (im Original von The Weeknd) in den sozialen Medien. Jetzt laufen ihre eigenen Songs im Radio rauf und runter: „Gold“, „News“ und „Am I enou...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>