<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Kriminalität: Viele haben Angst in Bussen und Bahnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066885&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viele Menschen in Niedersachsen meiden aus Angst vor Kriminalität Busse und Bahnen, vor allem nachts. Das ist das Ergebnis einer Studie des niedersächsischen Landeskriminalamts (LKA). In der Untersuchung zu Sicherheit und Kriminalität gab rund ein Drittel der Befragten an, sie mieden den öffentliche...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>MHH: Trauer um Professor Tobias Welte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066884&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Medizinische Hochschule Hannover (MHH) trauert um den Lungenforscher Tobias Welte. Der langjährige Direktor der Klinik für Pneumologie und Infektiologie starb am Sonntag im Alter von 64 Jahren. „Der Tod von Professor Welte erfüllt uns mit großer Bestürzung und Trauer. Unser tiefes Mitge...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Züge stehen, S-Bahn fährt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066883&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Monaten verlangt der Tarifstreit bei der Bahn den Fahrgästen einiges ab. Am heutigen Dienstag dürfte es zum inzwischen sechsten Mal aufgrund von Arbeitskämpfen der Gewerkschaft GDL zu Einschränkungen kommen. Die Deutsche Bahn (DB) war gestern vorerst mit dem Versuch gescheitert, den Ausstand ge...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Importe von Waffen verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066896&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der russische Angriffskrieg gegen die Ukraine hat den globalen Rüstungsmarkt stark verändert: Allein Europas Waffenimporte haben sich über fünf Jahre berechnet beinahe verdoppelt. Das geht aus einem Bericht hervor, den das Stockholmer Friedensforschungsinstitut Sipri am Montag veröffentlichte. Demna...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental: Finanzchefin scheidet aus dem Amt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066917&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Continental-Finanzchefin Katja Garcia Vila scheidet spätestens Ende des Jahres aus dem Amt. Die 51-Jährige habe den Aufsichtsrat darüber informiert, für eine Vertragsverlängerung ihres im Dezember 2024 auslaufenden Mandats „aus Gründen der eigenen Karriereplanung nicht zur Verfügung zu stehen“, teil...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse erhöht Kontopreise zum 1. Juni</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066916&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kundinnen und Kunden der Sparkasse Hannover müssen ab dem 1. Juni höhere Gebühren für ihre Girokonten zahlen. Bei dem Kontomodell „Giro Best“ werden pro Monat 2,90 Euro mehr fällig - dies ist laut Sparkasse das Modell, das die Mehrheit der privaten Kundschaft nutzt. Wer das Modell „Giro Smart“ hat, ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ampel zerstört: Auf Kreuzung gilt jetzt Tempo 30</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066937&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover hat Maßnahmen ergriffen, um die viel befahrene Kreuzung von Garbsener Landstraße und Auf der Horst in Marienwerder nach zwei Unfällen binnen elf Stunden zu entschärfen. Bei der ersten Kollision am späten Donnerstagabend, 7. März, rammte ein Mercedes einen Ampelmast und zerstörte d...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bäder und Bürgerämter öffnen später</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066943&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weil der Gesamtpersonalrat der Landeshauptstadt Hannover zu einer Personalversammlung eingeladen hat, können städtische Einrichtungen am Donnerstag, 14. März, erst später oder gar nicht öffnen. Laut Stadt sei mit einer hohen Teilnahme zu rechnen. Von Einschränkungen betroffen sind städtische Bäder, ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tiefe Trauer um einen herausragenden Arzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066959&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bestürzung in Hannover ist groß: Professor Tobias Welte ist am 10. März 2024 unerwartet an einer schweren Erkrankung gestorben. Die Krankheit wurde erst wenige Wochen zuvor entdeckt. Der renommierte Lungenforscher und Klinikdirektor an der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) wurde 64 Jahre a...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn-Konflikt hat Bothes Tanz-Loft ausgebremst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066957&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Längst sollte auf dem schmalen Baugrundstück am Bahndamm nahe dem Braunschweiger Platz das Tanz-Loft der Tanzschule Susanne Bothe wachsen. Vor gut zwei Jahren wurde die Fläche von Buschwerk und Bäumen befreit und zwischenzeitlich auch planiert - seitdem herrscht quasi durchgehend Stillstand. Wie ein...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bürgerinitiative entwickelt Ideen für den alten Sportplatz Bult</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066967&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fronten scheinen festgefahren im Konflikt um die weitere Nutzung des alten TiHo-Sportplatzes Bult. Die Anwohnerinitiative entwickelt jetzt gemeinsam mit einer Permakulturfachfrau und Vertretern aus Vereinen, Verbänden und Stadtteilinitiativen Ideen für eine naturnahe Nutzung des etwa 22.000 Quad...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krasser kochen mit „Futterne1d“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397066972&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manchmal lohnt sich ja der Blick in die Kommentarspalte, um einen Eindruck zu bekommen: „Das ist wilder als ein Hornissennest auf Koks“, schreibt ein Fan über Patrick Hinz (33), der unter dem Namen „Futterne1d“ auf Instagram, Youtube und Tiktok Millionen Menschen mit seinen Rezepten und seinem schrä...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>