<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wassermassen in der Asse: Politik und Experten in Sorge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411248697&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Die Sorge angesichts der Lage im maroden Atommülllager Asse bei Salzgitter wächst. Der Grund: In dem ehemaligen Salzbergwerk nimmt das seit Langem einsickernde Salzwasser inzwischen neue, unbekannte Wege. Ein Teil des Wassers wird abgefangen, doch ein weiterer Teil verbleibt offenbar in bis...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt: Sparidee der Grünen klappt nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411248720&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Idee klingt zunächst bestechend: Die Grünen wollen 800.000 Euro aus dem Etat des Sprengel Museums nutzen, um damit Bibliotheken und Jugendtreffs zu retten, die auf der Streichliste der Stadt stehen. Doch die Gegenfinanzierung funktioniert nicht, wie die Stadt gegenüber dieser Redaktion erklärt. ...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlägerei: Steigen Gastronomen aus?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411248731&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie geht es weiter mit dem Bierfest nach der Schlägerei am Sonntag, 19. Mai? Der angegriffene Matthias Digwa von der Brauerei Das Freie glaubt, dass viele Brauereien und Standbetreiber beim nächsten Bierfest in Hannovers Altstadt rund um die Marktkirche nicht mehr dabei sein werden. Allerdings sei e...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Region Hannover startet den „Stadtradeln“-Wettbewerb</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411248729&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit lautem Klingeln trudeln an diesem Sonntag Radfahrer aus der ganzen Region am Rudolf-von-Benningsen-Ufer am Maschsee ein. Um die 3500 Radbegeisterte aus der ganzen Region haben sich diesen Vormittag mit einer Fahrradsternfahrt auf den Weg gemacht, um sich hier zu treffen. Und das nicht nur des Sp...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Platz fünf für Trio aus Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411248747&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Weg zum fünften Platz bei der Judo-Mixed-Team-WM in Abu Dhabi war ungewöhnlich. Von der Matte führte er zum Hotel-Pool und zu­rück auf die Matte. Dann erst konnte die deutsche Mannschaft mit den drei Hannoveranerinnen Pauline Starke, Giovanna Scoccimarro und Anna Monta Olek bei der Weltmeistersc...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>