<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Niedersachsen sagt Inseln nach Sturmflutschäden Hilfe bei Stränden zu „Wir stehen fest an der Seite unserer Inseln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398250465&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wangerooge/Hannover - Wangerooge/Hannover (dpa)(dpa) - Nach einer turbulenten Sturmflutsaison an der Nordseeküste hat Niedersachsens Landesregierung den Ostfriesischen Inseln Hilfe beim Wiederaufbau von weggespülten Badestränden zugesagt. Dafür stehen bis zu 700 000 Euro zur Verfügung, wie das Wirts...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkurs der Stadt: Trifft es Vereine statt Bibliotheken und Jugendtreffs?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398250477&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover muss sparen, ansonsten droht ein Schuldenberg in Milliardenhöhe, das ist allen Parteien im Rat klar. Aber sollen deshalb Bibliotheken, Jugendtreffs und ein Schwimmbad schließen, wie es die Stadtspitze vorschlägt? Die SPD will das nicht hinnehmen, und auch Grüne, CDU und FDP sind mindestens ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fußgänger wird auf B3 von Auto erfasst und stirbt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398250475&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein 69-jähriger Fußgänger ist beim Überqueren der Bundesstraße 3 bei Pattensen von einem Auto erfasst worden und noch an der Unfallstelle gestorben. Nach Polizeiangaben war der Mann am Samstagabend, 16. März, gegen 19 Uhr mit vier weiteren Personen unterwegs, als er in Thiedenwiese in Höhe der Gasts...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktivisten besetzen Haus in Limmer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398250473&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Aktivisten haben aus Protest gegen die prekäre Lage am Wohnungsmarkt in den frühen Morgenstunden des Sonn­tages, 17. März, ein leer stehendes Gebäude an der Wunstorfer Straße 71 in Hannover-Limmer besetzt. Auf Transparenten mit Slogans wie „Runter mit den Mieten. Der Jugend Perspektiven“ machten die...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Idee für den Telemoritz: Erhalt als „coole Location“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398254489&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kommt jetzt doch noch Bewegung in die Ideen zum Erhalt des alten Fernsehturms Telemoritz hinterm Hauptbahnhof? Musikproduzent Mousse T. war nun auf der Plattform in mehr als 70 Metern Höhe. Er unterstützt das Konzept des Kreativunternehmers Daniel Pflieger, den Turm zu einer coolen Eventlocation für...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fährt das noch, oder kann das weg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398254503&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Arbeitstag startet in Linden-Nord. Auf der To-do-Liste der Abfallfahnder Holger Draheim und Gabriel Jankuc stehen an diesem Tag ausschließlich Schrotträder. Die beiden Männer vom Zweckverband Abfallwirtschaft der Region Hannover (Aha) lassen marode Drahtesel abtransportieren oder deklarieren sie...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Herrenhäuser Gärten: Grüne wollen kostenfreien Seniorennachmittag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398254500&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Eintritt für die Herrenhäuser Gärten, eine der größten Touristenattraktionen Hannovers, wird ab 1. Mai teurer. Die neuen Tarife hat der Kulturausschuss des Rates einmütig beschlossen, aber es gab auch Kritik und Wünsche. So ärgerte sich die SPD, dass bei ermäßigten Karten der Anstieg besonders h...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schrotträder: Zahlen, Daten, Fakten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398254498&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Zweckverband Abfallwirtschaft der Region Hannover (Aha) hat 2023 in der Landeshauptstadt 1081 Schrotträder aus dem öffentlichen Straßenraum entfernt. Ein Jahr zuvor waren es sogar 1548.
Bei Aha arbeiten insgesamt neun Abfallfahnder, die sich um illegale Müllentsorgung kümmern, als Littering-Stre...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unser Tipp für Mittwoch: Comedy</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398254506&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Influencer und Entertainer Michael Buchinger kommt mit seinem zweiten Bühnenprogramm „Ein bisschen Hass muss sein“ nach Hannover. Seine legendäre „Hass-Liste“ begeistert schon seit 2013 die Menschen im Internet und ist nun endlich live zu erleben. Am Mittwoch, 20. März, kann um 20 Uhr im Pavillo...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>