<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wieder Vorwürfe in der Gehaltsaffäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415922924&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Gehaltsaffäre um die Büroleiterin von Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) hat die CDU neue schwere Vorwürfe gegen die Staatskanzlei erhoben. Laut CDU-Parlamentsgeschäftsführerin Carina Hermann hat entgegen anderslautender Behauptungen kein weiterer Mitarbeiter der Landesregierung von der neu...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Festnahme nach langen Ermittlungen in Salzgitter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415922946&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Festnahme im Kampf gegen sexualisierte Gewalt an Kindern: Nach umfangreichen Ermittlungen konnte in der Nacht zu Mittwoch, 19. Juni, ein 33-Jähriger in Salzgitter festgenommen werden. Er steht im Verdacht, kinderpornografisches Material aufgenommen und verbreitet haben. Seine Taten sollen sich über ...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ende der Diskussionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415922983&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manche wähnten ihn schon in Italien, andere verkündeten eine monatelange Hängepartie. Öffentlich diskutiert wurde sogar eine vorzeitige Trennung wegen unterschiedlicher Auffassungen bei der Kaderplanung. Nichts davon wird eintreten. Marco Rose bleibt Trainer von RB Leipzig, er verlängerte seinen Ver...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415922994&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Luchse sind gerettet, müssen aber Abstriche machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923000&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rechtzeitig zum Beginn der Sommerferien wird es gute Nachrichten geben. Die Frauen der TKH-Luchse wollen morgen (14 Uhr) auf dem Public-Viewing-Gelände am Raschplatz verkünden, welche beiden Hauptsponsoren den Bundesliga-Basketball auch in der Saison 2024/2025 ermöglichen werden - die Luchse nach Wo...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stromausfall im Westen der Region: 125.000 Menschen betroffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923007&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die meisten werden wohl geschlafen haben - und erst am Morgen etwa an der blinkenden Backofen-Uhr oder am ausgeschalteten Modem gemerkt haben, dass etwas passiert war: Mitten in der Nacht fiel eine Weile der Strom aus - und zwar in einem großen Gebiet: Fast der gesamte Südwesten der Region Hannover ...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auto und Bus kollidieren: Busfahrer verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923003&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am frühen Dienstagmorgen ist in Vahrenwald ein Auto mit einem Bus zusammengestoßen. Der Busfahrer wurde leicht verletzt. Infolge des Unfalls kam es auf den Üstra-Buslinien 100/200 zu Haltausfällen. Nach ersten Erkenntnissen der Polizei Hannover geschah der Unfall gegen 5.50 Uhr. Im Kreuzungsbereich ...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>VW lässt Logo am Telemoritz abreißen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923022&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>VW Nutzfahrzeuge (VWN) lässt von Donnerstag, 20. Juni, bis Freitag, 30. August sein Firmenlogo am Telemoritz abbauen. Das hat die Stadt Hannover mitgeteilt. Im Zuge der Abrissarbeiten komme es zu Verkehrsbehinderungen.
Ein Vorzeichen, dass der Turm bald ganz fällt? Daniel Pflieger, Gründer des Verei...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Katze ausgesetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923011&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine 63-jährige Anwohnerin der Zimmermannstraße in Limmer hat am Mittwochmorgen, 19. Juni, nahe einer Litfaßsäule einen Karton mit einer ausgesetzten Katze gefunden. Sie gab diesen beim Polizeikommissariat Limmer ab. Die Beamten informierten den Tierschutz, der die Katze aufnahm - ein etwa einjährig...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Luftwaffe aus Wunstorf schützt EM-Spiele</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923031&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neben der Polizei sorgt die Luftwaffe der Bundeswehr während der Fußball-EM 2024 für Sicherheit. Bei ausgewählten Spielen patrouillieren Kampfjets im Luftraum über Deutschlands Stadien. Damit der Einsatz glattläuft, leisten die Transportflieger aus der Region Hannover mit ihren A400M einen wichtigen...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Asphaltstollen: Haus in Ahlem muss geräumt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923030&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erneut hat die Stadt Hannover ein Haus in Ahlem räumen lassen müssen, weil der Boden abgesackt ist. Unter dem Gebäude befinden sich marode Schächte und Stollen, die in der Vergangenheit zum Abbau von Asphalt genutzt wurden. Nach Informationen dieser Redaktion handelt es sich um ein Haus in der Richa...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trauernde erhält doch noch ihren Grabstein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923028&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Ärger um Tausende Euro Vorkasse und nicht gelieferte Grabsteine dauert an: Inzwischen ist die Internetseite der in Hannover gegründeten und erst kürzlich umgesiedelten Deutsche Grabstätten und Grabmal Gesellschaft mbH (DGG) abgeschaltet. Das inzwischen in Dinklage ansässige Unternehmen ist für A...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Schietwetter“ kommt nach Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923034&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch ist noch nicht so viel zu sehen. Nur die abgeklebten Scheiben geben einen Hinweis darauf, welcher Laden hier an den Start gehen wird. Auf der weißen Folie ist das Logo mit einer gezeichneten Möwe zu sehen, in schwarzer Schrift steht darunter: „Schietwetter“.
Die ostfriesische Bekleidungskette a...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Barockabenteuer von „Felicitas & Jakob“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923041&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Birk Grüling ist ein preisgekrönter Kinderbuchautor, mit seinem neuesten Werk „Felicitas & Jakob - ein Sommer in den Herrenhäuser Gärten“ will er Kindern das Leben im Jahr 1700 näherbringen. Wir haben mit ihm über die Geheimnisse des Barock gesprochen - und darüber, wie diese sich kindgerecht darste...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieser VW-Bulli braucht kein Lenkrad</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923038&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im neuen, fahrbaren Ausstellungsstück der Sammlung von Volkswagen Nutzfahrzeuge Oldtimer zu sitzen, mutet mindestens ungewohnt an. Im Volkswagen aus dem Jahr 1955 gibt es Tacho, Pedale, Schalthebel. Nur das Lenkrad sucht man vergebens. Die Hände greifen ins Leere und müssen auch gar nicht lenken. De...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Griechen führen Sechstagewoche ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923043&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Faule Griechen? Von wegen. Nirgendwo in der EU, Polen ausgenommen, arbeiten die Menschen länger als in Griechenland. Und jetzt soll es noch mehr werden: Weil qualifiziertes Personal immer schwerer zu bekommen ist, führt die konservative Regierung zum 1. Juli die Möglichkeit einer Sechstagewoche ein....</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bedarf an Beratungen gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415923057&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fragen zu Energieverträgen und energetischen Sanierungen waren im vergangenen Jahr die häufigsten Beratungsthemen bei der Verbraucherzentrale Niedersachsen (VZN). Rund 181.000 Verbraucherinnen und Verbraucher hätten sich persönlich beraten lassen - das sei ein Plus von 4 Prozent im Vergleich zum Vor...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>