<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>„Ich habe zu lange vertraut“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416657708&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit dem Bau von Wohngebäuden in Ballungsräumen und Ferienimmobilien an der Ostsee hatte Helma lange ein solides Geschäftsmodell. Warum ist Ihr Konzern so schnell kollabiert, Herr Maerzke?
Es sind zwei Dinge zusammengekommen: Mit der Zinswende der Notenbanken haben sich die Rahmenbedingungen für die ...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416657704&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Karl-Heinz Maerzke, gebürtiger Hamburger, hat seine Laufbahn als gelernter Bankkaufmann begonnen. 1975 wechselte er in die Baubranche und war fünf Jahre später Mitgründer der Helma Eigenheimbau. Der heute 72-Jährige führte das Unternehmen aus Lehrte (Region Hannover) 2006 an die Börse und agierte bi...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir hatten nur eine Stunde Zeit“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416657715&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Woche zuvor war alles noch in Ordnung, am Montagmorgen dann die böse Überraschung: „Als ich unsere Firma betrat, war der Betonboden im Erdgeschoss völlig schief, die Türen gingen nicht mehr zu. Eine tragende Stütze des zweigeschossigen Gebäudes war circa zehn Zentimeter abgesackt.“ So beschre...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416657777&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>