<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>N-Bank soll mehr Kredite vergeben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096676&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Wir fördern Niedersachsen“ - mit diesem Slogan beschreibt die NBank ihren Auftrag. Erfüllen soll sie ihn mit Förderprogrammen des Landes, aber auch des Bundes und der Europäischen Union. Bei dem landeseigenen Institut mit Sitz in Hannover beantragen beispielsweise angehende Handwerksmeister und -me...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaum Parkplätze beim 96-Spiel am Sonntag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096722&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer am kommenden Sonntag mit dem Auto zum Heimspiel von Hannover 96 fahren möchte, sollte sich auf Einschränkungen einstellen. Noch bis einschließlich Sonntag, 21. April, an dem die Roten ebenfalls zu Hause in der Heinz von Heiden Arena spielen, stehen wegen des Frühlingsfestes auf dem Schützenplatz...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese neuen Ziele werden ab Sommer angeflogen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096738&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Airport Hannover gilt als Flughafen für Ferienflieger. Tui-fly, Corendon, Eurowings, Sunexpress: Die Liste der Airlines, die Reisende in Urlaubsregionen wie Griechenland, Italien und die Kanarischen Inseln bringen, ist lang. Und sie wächst in den kommenden Wochen weiter. Für den Sommer kommen za...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Delticom verschiebt Versammlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096768&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Reifenhändler Delticom muss die Veröffentlichung seines Geschäftsberichts für das Jahr 2023 und die bisher für den 14. Mai 2024 geplante Hauptversammlung verschieben. Bei der Erstellung und Prüfung des Jahresabschlusses sei es zu Verzögerungen gekommen, teilte das hannoversche Unternehmen am Don...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise und Zeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096769&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Kleine Fest 2024 läuft an 17 Terminen zwischen dem 10. und 28. Juli im Großen Garten Herrenhausen; die Montage bleiben spielfrei. Einlass für die Picknickwiese ist jeweils ab 17 Uhr, für das Festivalgelände ab 18 Uhr. Die Bühnenprogramme starten jeweils um 18.30 Uhr. Insgesamt stehen für die Sai...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionen für einen Hochbahnsteig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401096783&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Donnerstag, 28. März, rollt der Verkehr an der Limmerstraße wieder ohne Beeinträchtigung - zumindest im Bereich des neuen Hochbahnsteigs Freizeitheim Linden (zuvor Ungerstraße) gibt es keine Beeinträchtigung mehr. Ab Mai stoppen dann die Stadtbahnen an dem Hochbahnsteig, in dessen Bau die Infra...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>