<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Zufrieden mit dem D-Ticket</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204927&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach einem Jahr Deutschlandticket ziehen die Verkehrsanbieter ein positives Fazit. Man sei mit der Entwicklung sehr zufrieden, hieß es bei der Üstra in Hannover. Allein im April dieses Jahres kauften nach Aussage von Sprecher Heiko Rehberg mehr als 96.000 Reisende das Ticket bei der Üstra. „Die Zahl...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Galeria bleibt in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204947&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Filiale von Galeria Kaufhof gegenüber vom Hauptbahnhof Hannover bleibt offenbar erhalten. Wie der Insolvenzverwalter Stefan Denkhaus am Samstag mitteilte, ist der Standort nicht von den Schließungen betroffen. Deutschlands letzter großer Warenhauskonzern Galeria Karstadt Kaufhof will 16 seiner 9...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir wollen hier nicht mehr wegziehen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204945&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist beeindruckend, was Menschen schaffen können, wenn der Druck da ist - in diesem Fall der Druck auf dem Wohnungsmarkt. Haus für Haus wächst am Südhang des Kronsbergs Niedersachsens derzeit größtes Neubaugebiet Kronsrode heran. Kräne drehen sich, Arbeiter gießen Beton und setzen Klinkersteine da...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprinti fährt bis 2027 weiter - Buslinien sollen ausgedünnt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204956&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das On-Demand-System Sprinti fährt in zwölf Umlandkommunen weiter bis Ende 2027 - und dafür nimmt die Region Hannover als Trägerin des öffentlichen Nahverkehrs jährlich rund 18,5 Millionen Euro in die Hand. Das hat die Behörde jetzt offiziell bestätigt.
Die Regionspolitik muss dem noch zustimmen, wa...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra ändert Fahrplan am 1. Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Üstra hat angekündigt, dass am 1. Mai Busse und Bahnen nicht wie an üblichen Wochentagen fahren. Wegen des Feiertags wechseln Busse und Stadtbahnen in den Sonntagsfahrplan. In der Nacht von Dienstag, 30. April, auf Mittwoch, 1. Mai, richtet die Üstra aber einen zusätzlichen Nachtsternverkehr ein...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prinzenstraße: Schlendern und schlemmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406204957&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine blau-grüne Kulturpromenade statt einer Fahrbahn mit stillgelegten Stadtbahngleisen - so lassen sich die Pläne zur Neugestaltung der Prinzenstraße zusammenfassen. Über das Konzept informiert die Stadt neben der Politik jetzt auch die Anwohnerinnen und Anwohner. Einige von ihnen sehen die Sperrun...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„War das jetzt einer zu viel?“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406205039&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schon drei Stunden vor Showbeginn herrscht Trubel vor der Swiss Life Hall: Zwei Menschengruppen haben sich vor den Eingangstoren der Halle versammelt. Links wartet eine lange Schlange Luke-Mockridge-Fans, während sich rechts knapp 60 Menschen mit Trillerpfeifen, Lautsprechern und einem Banner positi...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dominanz und Anpassung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406205037&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Yasemins Freundin, Immacolata, hat keine Angst. Oder besser: Sie will keine Angst haben. So jedenfalls beschreibt die Schriftstellerin Deniz Ohde die Jugendliche in ihrem neuen Roman „Ich stelle mich schlafend“. Immacolata, die den Begriff der Keuschheit bereits im Namen trägt, kommt aus einer stren...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es muss nicht jedem schmecken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406205036&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Liebe geht durch den Magen. Diese Weisheit scheint der Fernsehkoch Steffen Henssler allzu wörtlich zu nehmen. Seine Kochshow, mit der er jetzt in der Swiss Life Hall gastierte, ist voller Anspielungen, die unter die Gürtellinie gehen.
Gleich zu Beginn bittet er zwei Singles aus dem Publikum auf die ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unser Tipp für heute: Lesung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406205040&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
In seinem Buch „Der Ernst des Lebens“ beschreibt Ulrich Peltzer den unglaublichen Lebensweg eines Mannes, der nach einem abgebrochenen Studium, nach Drogen- und Glücksspielsucht in die Chefetage der Firma „Merkur Invest“ gelangt. Am heutigen Montag, 29. April, spricht Peltzer um 20 Uhr im Literaris...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>