<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Historische Wende in Japan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691051&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Pokern wäre Japans Zentralbankchef Kazuo Ueda ein schwieriger Gegner. Ohne eine Miene zu verziehen verkündete er in dieser Woche die größte Nachricht seit Jahren, vielleicht sogar Jahrzehnten: Die beispiellose Lockerung der Geldpolitik in Japan ist vorbei. Die Zentralbank hat eine Erhöhung der ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mercedes will Niederlassungen verkaufen - auch in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691053&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>﻿ Nachdem die Pläne von Mercedes Benz bekannt wurden, sich von 83 Autohäusern zu trennen, steigen die Sorgen in der Niederlassung Hannover. Deren 438 Beschäftigte an den Standorten Hannover, Lehrte, Langenhagen, Hildesheim, Stadthagen und Bückeburg fragen sich: Wie schnell findet sich ein Käufer, we...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Public Viewing zur Fußball-EM auf Raschplatz?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691075&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In knapp drei Monaten beginnt in Deutschland die Fußball-Europameisterschaft der Herren. Die Stadt Hannover erwägt jetzt, auf dem Raschplatz hinterm Bahnhof eine Leinwand aufzubauen und ein Public Viewing anzubieten. Doch weit fortgeschritten sind die Planungen offenbar noch nicht: Derzeit gebe es d...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stromausfall trifft Ricklingen und Wettbergen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691074&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Südwesten Hannovers hat am Dienstag, 19. März, ein technischer Defekt im Enercity-Netz einen größeren Stromausfall zur Folge gehabt. Zahlreiche Haushalte in Ricklingen, Oberricklingen und Wettbergen meldeten daraufhin Probleme bei der Energieversorgung. Die Suche und die Reparatur zogen sich eine...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kultur, Gastro, Uni: Leeres Karstadthaus hat doch Zukunft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691084&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fast vier Jahre steht das ehemalige Karstadtgebäude in der Georgstraße nun schon leer. Immer wieder wird es zum politischen Zankapfel: Ratspolitiker werfen der Stadtspitze regelmäßig vor, sich nicht stark genug für eine Wiederbelebung einzusetzen. Die Rathausführung spielt den Ball zurück und verwei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Friseure in Hannover verlangen eine Ausfallgebühr, wenn Kunden Termine nicht einhalten. Was halten Sie davon?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691083&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist nur gerecht - man sollte wenigstens absagen, wenn man nicht kommt.

Friseure sind ohnehin so teuer - ich halte das für unfair.

Ich gehe nicht zum Friseur.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Han...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Busse statt Bahnen auf Linie 10</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691079&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ab Mai sollen Fahrgäste am barrierefreien Hochbahnsteig Freizeitheim Linden in die Stadtbahnen der Üstra-Linie 10 ein- oder dort aus ihnen aussteigen können, die Haltestelle Ungerstraße wird ersetzt. Vorher müssen aber noch die Gleise in ihre endgültige Lage platziert werden - und das ist mit Einsch...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Plötzlich griff er zu“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691086&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wann bin ich endlich da?“ Keine 15 Minuten dauert die Busfahrt von Bornum zum Steintor. Yasmina Fergin kam die Strecke an einem Januarnachmittag vor gut einem Jahr allerdings endlos lang vor. Denn bis kurz vor ihrem Ziel lag die Hand eines fremden, älteren Mannes auf ihrem Oberschenkel. Je weiter de...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo gibt es freie Parkplätze?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691088&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 800.000 Euro investiert die Infrastrukturgesellschaft der Region Hannover (Infra) in die Park-and-ride-Anlage an der Haltestelle Hermann-Ehlers-Allee, die heute öffnet. In den vergangenen Monaten entstanden nach Aussage von Infra-Sprecher Jens Hauschke 70 Stellplätze für Autos, zwei davon s...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spargel schon zu Ostern?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691095&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Osterzeit ist Spargelzeit. Weil etliche Felder nach monatelangen Regenfällen aufgeweicht waren, haben die Bauern erst spät begonnen, Spargeldämme aufzupflügen. Das Wasser ist auf den sandigen Flächen nun aber gut versickert.
Viele stellen sich deshalb so langsam die Frage, wann die Ernte in diesem J...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im „Aléhop!“ hat jeder Kaffee eine Botschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691094&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Manchmal muss man nur ein wenig mutig sein - und eine tolle Familie hinter sich haben. Wie Asaam Wallis (42). Der Hannoveraner hat sich seinen Traum erfüllt, dafür sein Leben einmal komplett umgekrempelt und den Sprung ins kalte Wasser gewagt. Jetzt ist er glücklich.
Noch bis vor einem Jahr hat Wall...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Künstler zur Schnecke machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398691099&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kunst von Schnecken? Der Konzeptkünstler Maximilian Prüfer macht das möglich: Er macht die feinen Bewegungsstrukturen unterschiedlicher Insekten und Weichtiere wie Schnecken, Ameisen und Fliegen auf einem Trägermedium sichtbar - gerade tüftelt er an der Arbeit mit Milben. Das von ihm entwickelte Ver...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>