<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Talanx will Dividende anheben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146818&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach einem Rekordgewinn in Höhe von 1,58 Milliarden Euro im vergangenen Jahr will der Talanx-Konzern die Dividende deutlich anheben. Vorstand und Aufsichtsrat des hannoverschen Versicherers möchten bei der Hauptversammlung am 7. Mai vorschlagen, dass die Anteilseigner 2,35 Euro je Aktie für das Gesc...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei VWN wächst die ID.Buzz-Familie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146816&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) will in diesem Jahr zwei neue Autos und drei aufgepeppte Modelle an den Start bringen. Während der vom Partner Ford gebaute Nachfolger des Transporters T6.1 in der Türkei vom Band laufen soll, wird der neue California-Camper in Hannover gebaut. Auch den Multivan und de...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>VWN plant Tests im fahrerlosen ID.Buzz mit Fahrgästen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146814&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) will seinen autonom fahrenden Elektro-Bulli ID.Buzz AD erstmals unter realen Bedingungen mit Passagieren an Bord testen. „In Hamburg wollen wir noch in diesem Jahr Testfahrten für Kundinnen und Kunden anbieten - unter realen Bedingungen“, kündigte Volkswagen-Nutzfahrze...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra verbietet E-Scooter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146842&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Großraum-Verkehr Hannover (GVH) verbietet ab 1. April E-Scooter in allen Bussen und Bahnen von Üstra beziehungsweise Regiobus. Begründet wird die Maßnahme mit dem erhöhten Explosions- und Brandrisiko - auch wenn keinerlei Fälle dieser Art bekannt sind. Die Entscheidung fußt auf einer Empfehlung ...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann bekommt der Flughafen neue Handgepäck-Scanner?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146851&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie versprechen mehr Tempo und Komfort: Handgepäck-Scanner mit Computertomografie (CT) an Flughäfen. Sogar der Wegfall der aktuellen Flüssigkeitsobergrenzen ist damit möglich. Während diverse Airports wie Frankfurt, München und Hamburg schon neue Geräte installiert haben, muss Hannover weiter warten...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Hannover fordern Politiker, dass die Stadt ein Public Viewing zur Fußball-EM organisiert. Was denken Sie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146850&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das würde Hannover gut zu Gesicht stehen.

Ich hätte auch Lust darauf - aber warum muss das die Stadt organisieren?

Auf eine solche Veranstaltung kann ich gut verzichten.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mann stößt zu: Soldat hält ihn fest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146846&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In einem Zug von Minden nach Hannover ist eine Fahrkartenkontrolle eskaliert. Als die Schaffnerin einen 18-Jährigen ansprach, soll der junge Mann die Frau rabiat zur Seite gestoßen haben. Ein Soldat ging sofort dazwischen und verhinderte möglicherweise eine erfolgreiche Flucht. Die Bundespolizei lob...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity will Mietern Strom und Gas abschalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146855&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der vergangene Sommer brachte für Sarah Schulz unerwartete Herausforderungen mit sich. Mehrere Tage musste sie bei Freunden und Familie duschen und auf die Toilette gehen. Enercity hatte den Mietern des Hauses in Linden-Süd Wasser, Gaszufuhr und Strom im Treppenhaus abgestellt. Nun drohte der Versor...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover und Enercity helfen der Ukraine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146859&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Freitag, 22. März, ist Welttag des Wassers. Aus diesem Anlass ruft die Stadt Hannover zusammen mit enercity zum Spenden auf. Das Geld soll an das „Mykoljiw Water Hub“ gehen, ein Projekt, welches sich unter anderem im ukrainischen Mykoljiw für den Wiederaufbau der Infrastruktur engagiert und vor a...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Handgemachte italienische Küche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146864&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer in Bothfeld an familiäre italienische Küche denkt, dem kommen schnell Tea und Michele Aucello in den Sinn. Seit 2017 sind sie und ihr Rocca Massima so etwas wie Bothfelds Botschafter für die traditionsreiche Küche ihrer Heimat Apulien im Südosten Italiens, wo Küchenchef Michele sein Handwerk gel...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fernöstliche Genüsse in der Altstadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146863&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Geheimtipp ist die in modernem japanischem Stil eingerichtete Kenibo Ramen-Bar schon lange nicht mehr. ­Ramen und Udon, die berühmten japanischen Nudelspezialitäten in vielen - auch vegetarischen - ­Variationen, bilden das Herzstück der Speisekarte, aber auch Tonkatsu (japanische knusprige Schwe...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Genuss und Erlebnis für Groß und Klein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146862&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Vorbereitungen sind in vollem Gange, denn schon bald eröffnet das Waldkater-Team die Biergartensaison in Langenhagen - am Karfreitag soll es losgehen, sofern das Wetter einigermaßen mitspielt.
Schon bald werden Kinderherzen wieder höher schlagen, denn mit dem Streichelzoo, auf dem sich Bergziege...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom Lärm des Lebens und der Politik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399146865&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei der Eröffnungsfeier der Leipziger Buchmesse im Leipziger Gewandhaus wurde es laut. Bundeskanzler Olaf Scholz, der bei seiner Rede durch propalästinensische Zwischenrufer gestört wurde, sagte: „Uns alle führt hier in Leipzig die Macht des Wortes zusammen, nicht die Macht des Geschreis.“ Scholz sp...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>