<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Widerspruch gegen Pläne in Lingen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395174892&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gegen die geplante Kooperation einer russischen Atomenergiefirma mit der Brennelementefabrik in Lingen haben Kritiker am Freitag eigenen Angaben zufolge mehr als 10.000 Un-terschriften an Niedersachsens Energieminister Christian Meyer (Grüne) übergeben. Die Unterschriften seien als Sammeleinwendung ...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Quelle für Luxus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395174972&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die hellblaue, mit Flüssigkeit gefüllte, Flasche aus Milchglas ist verziert mit Edelsteinen, ihr Deckel ist geformt wie die Miniaturausgabe einer königlichen Krone. Die Flasche enthält jedoch weder Champagner noch erlesenen Wein, wie man auf den ersten Blick vermuten könnte, sondern stilles Wasser. ...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Messe hilft bei der Suche nach günstigen Betten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175005&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Messe will Ausstellern und Besuchern bei der Buchung von Hotelzimmern in Hannover und im Umland helfen. Von März an können Interessenten über ihren Partner Aovo Touristik unter dem Namen „get2fairs“ Unterkünfte und Transfers zum Messegelände bestellen. „Zu unseren großen Messen sind die...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht verbietet Brunnenabriss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175073&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schlappe für die Stadtverwaltung vor dem Oberlandesgericht Celle: In einem Eilverfahren haben die Erben des Landschaftsarchitekten Prof. Gustav Lange erreicht, dass der große Rundbrunnen zwischen Hauptbahnhof und Raschplatz-Pavillon erst einmal nicht abgerissen werden darf. Der Bezirksrat Mitte hatt...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Asphaltarbeiten: A7 Richtung Hannover wird gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175071&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Pendler zwischen Hannover und Hamburg sollten sich für das zweite Märzwochenende gut vorbereiten - und über Alternativen nachdenken. Dann wird die A7 aufgrund von Asphaltarbeiten bei Hamburg-Stellingen in Richtung Hannover gesperrt. Die Sperrung dauert von Freitag, 8. März, 20 Uhr, bis Montag, 11. M...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der große Protest in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175085&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hyper, Hyper“, Scooters Gaga-Techno liefert den Soundtrack zur großen Vereinigung vor der Kulisse des Ihme-Zentrums. Es ist Freitag, 12 Uhr, die dreizügige Sternfahrt von Fridays for Future (zu erkennen an den Fahrrädern) trifft am Küchengarten auf die Üstra-Bediensteten (zu erkennen an den roten Ve...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Innovative Arbeitgeber bieten beste Berufsperspektiven</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175077&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Natürlich möchte jeder einen zukunftssicheren Job, doch niemand weiß genau, wie die Arbeitswelt in zehn oder zwanzig Jahren genau aussieht. Aber es gibt Trends, die zeigen, in welchen Berufen, in welchen Arbeitsfeldern bei welchen Arbeitgebern eine gute Zukunft zu erwarten ist. Ebenso wichtig sind a...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprinti: Bund begründet Ende der Finanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175095&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Bundesverkehrsministerium will kein Geld mehr für das On-Demand-Angebot Sprinti geben, das die Verkehrswende in Hannovers Umland voranbringen soll. Bei der Region stößt das auf Unverständnis, weil das Projekt noch im Dezember von Verkehrsminister Volker Wissing (FDP) mit dem Deutschen Mobilitäts...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Falle am Südschnellweg: Straßenbaubehörde will Biber fangen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175094&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr hat mit der Umsiedlung der Biber am Südschnellweg in Hannover begonnen. Seit einigen Tagen steht eine Falle am Tümpel, an dem die Tiere ihr Revier haben sollen. Die Flächen werden für die geplante Verbreiterung der Straße um gut zehn Meter benötigt. Diese...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sonnige Aussichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175098&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hinfallen, aufstehen, Krone richten, weitergehen: Fort ­Myers hat sich genau das unausgesprochen zum Ziel gesetzt. Die Urlaubsregion im Südwesten Floridas ist nach hartem Sturz gerade wieder aufgestanden. Verzagen und aufgeben? Kommt nicht infrage!
Dass die Krone Beulen bekam, verdankt sie „Ian“ - j...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rosenwasser, Safran und Toffifee: Kugel Eis bei vielen teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175103&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit den ersten Sonnenstrahlen im Frühling steigt auch die Lust auf ein Eis. Wir haben uns zum Saisonstart in den Eisdielen der Stadt Hannover umgeschaut. Dort gibt es neben den Klassikern auch einige neue Sorten. Für die Kugel Eis müssen Eisliebhaberinnen und -liebhaber aber tiefer ins Portemonnaie ...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers Ur-Bier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175102&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover versteht sich gerne als kulinarisches Niemandsland. Eine gewisse Identität scheint sich bei Grünkohl in die Stadtseele einzunisten, die bei Zungenragout und Pferderoulade schon wieder fluchtartig Reißaus nimmt. Ob kulinarische Identität ein wichtiges Puzzleteil in der Sozialisation und im Z...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175101&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Tote auf der A7</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175107&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei einem schweren Verkehrsunfall auf der A7 sind am Mittwoch zwei Menschen (63, 58) ums Leben gekommen, nachdem sie mit ihrem Auto auf einen Lastwagen aufgefahren waren. Der Unfall ereignete sich gegen 22.20 Uhr in Fahrtrichtung Hamburg an der Grenze zwischen der Region Hannover und dem Landkreis H...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Öffnungszeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175105&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den Monaten Dezember, Januar und Februar macht die unbeheizte Turbinenhalle Winterpause. Ansonsten sind die „Rosebusch Verlassenschaften“ (Rosenbuschweg 9) in Ahlem immer freitags und sonnabends am ersten vollen Wochenende eines Monats jeweils von 15 bis 19 Uhr geöffnet - der nächste Termin ist a...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn Zeit zu Konfetti wird</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175110&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Langeweile spüren vor allem Kinder. Den meisten Erwachsenen geht es anders: Sie haben oft das Gefühl, keine Zeit zu haben. Meist wird das als individuelles Problem gesehen. Doch das ist es nicht, meint die Publizistin, Bloggerin und feministische Theoretikerin Teresa Bücker. Ihre These: Das Gefühl, ...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Team 60 statt Generation Z</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395175123&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn Roberto Brazzale von den Neuen in seinem großen Molkereibetrieb erzählt, hat er ein breites Strahlen im Gesicht. Als Goldmine bezeichnet er das etwas andere Team, das Brazzale zusammengestellt hat. Der Italiener, der mit seinen zwei Brüdern eine der ältesten Molkereien des Landes betreibt, sorg...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>