<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>„Die meisten fänden eine Wohnung, wenn sie sich benähmen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466032&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Herr Fesser, als wir jüngst mal wieder über die Nöte von Mietwohnungssuchenden geschrieben haben, da haben Sie in den sozialen Medien kommentiert, viele Mieter seien selbst schuld, wenn sie nichts finden. Warum?
Ich bin seit 2002 mit meinem Maklerbüro aktiv. Wir machen sowohl Verkaufs- als auch Ver...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kleines Budget, große Angst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466030&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In einem guten Monat lebt die 62-jährige Nadia von 200 Euro Bürgergeld, in einem weniger guten von 120 Euro. „Es geht mit viel Disziplin“, sagt die ausgebildete Erzieherin, die monatlich 563 Euro Bürgergeld vom Jobcenter überwiesen bekommt. Davon zahlt Nadia die Nebenkosten, den Strom, die Versicher...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kassen unterstützenUmbaupläne für KRH</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466045&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ersatzkrankenkassen und die AOK Niedersachsen unterstützen die Umbaupläne des Klinikums Region Hannover (KRH). Die Konzentration von Standorten und die stärkere Vernetzung bestehender Versorgungsangebote sei grundsätzlich zu befürworten, heißt es in einer gemeinsamen Absichtserklärung des KRH un...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 100 neue VHV-Jobs für Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466042&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Versicherungsgruppe VHV will zahlreiche Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter einstellen. Allein in Hannover wolle das Unternehmen mehr als 100 offene Stellen besetzen, sagte VHV-Holdingchef Thomas Voigt bei der Bilanzpressekonferenz. Die Versicherungsgruppe braucht zum Beispiel Versicherungskaufleut...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Warme Brüder“ leuchten wieder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466064&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gehört zu den Wahrzeichen Hannovers: das rot-violett angestrahlte Enercity-Heizkraftwerk in Linden. Doch seit knapp zwei Jahren bleiben die drei Türme - auch als „Drei warme Brüder“ bekannt - nun schon dunkel. Das ändert sich jetzt: Das Unternehmen hat angekündigt, das Gaskraftwerk wieder zu bele...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Züge, neue Verbindung an die Nordsee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466073&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Insgesamt 34 neue Wagen vom Typ Coradia Max ersetzen ab dem nächsten Jahr die roten Waggons von Hannover nach Bremen, Oldenburg oder Norddeich-Mole. Ab Juli läuft dafür im Alstom-Werk in Salzgitter die Serienproduktion an, nachdem sich der Konzern vor etwa drei Jahren bei der Ausschreibung der Lande...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zooviertel: Stadt kassiert Teil der Halteverbote</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466068&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Empörung in Hannovers Zooviertel war groß. Wegen der Baustelle im Bereich der Bahnbrücke Plathnerstraße wurden wenige Tage vor Beginn der Arbeiten Sperrungen und umfangreiche Halteverbote ausgeschildert. Anwohnerinnen und Anwohner organisierten sich daraufhin in einer Whatsapp-Gruppe, schrieben ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für Privateigentümer im Ihme-Zentrum wird es jetzt teuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466075&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie lässt sich das Ihme-Zentrum nach dem Spekulationsmisserfolg von Lars Windhorst retten? Die hannoversche Tochterfirma Projekt Ihme-Zentrum (PIZ) des Spekulanten war im vergangenen Sommer in die Zahlungsunfähigkeit geraten. Zuvor hatte er vier Jahre lang Mieten kassiert - ohne nachhaltig zu invest...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>1000 Euro pro Nacht: Teure Hotels, leere City?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466078&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Drei-Sterne-Zimmer für 1000 Euro die Nacht: Erneut sorgen horrende Hotelpreise während der Hannover Messe Ende April für Diskussionen. Vergraulen solche Kosten selbst zahlungskräftige Gäste aus der Stadt? Die grobe Formel: Je näher zum Messegelände, desto höher die Preise. Das verdeutlicht ein B...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gespräch über Umbrüche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466076&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Recherchen des Medienhauses Correctiv haben zu Beginn dieses Jahres große Aufmerksamkeit erlangt. Ein Team berichtete von einem Treffen rechter Kräfte in Potsdam, bei dem es um Pläne ging, Menschen aus Deutschland abzuschieben und zu vertreiben. Die Berichte lösten bundesweit und auch in Hannove...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auferstanden aus Ruinen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466082&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Schmidt ist ein Miesepeter. Ein notorischer Nörgler, der einfach nicht einsehen will, wie segensreich die Stadt Hannover wirkt und waltet. In dem Film „Herr Schmidt fragt sich durch“ gibt dies einem Erzähler die Gelegenheit, dem grantelnden Griesgram ausführlich zu erklären, wie weit es die Sta...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leidenschaft sieht anders aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466092&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt viele faszinierende Möglichkeiten, über Literatur zu sprechen. Thea Dorn ringt im „Literarischen Quartett“ des ZDF regelmäßig um Urteile, kämpft mit meist guten Argumenten für gute Literatur. Marcel Reich-Ranicki, Mitgründer des „Literarischen Quartetts“, urteilte lustvoll, mit messerscharfe...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„... und damit fertig“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405466089&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description> Der Name öffnet ihm manche Türen: Bruno van Gelderen. Wer solch einen Namen trägt und dabei einigermaßen seriös auftritt, dem wollen die Leute vertrauen. Als Finanzchef der Firma Merkur Invest ist Bruno van Gelderen durchaus erfolgreich tätig. Eine Zeit lang - bis das Kapital dahingeschmolzen ist.
...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>