<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Weniger Vorschriften: Land will Wohnungsbau erleichtern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415463459&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bauen soll in Niedersachsen schneller, einfacher und günstiger werden. Der Landtag hat mit großer Mehrheit für eine Änderung der niedersächsischen Bauordnung gestimmt. Damit werden zahlreiche Vorschriften in der Bauordnung des Landes abgeschafft. So sollen etwa der Einbau eines Aufzugs bei bestimmte...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>20 Tickets für Länderspiel in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464515&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die deutschen Fußballfrauen haben es vorzeitig zur EM 2025 in der Schweiz geschafft. Der Druck ist aus der Qualifikation gewichen - in Hannovers Arena kann die Mannschaft von Bundestrainer Horst Hrubesch nun am 16. Juli (19 Uhr) gegen Österreich entspannt aufspielen. Für das DFB-Team ist die Partie ...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kollektive schlechte Laune</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464536&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Üstra-Züge sind kürzlich etwas aus der Bahn geraten: Schäden an der Oberleitung und ordentlich Störungen im Betriebsablauf. Ärgerlich, natürlich, vor allem für viele, die ins Büro, zur Schule oder zu anderen wichtigen Terminen müssen und sich ungern verspäten. Wir wollen nur zum Arzt, Routine un...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Behörde sperrt Abbieger zur B3 voll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464533&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Südschnellweg in Hannover wird derzeit die Abbiegespur von der Hildesheimer Straße auf die B3 in Fahrtrichtung Seelhorster Kreuz neu asphaltiert. Wie die Niedersächsische Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr mitteilt, wird dafür ab Mittwoch, 19. Juni, bis voraussichtlich Freitag, 21. Juni, di...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trümmer am Steintor kommen weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464531&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wochenlang sah das Grundstück zwischen Reitwall- und Steintorstraße aus wie ein Trümmerfeld. Nachdem der Flächeneigentümer, das Braunschweiger Unternehmen Blue-Orange, dort die alte Spielothek abgerissen hatte, lagen Backsteinhaufen und Abbruchreste wild herum. In Kürze soll das Areal aber zumindest...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Blockheizkraftwerk in Herrenhausen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464546&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Einst wurde in Herrenhausen Kohle in Öfen geschaufelt, um Hannover mit Wärme zu versorgen - jetzt steht neben dem alten, seit vielen Jahren stillgelegten Kraftwerk ein modernes Blockheizkraftwerk. 27,5 Millionen Euro hat der Neubau gekostet. Es ist eines von 14 Kraftwerken, die in wenigen Jahren den...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weinsommer auf dem Opernplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464555&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erneut wird der Opernplatz für vier Tage zum Treffpunkt für Weinliebhaber: Am Donnerstag, 1. August, beginnt der Weinsommer in Hannover - Winzer aus ganz Deutschland präsentieren bis Sonntag, 4. August, ihre neuen Erzeugnisse. Wer Rot-, Weiß- oder Roséwein genießt, trifft hier auf viele Gleichgesinn...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>CO2-Preisschock bei Fernwärme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464559&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Schrecken kam mit der aktuellen Abrechnung. Obwohl Fernwärme als perspektivisch klimafreundlich derzeit politisch forciert wird und in weiten Teilen des hannoverschen Stadtgebiets sogar Anschlusszwang für alle Häuser erlassen wurde, zahlen die angeschlossenen Haushalte jetzt einen CO2-Preis, der...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnkollision Messe: Aufwendige Ermittlungen zur Unfallursache</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464558&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie konnten zwei Üstra-Stadtbahnen an der Haltestelle Messe/Ost ineinander fahren? Die Ermittlungen zu dem schweren Unfall, bei dem sich viele Menschen verletzten und ein Stadtbahnfahrer eingeklemmt wurde, dauern an. Laut Lisa Rodriguez, Sprecherin der Polizei Hannover, liegen deshalb auch noch kein...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Willige aus dem Klimaschutz rausgetrieben“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464562&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Kiaman, die Mitglieder des 12.000 Mitglieder starken Immobilienvereins Haus & Grundeigentum Hannover haben Sie als Vereinsvorsitzenden gewählt - nach 37 Jahren mit Rainer Beckmann an der Spitze. Was wird sich ändern?
Sie haben die Mitgliederzahl ja schon genannt. Ich denke, man kann sagen: Es i...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB finanziert keine Flugzeuge mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415464577&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) will das Geschäft mit Flugzeugfinanzierungen beenden. Dies habe das Geldinstitut nach einer „strategischen Überprüfung“ des Segments entschieden, teilte die Nord/LB am Montag, 17. Juni, mit. Das Kreditportfolio hat ein Volumen von 1,67 Milliarden Euro. Ein große...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>