<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Gewerkschaften legen Verkehr lahm: Züge und Flüge fallen zeitgleich aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659330&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach dem Scheitern der Tarifverhandlungen bei der Deutschen Bahn hat der Chef der Gewerkschaft Deutscher Lokomotivführer (GDL), Claus Weselsky, einen neuen Streik angekündigt. Er solle 35 Stunden dauern und am Mittwoch im Güterverkehr beginnen, sagte er. Am Donnerstag um 2 Uhr soll dann der Personen...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tennet darf Industrieleitung Salzgitter bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659378&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem Weg zu grünem Strom hat die Region Salzgitter einen wichtigen Meilenstein geschafft. Die niedersächsische Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr hat dem Übertragungsnetzbetreiber Tennet den Bau für eine zehn Kilometer lange Industrieleitung genehmigt. Die Arbeiten sollen noch in diesem Mon...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende Unternehmen suchen Nachfolger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659419&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volker Thomas hatte bei den Verkaufsgesprächen von Beginn an ein gutes Gefühl. „Der passt, der kann das“, dachte sich der Unternehmer, als er im November 2019 Julian Lindinger anbot, seine Wunstorfer Firma Gatek zu erwerben.
Der heute 65 Jahre alte Thomas hatte die „Gesellschaft für Automatisierungs...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hochwasserschäden in einem höheren sechsstelligen Bereich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659476&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Weihnachts- und Januarhochwasser hat in Hannover nach Schätzungen der Stadt Schäden an Geh-und Radwegen und auf Grünflächen in der Größenordnung eines „höheren sechsstelligen Betrags“ verursacht. Unter anderem seien Asphaltwege, Flächen auf Spiel- und Bolzplätzen unterspült oder Zäune umgerissen...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welcher Sitz darf es sein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659474&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Winkel der Rückenlehne, die Länge und Form der Sitzfläche, eine Wölbung für die Lendenwirbelsäule, eine abgerundete Kante für die Oberschenkel: Auf all diese Besonderheiten achten Fahrgäste der Stadtbahnen eigentlich kaum, wenn sie einen Platz finden. Doch in den nächsten Wochen bittet die Üstra...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Männer bremsen ICE aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659472&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine leichtsinnige Aktion hat am Sonnabend, 2. März, zu erheblichen Einschränkungen im Fernverkehr der Deutschen Bahn geführt: Zwei Männer aus Uetze überquerten bei Dollbergen die Gleise der Bahnstrecke zwischen Berlin und Hannover und provozierten so eine Schnellbremsung eines herannahenden ICE. In...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Windhorsts Wohnungsmieter warten vergeblich auf Geld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659491&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf die Rückzahlung von zu viel gezahlten Nebenkostenvorschüssen warten etliche Mieterinnen und Mieter im Ihme-Zentrum vergeblich. Der Grund: Ihre Wohnungen gehören zum Firmenimperium des Berliner Spekulanten Lars Windhorst - seine zuständige Tochterfirma hat er in die Insolvenz rutschen lassen. Ob ...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>22-Jähriger bei Unfall auf A2 verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659480&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf der Autobahn 2 ist ein 22-Jähriger bei einem Unfall schwer verletzt worden. Nach Polizeiangaben fuhr ein VW Passat am Sonntag, 3. März, kurz vor der Anschlussstelle Lauenau auf einen Ford Focus auf und schleuderte ihn über drei Fahrstreifen. Am Stauende kam es zu einem weiteren Unfall mit möglic...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine akustischen Informationen für Blinde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659506&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stefan Kopper drückt den gelben Knopf und es passiert - nichts. „Eigentlich müsste aus dem Lautsprecher die Ansage kommen, welche Buslinie hier wann losfährt“, sagt er. „Als Sehbehinderter weiß ich nicht, welcher Bus kommt. Gerade, wenn hier mehrere Busse halten.“
Die nicht funktionierende technisch...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Haltestellen mit E-Ansage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659503&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Fahrgastinformation an den Bushaltestellen soll den Fahrgästen der Üstra und auch der Regiobus in Echtzeit die Ankunftszeit der Buslinien melden, die die jeweiligen Haltestellen anfahren. Außerdem dienen die Anzeigen dazu, im Falle einer Störung oder Verspätung direkt zu informieren. Ergänzend g...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fotos zeigen Arbeit der Ermittler nach missglückter Landung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395659512&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nur knapp waren im vergangenen Oktober 172 Passagiere und neun Besatzungsmitglieder eines Urlaubfliegers in Hannover-Langenhagen einer Katastrophe entkommen. Im dichten Regen mit schlechter Sicht hatte der Pilot offenbar die Orientierung verloren und landete die Maschine neben der Landebahn im durch...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schweizer bekommen 13. Rentenzahlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442765&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Schweizer haben bei einer Volksabstimmung eine 13. Rentenzahlung pro Jahr durchgesetzt. Die Initiative der Gewerkschaften wurde mit rund 58 Prozent der Stimmen angenommen, wie sich am Sonntagnachmittag abzeichnete. Der Moderator des Schweizer Fernsehens sprach von einer Sensation, weil noch nie ...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kitas: Ganztägige Betreuung „nicht mehr sichergestellt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442781&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schon vier Kommunen in der Region Hannover können Eltern nur noch im Ausnahmefall eine Ganztagsbetreuung in ihren Kitas garantieren. Großburgwedel und Barsinghausen haben die Betreuungszeiten bereits reduziert, in Laatzen endet der Kita-Tag ab Sommer in der Regel um 14 Uhr, Gehrden wird wohl nachzie...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einige Bäume bleiben - vorerst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442780&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit weiß-roten Markierungen hatten Gegner der Verbreiterung des Südschnellwegs Bäume gekennzeichnet, die für das Bauprojekt gefällt werden sollten. Die Periode, in der gerodet werden darf, endete aber am 29. Februar. Und einige der markierten Bäume stehen noch.
Konkret geht es um zahlreiche Bäume au...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wasserstadt: Hat Bauverwaltung Ratspolitiker falsch informiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442784&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hat die Spitze der Bauverwaltung die Ratspolitiker vor einem wichtigen Beschluss zur Bebauung der Wasserstadt Limmer gezielt hinters Licht geführt? Diesen Verdacht stellt zumindest der zuständige Bezirksrat in den Raum und fordert von Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne), dass Protokollmitschnitte e...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiak rast in Bahrain auf das Podest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395442826&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im jüngsten Hannover-Duell hatte Janne Stiak (16) aus Steinhude die Nase am Ende leicht vorne. Im Porsche Carrera Cup Middle East fuhr er im ersten Lauf des Rennwochenendes in Bahrain auf dem sechsten Platz ins Ziel, nach dem zweiten Lauf stand Stiak (JS Racing) dann auf dem Podest, feierte einen dr...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>