<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Stillstand: Streiks lähmen Bahn und Flugverkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334123&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tausende Zugausfälle, Hunderte abgesagte Flüge, Millionen betroffene Fahrgäste und Passagiere: Sowohl im Luft- als auch im Bahnverkehr führen seit Donnerstagmorgen die Arbeitskämpfe zweier Gewerkschaften zu erheblichen Einschränkungen. Bei der Bahn soll der Streik noch bis heute um 13 Uhr dauern. Na...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Conti erhöht Gewinne deutlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334120&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Autozulieferer und Reifenhersteller Continental aus Hannover hat im vergangenen Jahr seine Gewinne deutlich erhöht. Unterm Strich konnte der Dax-Konzern einen Sprung beim Nettogewinn auf 1,16 Milliarden Euro verbuchen. 2022 waren es nur 67 Millionen Euro gewesen. Für dieses Jahr will der Konzern...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier haben in Hannovers Wirtschaft Frauen das Sagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334162&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>30 Prozent Frauen in Führungspositionen - diesen Anteil hat die Industrie- und Handelskammer (IHK) Hannover ermittelt. Damit steht der Bezirk zumindest etwas besser da als andere Bereiche der Wirtschaft. Die Unternehmensberatung EY hat in einer jährlich erscheinenden Studie ausgerechnet, dass den 12...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Auf einem guten Weg“: Continental zieht Bilanz für das Jahr 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334185&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Automobilzulieferer Continental hat das Geschäftsjahr 2023 mit deutlich besseren Zahlen abgeschlossen. Der Konzernumsatz stieg um 5,1 Prozent auf 41,4 Milliarden Euro (2022: 39,4 Milliarden Euro), das bereinigte operative Ergebnis stieg um knapp ein Drittel auf 2,5 Milliarden Euro (2022: 1,9 Mil...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Herrenhäuser Gärten: Eintritt wird teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334242&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viele Jahre sind die Eintrittspreise für die Herrenhäuser Gärten konstant geblieben, doch in dieser Saison müssen Besucher und Besucherinnen aller Voraussicht nach mehr zahlen. Ab 1. Mai sollen die Preise steigen und der Stadt zusätzliche Einnahmen bescheren. Das Ticket für Erwachsene würde dann 10 ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lange Laube wird echte Fahrradstraße</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334241&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit den Stimmen von Grünen und SPD ändert die Stadt die Verkehrsverhältnisse auf der Langen Laube im Zentrum jetzt grundlegend. Autoverkehr wird bis auf homöopathische Ausnahmen untersagt. Die 380 Meter lange Strecke soll dem Radverkehr zur Verfügung stehen. Zuvor hatten jahrelang Autofahrende durch...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nächste Etappe bei Sanierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334232&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es geht weiter mit der Sanierung des südlichen Messeschnellwegs. Seit Mittwoch ist die Verkehrsführung im Baustellenbereich zwischen dem Seelhorster Kreuz und der Anschlussstelle Mittelfeld geändert. In den nächsten Wochen steht in Richtung Pferdeturm lediglich eine Spur zur Verfügung, in Richtung M...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sabine Johannsen ist neue Chefin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334229&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bürgerstiftung Hannover hat eine neue Chefin. Der Stiftungsrat hat Sabine Johannsen zur neuen Vorstandsvorsitzenden gewählt. Die Wahl war notwendig geworden, weil der gerade erst zum Vorsitzenden gewählte, ehemalige Oberbürgermeister Hannovers, Stefan Schostok (SPD), das Ehrenamt niedergelegt ha...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regenbogenbunt? Aber bitte nicht zu viel!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334247&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als Zeichen für Toleranz und gegen die Ausgrenzung von Menschen, die nicht dem Mainstream der sexuellen Identität entsprechen, will Hannover unter anderem ein regenbogenes Streifenmuster auf eine öffentliche Verkehrsfläche malen. Ein bunter Zebrastreifen soll es aber nicht werden - dazu konnte sich ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die beste Schülerzeitung kommt aus Garbsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334256&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Täglich verlassen sich Menschen aus aller Welt auf die Berichterstattung von Journalistinnen und Journalisten. Sie wollen neutral informiert werden - und dieses Bedürfnis erwächst schon früh, wie „unzensiert“ zeigt. Mit dem Schülerzeitungswettbewerb zeichnet die Junge Presse Niedersachsen seit sechs...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pferd & Jagd wird künftig in zwei Messen aufgeteilt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396334254&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Messe Pferd & Jagd wird reformiert und zukünftig in zwei getrennte Veranstaltungen aufgeteilt. Die neuen Schwerpunkte liegen thematisch auf dem Reitsport sowie dem Jagen und Angeln. Das teilte die Deutsche Messe als Veranstalterin der Events mit. Fest steht bereits, dass eine der beiden neuen Me...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>