<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Niedersachsens Agrarministerin fordert neue Steuer für Tierwohl</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974364&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor dem Hintergrund der Proteste der Landwirtinnen und Landwirte spricht sich Niedersachsens Agrarministerin Miriam Staudte gegen einen weiteren Abbau von Subventionen und für die Einführung einer Tierwohlabgabe aus. „Wenn Bundesfinanzminister Christian Lindner sagt, dass wer neue Subventionen wolle...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klapprad im Kofferraum: So kommt eine Pendlerin nach Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974385&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Handgriffe sind für Irmgard Hantzko längst Routine. Kofferraum auf - und schon in wenigen Augenblicken ist ihr Klapprad startklar. Im Ringen um eine klimafreundliche Verkehrswende kommt es immer wieder zu Konflikten zwischen Radfahrern und Autofahrern. Auch im Straßenverkehr scheinen einige die ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Per Lastenrad auf neuen Wegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974384&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als Holger Papenmeyer mit dem Transporter der Gemüsekiste aus Hemmingen-Hiddestorf in die Mehlstraße einbiegt, herrscht in Hannovers Innenstadt entspannte morgendliche Ruhe. Die Geschäfte erwarten erst in zwei Stunden die ersten Kundinnen und Kunden, die Autofahrerinnen und Autofahrer suchen noch ke...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>2023 war ein teures Jahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974398&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Brot, Fleisch, Fisch und Molkereiprodukte: Egal, was die Menschen in der Region Hannover derzeit kaufen wollen, sie zahlen bei den allermeisten Produkten weniger als im Vorjahr. Der Trend der steigenden Verbraucherpreise hat sich umgekehrt, sie sinken bundesweit seit einigen Monaten. Aber was heißt ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover hat jetzt ein PS-Duell</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974410&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Colin Bönighausen war selbst überrascht davon, dass er nach dem ersten Rennen auf dem Siegerpodest stand. Der 18 Jahre alte Rennfahrer aus Kirchhorst wurde Zweiter beim Auftaktlauf der Saison im Porsche Carrera Cup Middle East, in Bahrain jubelte er im November über diesen Erfolg. „Das war der Bewei...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spätzünder wider Willen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974420&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich habe zu Weihnachten einen neuen Kopfhörer bekommen, so einen kabellosen mit Blauzahn-Technologie. Sein Vorgänger, ein Qualitätsprodukt aus der Wedemark, hatte leider das Zeitliche gesegnet. Er war schon alt und hatte ein sehr langes Kabel mit einem Klinkenstecker am Ende. Der Anschluss wiederum ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unbekannte zünden Mercedes an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974419&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gleich zweimal hat in Linden-Nord innerhalb weniger Stunden derselbe Wagen gebrannt. Die Polizei geht von einer vorsätzlichen Brandstiftung aus. Um den unbekannten Täter zu schnappen, suchen die Ermittlerinnen und Ermittler Zeugen, die etwas beobachtet haben.
Nach den bisherigen Ermittlungen der Pol...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baumbesetzung am Südschnellweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974418&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In der Nacht zu Mittwoch haben die Klimaaktivistinnen und -aktivisten in der Leinemasch eine weitere Baumbesetzung begonnen. Sie findet diesmal nahe dem Protestcamp. Der Konflikt spitzt sich angesichts der bevorstehenden Rodung am Südschnellweg zu. Die Protestgruppen erwarten, dass die Räumung am So...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannovers Innenstadt ist nach wie vor attraktiv für Handelsketten. Wie finden Sie die Einkaufsmöglichkei-ten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974421&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sehr gut - ich kaufe fast alles in der City.

Ich würde gerne häufiger in der Stadt einkaufen - aber das Angebot passt nicht.

Ich kaufe nur noch im Internet.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover droht heute ein Verkehrschaos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2384974428&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angesichts von Bauernprotesten, GDL-Bahnstreik, Hochwasser, Berufsverkehr und der Messe „Domotex“ droht am Donnerstag, 11. Januar, in der Region Hannover der Verkehrsinfarkt. Schon am Montag, als die Landwirte erstmals zu Schleichfahrten und Straßenblockaden aufbrachen, gab es lange Staus. Jetzt wer...</description>
<pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>