<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Verstoß gegen Menschenrechte? Neue Vorwürfe gegen VW-Konzern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897568&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach dem Chemiekonzern BASF prüft nun auch Volkswagen eine Neuordnung seiner Aktivitäten in der chinesischen Region Xinjiang. Hintergrund sind Berichte über mögliche Menschenrechtsverletzungen. Der Volkswagen-Konzern befinde sich in Gesprächen mit dem Joint Venture Saic-Volkswagen über die künftige ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlechte Stimmung in Niedersachsens Handwerk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897564&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stimmung bei den Handwerksbetrieben im Land ist so schlecht wie seit neun Jahren nicht mehr. Das ergab eine Blitzumfrage unter rund 1500 Betrieben, die der Niedersächsische Handwerkstag (NHT) gestern vorgestellt hat. Demnach ist zwar die aktuelle Geschäftslage in fast 80 Prozent der Unternehmen ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Continental streicht rund 7150 Stellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897662&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Continental-Konzern will wegen seiner Sparbemühungen im schwächelnden Autozuliefergeschäft weltweit rund 7150 Stellen kürzen. Das entspricht mehr als 3 Prozent der Gesamtbelegschaft. Zusätzlich zu den bereits angekündigten Maßnahmen in der Verwaltung der Sparte sind von den Plänen auch Beschäfti...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hacker greifen Hörgerätehersteller Kind an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897661&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Kind-Gruppe aus der Region Hannover ist Opfer eines Hackerangriffs geworden. Wie jetzt bekannt wurde, war der Hörgeräte-Hersteller mit Hauptsitz in Großburgwedel bereits am 6. Februar von bisher unbekannten Cyberkriminellen mit sogenannter Ransomware angegriffen worden. Die Schadprogramme zielen...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahn plant 4000 Neueinstellungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897660&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Deutsche Bahn plant in diesem Jahr im Norden an die 4000 Neueinstellungen. „Allein 755 Nachwuchskräfte und 3200 neue Mitarbeitende sollen in diesem Jahr in den Bundesländern Schleswig-Holstein, Hamburg, Niedersachsen und Bremen eingestellt werden“, teilte das Unternehmen am Mittwoch mit. Gesucht...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tödlicher Unfall: Stadtbahn erfasst Fußgängerin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897679&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Fußgängerin ist am Dienstagabend, 13. Februar, von einer Stadtbahn auf der Podbielskistraße erfasst worden. Dabei wurde die 61-Jährige so schwer verletzt, dass sie im Krankenhaus ihren Verletzungen erlag. Die Polizei sucht nun Zeugen des tödlichen Unfalls.
Dieser Unfall ereignete sich laut Poli...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparprogramm der Stadt wackelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897678&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rund 120 Millionen Euro will die Stadt Hannover in den kommenden Jahren einsparen. Ein großer Teil der Summe geht auf Kürzungen innerhalb des Verwaltungsapparates zurück, aber einige Sparvorschläge haben gravierende Auswirkungen auf den Alltag der Menschen. Stadtteilbibliotheken und Jugendtreffs sow...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„sprintRAD“ wird orange</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897681&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover bekommt neue Leihfahrräder: Der Großraum-Verkehr Hannover (GVH) wechselt mit seinem „sprintRAD“ von den silbernen Fahrrädern des Anbieters nextbike zu den orangefarbenen Rädern der Firma Donkey Republic. Das dänische Unternehmen beginnt Mitte Februar damit, die neuen Leihfahrräder auf Hanno...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Telemoritz: VWN meldet den Abriss an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897689&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Weiterbetrieb des alten Fernsehturms als Werbepylon für Volkswagen Nutzfahrzeuge ist für das Unternehmen „keine Option“: So klar hat Markenvorstand Josef Baumert am Mittwochmorgen das voraussichtliche Ende des ikonischen Bauwerks hinter dem Hauptbahnhof in Hannover umrissen. Bei der Gelegenheit ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Start-up sorgt für Kompost in Büros</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897692&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor genau einem Jahr sicherte sich das Start-up Langes Gemüseglück beim ﻿Gründungswettbewerb Startup-Impuls den Sonderpreis der Hannover Marketing & Tourismus GmbH. Jennifer und Vladyslav Lange aus Hemmingen bieten dezentrale Kompostieranlagen. Aus Lebensmittelresten lässt sich fruchtbare Erde mache...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>HAZ-Talk beantwortet Fragen rund um Wärmeplanung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897690&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Woher kommt künftig die Wärme in Hannover? Auf welche klimafreundlichen Technologien sollte man setzen? Und wie funktioniert eigentlich Fernwärme? Als erste Kommune Niedersachsens hat die Landeshauptstadt Hannover eine Wärmeplanung aufgestellt. Jetzt können alle Hannoveranerinnen und Hannoveraner na...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Taschendiebe erbeuten Smartphones</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897694&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Drei Taschendiebe haben im Hauptbahnhof Hannover mehrere Menschen bestohlen - darunter eine 16-Jährige, die den Diebstahl aber schnell bemerkte. Die drei Männer im Alter von 23, 28 und 33 Jahren stahlen am Montag, 12. Februar, ihr das Smartphone aus der Jackentasche, als sie auf dem Bahnsteig 11/12 ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Politik oder Marketing?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391897711&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist ein Youtube-Video, das viele Fragezeichen hinterlässt. Knappe neun Minuten arbeitet sich Mai Thi Nguyen-Kim, bekannt als „MaiLab“, an der Politik ab. Die 36-Jährige spricht über Populisten und die aktuelle Bundesregierung und endet mit dem mysteriösen Satz: „Wenn du willst, dass es gut wird, ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>