<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lufthansa streicht alle Flüge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889324&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen des Warnstreiks des Bodenpersonals hat die Lufthansa am Donnerstag und Freitag in Hannover und Bremen alle Flüge abgesagt. „Wie auch bei den vergangenen Streiks sind am Donnerstag und Freitag alle Lufthansa-Verbindungen von und nach München und Frankfurt gestrichen“, erklärte eine Sprecherin d...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bahnen sind nicht pünktlich genug</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889314&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Züge im niedersächsischen Nahverkehr sind im vergangenen Jahr etwas pünktlicher gewesen als ein Jahr zuvor. Rund 86 Prozent kamen 2023 planmäßig an - 2022 lag dieser Wert noch bei 85,3 Prozent, wie die Landesnahverkehrsgesellschaft (LNVG) am Dienstag mitteilte. Als pünktlich gilt ein Zug, wenn er ni...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oppermann bleibt IHK-Präsident</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889463&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gerhard Oppermann bleibt Präsident der Industrie- und Handelskammer (IHK) Hannover. Der 63-Jährige wurde bei der konstituierenden Sitzung der IHK-Vollversammlung für vier Jahre im Amt bestätigt. Oppermann, im Hauptberuf stellvertretender Vorstandsvorsitzender bei der Hannoverschen Volksbank, ist sei...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>WLAN im ganzen Üstra-Netz gibt es nicht vor 2026</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889542&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf dem Weg ins Büro oder in die Uni schon mal die Mails durchschauen, Nachrichten online lesen oder Karten für die Oper bestellen: Bis das in Stadtbahnen auf den 13 hannoverschen Linien der Üstra flächendeckend und kostenlos per WLAN möglich ist, dauert es noch zwei Jahre. Immerhin: Die Regionsvers...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Autos fahren bei Rot über Aegi-Kreuzung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889535&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr Sicherheit auf dem Fahrrad soll eine neue Ampelschaltung am Aegi bieten - doch nicht alle Autofahrerinnen und Autofahrer halten sich an die Regelung, die seit Freitag gilt. Dabei erhalten Fahrzeuge, die vom Friedrichswall nach rechts in die Hildesheimer Straße einbiegen, eine eigene Grünphase. ...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Metronom meldet sich mit Kampfansage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889577&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Eisenbahnunternehmen Me-tronom muss seit Monaten Einschränkungen und Zugausfälle auf mehreren Strecken in Niedersachsen verkünden - darunter zwischen Hannover und Hamburg. Weil der Zustand untragbar ist, hat mittlerweile das Land den Nahverkehrsvertrag vorzeitig zum Sommer 2026 aufgelöst. Nun me...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tödlicher Unfall: Ermittlungen wegen fahrlässiger Tötung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889574&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Staatsanwaltschaft Hannover ermittelt wegen fahrlässiger Tötung nach dem tödlichen Arbeitsunfall auf dem Gelände des ehemaligen Postscheckamts in Hannover. Auf der Baustelle war am Samstag, 17. Februar, ein Bauarbeiter von tonnenschweren Betonteilen verschüttet worden. Für den 59-Jährigen kam je...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SPD und Grüne streiten um autofreien De-Haen-Platz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889595&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die autofreien Tage am Lister De-Haen-Platz sind vorbei, aber die Woche vom 17. bis 23. September 2023 wirkt nach: Die Grünen im Stadtbezirksrat Vahrenwald-List möchten die Aktion wiederholen, dies gleich für sechs Monate und sogar jährlich. Die SPD sperrt sich, weil sie sich überrumpelt fühlt. Eine...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Liste der Reichen: Roßmann auf Platz 818</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889588&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Drogeriekettengründer Dirk Roßmann zählt zu den 1000 reichsten Menschen der Welt. Mit einem geschätzten Vermögen von 3,5 Milliarden US-Dollar (3,2 Milliarden Euro) belegt der 77-Jährige erneut Platz 818 auf der jährlich erscheinenden Liste des US-Wirtschaftsmagazins „Forbes“. Von den Spitzenplätzen ...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kabel-TV: WGH setzt Mieter unter Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889607&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sören Jäckel ist sauer auf die Wohnungsgenossenschaft Herrenhausen (WGH) in Hannover. Der 31-jährige Informatiker hat wie viele andere Mieter ein Schreiben der WGH erhalten, bei dem es um den Kabel-TV-Anschluss geht. „Da steht drin: Ihr müsst unser Angebot nehmen, oder wir reißen alle Kabel raus. Da...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Glasfaseranschluss: Umlage der Kosten erlaubt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889604&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Telekommunikationsgesetz sieht vor, dass die Kosten für einen Kabel-TV-Anschluss von 1. Juli 2024 an nicht mehr als Nebenkosten auf Mieter umgelegt werden dürfen und diese die freie Anbieterwahl haben müssen (Stichwort Wegfall des sogenannten Nebenkostenprivilegs). Das Verbot greift jedoch nicht...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als ein Geschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395889629&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Kultraum“ steht auf den roten Klinkersteinen einer alten Gummifabrik in Wülfel. Das Logo der Gummifirma ist längst verblasst, nun sind Musikerinnen und Musiker in das Gebäude eingezogen und haben es gänzlich übernommen. Zumindest fast - ein paar Zimmer gehören dem Wehrhahn Verlag aus Hannover, dess...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>