<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Neue Stromtrassen: Niedersachsen will Erdkabel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697598&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Beim Ausbau des Stromnetzes hat eine neue Debatte um Freileitungen oder Erdkabel begonnen. Die Union im Bundestag will den bundesweiten Erdkabelvorrang wieder aufweichen, weil Freileitungen günstiger seien. Niedersachsen lehnt diesen Vorstoß ab. Die rot-grüne Landesregierung setzt beim Ausbau des St...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Silicon Valley an der Dommel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697602&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Will ist eine ältere Dame von 83 Jahren, und es ist erst wenige Wochen her, da musste sie noch einmal eine große Entscheidung treffen. Es war keine einfache Frage: Entweder hört sie auf ihr Herz - und verkauft das Häuschen, in dem sie mehr als ihr halbes Leben verbracht hat, an eine junge Familie au...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zurück vor Gericht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697640&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Heute treffen 96-Profichef Martin Kind und Vertreter des Vereins Hannover 96 vor dem Zivilsenat des Bundesgerichtshofs (BGH) zusammen. Von der Entscheidung des Gerichts hängt ab, wie es in der Diskussion um die 50+1-Regel im Bundesliga-Fußball weitergeht.
Worum geht es bei dem Termin?
Der Verein hat...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schottersteine auf Schienen: ICE muss notbremsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697642&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Sonntagabend, 2. Juni, musste ein ICE auf seinem Weg von Hamburg nach Hannover ungeplant stoppen. Weil Steine auf den Schienen lagen, musste der Lokführer bei Bienenbüttel eine Notbremsung durchführen. Verletzt wurde dabei niemand.
Nach Erkenntnissen der Bundespolizei Bremen hatte der ICE um 17.5...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Massiver Vertrauensverlust“ Grund für Kündigung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697652&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ende Mai wurde Agnes Genewein fristlos entlassen. Der überraschende Rauswurf der Chefin des Kinderkrankenhauses Auf der Bult ist möglicherweise Folge eines massiven Vertrauensverlustes zwischen dem Aufsichtsrat und der Vorständin. Wie aus dem Umfeld des Kontrollgremiums zu erfahren ist, steht dieser...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sexuelle Belästigung im Zug</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697646&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Bundespolizei konnte einen Mann fassen, der eine 24-Jährige in einem Regionalzug gegen ihren Willen geküsst haben soll. Der Vorfall ereignete sich bereits am Freitag, 31. Mai, in einer Westfalenbahn auf dem Weg nach Braunschweig. Nach Polizeiangaben umarmte der 54-jährige Essener die Frau, fasst...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wahlkampf zwischen Applaus und Protest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697658&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als Agnes-Marie Strack-Zimmermann die Bühne betritt, ist nicht nur Applaus zu hören. Trillerpfeifen, Pfiffe, Buhrufe hallen über den Georgsplatz in Hannover. Plötzlich ist die Aufmerksamkeit des Publikums nicht mehr bei der FDP-Spitzenkandidatin für die Europawahl. Die Köpfe drehen sich um zu Mensch...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alles happy bei „Happi“ in Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697656&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf den großen Bühnen fliegen ihm die Herzen zu, wenn er live seine „Schnelle Nummer“ vorführt: Steffen Henssler (51) ist unter den Fernsehköchen des Landes derjenige, der seine Popularität am besten einzusetzen weiß. Erst im April brutzelte und garte er in der Swiss Life Hall, verkostete Blumenkohl...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt will Platz für Schulen schaffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697655&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stadt Hannover möchte Schul- und Büroflächen auf dem ehemaligen Hanomag-Gelände an der Göttinger Straße anmieten. Dort will sie zum einen zusätzliche Schulplätze im Bereich der Sekundarstufe I schaffen, die in Hannover seit Jahren Mangelware sind. Zum anderen aber möchte sie dorthin temporär auc...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gravis schließt am 15. Juni</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412697661&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jetzt steht es fest: Die Gravis-Filiale in Hannovers Ernst-August-Galerie steht vor dem baldigen Aus. Bereits im April hatte das auf Apple-Produkte spezialisierte Unternehmen mitgeteilt, seine Niederlassungen in ganz Deutschland bis spätestens Jahresende zu schließen. Aber jetzt ist klar: Das Ende i...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>