<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830747&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein, bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich hab...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das Essen ist Teil der Identität“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830758&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Herr Poulain, die Menschen in Frankreich legen allgemein großen Wert auf ausgiebige Mahlzeiten und hochwertige Produkte. Wie erklärt sich ihr besonderes Verhältnis zum Essen?
Es bestehen in der Tat bedeutsame Unterschiede zwischen Frankreich und seinen Nachbarn. Dies ist historisch bedingt, zum ein...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gemütlich? Aber sicher!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830881&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein prasselndes Kaminfeuer ist für viele Menschen ein Inbegriff von Gemütlichkeit. Wenn Kamine allerdings nicht richtig bedient und gewartet werden, drohen erhebliche Risiken, warnt Frank Hachemer, Vizepräsident des Deutschen Feuerwehrverbands: „Im Inneren eines Schornsteines kann ein Kaminbrand ent...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wirtschaft verharrt in der Stagnation“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830878&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Stimmung in der niedersächsischen Wirtschaft hat sich zuletzt kaum verbessert - und nur ein kleiner Teil der Unternehmen erwartet, dass es in den kommenden Monaten aufwärtsgehen wird. „Wir kommen aus der Stagnation und verharren dort“, sagte die Hauptgeschäftsführerin der Industrie- und Handelsk...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise: LBS sieht Trendumkehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830875&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Preise für gebrauchte Immobilien steigen in Norddeutschland wieder an. Die Landesbausparkasse LBS-Nordwest sieht dafür deutliche Anzeichen ﻿bei Eigentumswohnungen, aber zunehmend auch bei Eigenheimen. Präzise Regionaldaten könne man aber erst in einigen Wochen vorlegen, heißt es bei der LBS.
Inf...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südschnellweg ist wieder frei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Landesstraßenbaubehörde Niedersachsen hat den Südschnellweg bereits am gestrigen Freitag wieder freigegeben - schneller, als ursprünglich geplant. Die Sperrung war zunächst bis zum Sonnabend vorgesehen. Am Abend gegen 19 Uhr konnte der Verkehr wieder rollen. Zunächst hieß es sogar, bereits gegen...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urban Outfitters öffnet in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830960&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auch wenn einzelne Leerstände besonders ins Auge fallen: Die Vermietungsquote für City-Ladengeschäfte hat in den vergangenen Monaten stark zugelegt. Der Gewerbemakler JLL listet auf, dass in Hannover im vergangenen Jahr 245 Prozent mehr Ladenvermietungen stattgefunden hätten als 2022. Platzhirsch Ap...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pflanzliche Genusslust im „Café Vorveg“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830965&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erst Ende Oktober eröffnete das „Café Vorveg“ und wie der Name vermuten lässt, hat sich Betreiber Florian Skupski dazu entschlossen, die Stadt mit veganer Küche zu bereichern. Das ist spannend, auch oder gerade, weil in diesem Ernährungssektor noch viel Pionierarbeit geleistet werden muss. Und nicht...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830964&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830962&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Enercity gibt Preisrabatt auf Fernwärme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830968&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Energieversorger Enercity gibt seinen Fernwärmeabnehmern einen Rabatt. Der Nachlass auf den Arbeits- und Leistungspreis gelte rückwirkend zum 1. Januar 2024, sagte Enercity-Vorstand Marc Hansmann dieser Redaktion. „Die Fernwärme ist ein entscheidender Faktor für die Wärmewende in der Stadt Hanno...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830970&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Marco Heuer ist am 17. Juni 1974 in Hannover geboren. Die ersten drei Jahre lebt die Familie in einem der „Toblerone“-Häuser in Linden, danach wächst Marco Heuer in Letter auf. Nach dem Abitur studiert er Journalistik, Politik und Jura in Dortmund, Bochum und Bordeaux. Seine journalistische Ausbildu...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dunlop, Goodyear und Pirelli</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386830973&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Reifen etwa eignen sich ebenso gut als Sujet eines Gedichts wie Liebende, Eifersüchtige oder Leidende aller Art. Man muss eigentlich nur die richtigen, die besonderen Worte für die Reifen finden. Bei Jan Wagner klingen sie so:

„dort, wo die stadt versickert, / beim bahndamm, jenseits der in ihrer p...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>