<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Was wäre Ostern nur ohne köstliche Leckereien?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395500&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Freut Euch auf den saftigen Comtess Mohn-Zitronenkuchen, die besten Kekse in der Hermann-Bahlsen Collection oder die Leibniz-Osterfarm.
Eine großartige Auswahl an beliebten Gebäcken findet Ihr in unseren Bahlsen-Outlets, ganz in Eurer Nähe.️ Ob in Bothfeld, der Markthalle in der Innenstadt oder aber...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ranking zeigt beste Campingplätze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395539&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Viele Camperinnen und Camper wollen auf ihren Reisen nicht mehr auf gewisse Annehmlichkeiten verzichten. Dabei ist es auch entscheidend, Campingplätze auszuwählen, die den eigenen Ansprüchen gerecht werden.
Um die richtige Wahl zu treffen, kann es helfen, sich für Campingplätze mit einem Gütesiegel ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Corona-Hilfen: Noch viele Rechnungen offen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395545&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit Milliardenbeträgen hat der Staat während der Corona-Krise Unternehmen und Selbstständige, die wegen der Pandemie hohe Umsatzeinbußen verkraften mussten, bei diversen Programmen unterstützt. Allein in Niedersachsen stehen jedoch bei Zigtausenden von Anträgen auf Corona-Wirtschaftshilfen noch die ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinneinbruch bei LPKF</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395544&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Rekordumsatz im vierten Quartal 2023 hat nicht gereicht, um die Erwartungen mehr als nur gerade so zu erfüllen: Die LPKF Laser & Electronics SE hat beim Umsatz mit 124,3 Millionen Euro und beim Gewinn vor Zinsen und Steuern (Ebit) mit 3,7 Millionen Euro den Prognosebereich nur „am unteren Ende d...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Metronom streicht Fahrten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395578&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Metronom hatte sich Anfang März mit einer Kampfansage zurückgemeldet: Trotz vorzeitigem Ende des Nahverkehrsvertrags 2026 werde das Eisenbahnunternehmen den zuletzt eingeschränkten Service wieder ausbauen - und sich auch für die Zeit danach bewerben. Doch jetzt muss Metronom das Gegenteil verkünden:...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkehrschaos wegen maroder Brücken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395576&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer regelmäßig auf deutschen Autobahnen unterwegs ist, dem dürfte sich schon länger der Verdacht aufgedrängt haben, dass die Zahl der Baustellen beinahe im Monatsrhythmus steigt. Vor allem Brücken sind betroffen, und mittlerweile scheint es so, dass Deutschlands Autobahnbrücken - egal, ob groß oder ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweifel an designiertem Fachbereichsleiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395588&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Grundstücksgeschäfte, Entwicklung von Gewerbeflächen, Ansiedeln von Firmen - der Leiter des Fachbereichs Wirtschaft bei der Stadt Hannover hat vielfältige Aufgaben. Mitte des Jahres wird der Posten frei, weil der aktuelle Wirtschaftschef Christian Peters zur Stadt Garbsen wechselt. Dort wird er Fina...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Karstadt-Haus: Stadt soll auf Eigentümer zugehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395587&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kommt jetzt der Wendepunkt für das seit Jahren leer stehende Karstadt-Haus in der Georgstraße? Unter Ratspolitikern wächst die Hoffnung, dass Eigentümer Friedrich Knapp für das Gebäude in absehbarer Zeit ein Nutzungskonzept entwickelt. Jetzt sei aber auch die Stadtverwaltung in der Pflicht, dem Unte...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der DFB wechselt den Ausrüster von Adidas zu Nike. Was sagen Sie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395586&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Nationalmannschaft ohne Adidas ist unvorstellbar.

Nike ist ohnehin die coolere Marke.

Völlig egal - davon spielt die Mannschaft auch nicht besser.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage die Frage des Tages zu Themen aus Hannover, Nied...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt erneuert Blitzer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395581&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An mehr als 30 Standorten in Hannover erfassen Blitzgeräte Temposünder und Rotlichtverstöße - aber viele der Geräte sind in die Jahre gekommen. Die Stadt will jetzt elf Blitzanlagen erneuern, weil es kaum noch Ersatzteile für die Geräte gibt. 1,2 Millionen Euro lässt sich die Stadt den Ersatz kosten...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klettern auf dem Drachenschiff</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395595&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hier klettern, rutschen und spielen Hannovers Kinder am liebsten: Die Brodelburg-Anlage im Zoo gewinnt die Abstimmung zum schönsten Spielplatz der Stadt. Tausende Leserinnen und Leser der HAZ haben mitgemacht. Zur Auswahl standen bei einer ersten Auswahl 400 Spielplätze, in der zweiten Runde blieben...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist Hannovers beliebtester Spielplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395594&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hier klettern, rutschen und spielen Hannovers Kinder am liebsten: Die Brodelburg-Anlage im Zoo gewinnt die Abstimmung zum schönsten Spielplatz der Stadt. Tausende Leserinnen und Leser von HAZ und NP haben mitgemacht. Zur Auswahl standen bei einer ersten Auswahl 400 Spielplätze, in der zweiten Runde ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weingenuss süß-sauer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395601&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Für Götz Kreikemeier ist die Sache klar: Riesling ist seine Lieblingsrebsorte. Seit 1990 betreibt der 71-Jährige mit seiner Frau Blanka Stephainski den Weinhandel Wingert in der List. Mit seinem Konzept war das Paar seiner Zeit lange voraus, denn die beiden setzten von Anfang an auf Weine, die nach ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im E-Paper: Wir schenken Ihnen „Couch“ und Capital“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395600&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ob Sie Wohnideen für ein schönes Zuhause suchen, sich für Lifestyle- und Reisethemen interessieren oder bei aktuellen Modetrends auf dem Laufenden bleiben möchten: „Couch“ vereint seit 2012 Wohnzeitschrift und Lifestylemagazin. Für unsere Abonnentinnen und Abonnenten haben wir nun eine besondere Übe...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395598&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Café, Bar und Kneipe mit Kultfaktor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395610&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer in Misburg einen authentischen Espresso oder Cappuccino, ein gutes Glas Wein oder ein frisch gezapftes Bier genießen möchte, findet seit 40 Jahren zuverlässig den Weg ins Café Casablanca.
Seit der Eröffnung steht hier Guiseppe Morrone hinter dem Tresen. 1973 kam er eher durch Zufall nach Misburg...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Familienrestaurant mit Tradition</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399395609&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Doppeljubiläum in der Altstadt: Vor 40 Jahren, am 23. März 1984, eröffnete das Restaurant Grüpchen in der Grupenstraße, und seit 2004 führt Peter Philipp Strecker die Geschäfte - und auch die Gründergeneration ist mit Friedrich und Gerda Strecker bis heute mit an Bord.
Dieser Anlass wird am Samstag,...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>