<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hannover Messe stellt KI in Fokus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277649&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Künstliche Intelligenz, Wasserstoff und klimaschonende Produktion sind die großen Themen auf der diesjährigen Hannover Messe. Vom 22. bis 26. April werden erneut 4000 Aussteller erwartet, ebenso viele wie im vergangenen Jahr. Angemeldet haben sich Technologiefirmen wie Microsoft, Google, Amazon Web ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Windkraftstudie verspricht Kommunen Millionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277662&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsens Kommunen könnten durch den Ausbau der Windenergie mit erheblichen Mehreinnahmen rechnen. Das ist zumindest das Ergebnis einer neuen Studie des Beratungsunternehmens Deutsche Windguard. Konkret untersucht wurden die Auswirkungen im niedersächsischen Landkreis Rotenburg (Wümme). Hier kö...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI soll Industrie voranbringen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277675&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jeder könne schon jetzt mit Künstlicher Intelligenz (KI) arbeiten, sagt Fabian Bause. Das klingt nach einer steilen These, aber der Produktmanager beim Technologieunternehmen Beckhoff Automation kann sie begründen. Denn allein die derzeit bekannteste KI-Software ChatGPT hat mehr als 100 Millionen Nu...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist auf der Hannover Messe los</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277674&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die 77. Hannover Messe beginnt mit ihrer feierlichen Eröffnung am Sonntag, 21. April. Wie es die Tradition will, kommt auch in diesem Jahr Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) und teilt sich den großen Auftritt mit dem Regierungschef des Partnerlands Norwegen, Jonas Gahr Støre.
Wann öffnet die Messe ihre...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investorendeal geplatzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277684&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Den geplanten Einstieg eines Investors bei der Deutschen Fußball Liga wird es nicht geben. Mit der abrupten Absage des Milliardengeschäfts mit einem Investor hat sich die DFL in der Machtprobe den Fans gebeugt. Die Dachorganisation der 36 Profivereine beendete am Mittwoch die Verhandlungen über den ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprinti wieder einstellen? „Dann machen wir uns lächerlich.“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277697&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit 17 Millionen Euro hat der Bund den Start des On-Demand-Angebotes Sprinti in der Region Hannover unterstützt. Über 2024 hinaus will das Bundesverkehrsministerium allerdings kein Geld mehr für das Projekt geben, das noch im Dezember mit dem Deutschen Mobilitätspreis ausgezeichnet wurde. „Das ist s...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostbare Knollen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277705&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Monaten Dauerregen, Frost und Hochwasser - die Wetterkapriolen haben vielen Menschen in Niedersachsen nicht nur Weihnachten und Silvester verdorben. Nun könnte auch die kommende Spargelsaison beeinträchtigt werden. Denn das Edelgemüse und vor allem die dazu gehörenden Frühkartoffeln werden knap...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionen für das Stadtbahnnetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277707&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den Ausbau des Stadtbahnnetzes investiert die Infrastrukturgesellschaft Region Hannover (Infra) in diesem Jahr gut 42 Millionen Euro. Hinzu kommen nach Aussage von Geschäftsführer Christian Weske weitere 57 Millionen Euro, die unter anderem in die Erneuerung und Instandhaltung des Streckennetzes ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue App zeigt schnellsten Weg zu freien Parkplätzen in der City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277706&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Autofahrerinnen und Autofahrer sollen künftig schneller und einfacher zu freien Parkplätzen in Hannovers Innenstadt geführt werden. Die Stadt hat mit „Hannover-Parken“ eine neue App aufgelegt, die freie Kapazitäten anzeigt und Nutzerinnen und Nutzer dorthin navigiert. Das soll auch helfen, den Parks...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lina Larissa Strahl</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393277711&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>*15. Dezember 1997 in Hannover. Sie wächst in der Region Hannover auf und gewinnt während der Schulzeit im Jahr 2013 den Kika-Wettbewerb „Dein Song“ mit dem Lied „Freakin’ Out“. Beim Casting für den Kinofilm „Bibi & Tina“ erhält sie eine der Hauptrollen, spielt dann in vier Filmen die Hexe Bibi Bloc...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>