<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Ägypten baut neuen Flughafen am Mittelmeer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393579&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An der Mittelmeerküste Ägyptens soll eine neue Stadt entstehen. Für Ras Al-Hikma wird auch ein neuer internationaler Flughafen gebaut.
Ägypten ist ein beliebtes Reiseziel. Rund 15 Millionen Urlauberinnen und Urlauber besuchten das Land 2023. Am bekanntesten dürfte die lange Küstenlinie zum Roten Mee...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393602&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Julia Willie Hamburg (37) ist seit November 2023 Kultusministerin und stellvertretende Ministerpräsidentin. Seit 2013 ist die Grünen-Politikerin im Landtag, seinerzeit als jüngste Abgeordnete. Nach dem Abitur an der Goetheschule in Hannover hat sie von 2004 bis 2008 Politikwissenschaften, deutsche P...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Homeoffice oder zurück ins Büro?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393622&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor Kurzem hat Continental eine Umfrage veröffentlicht, derzufolge sich jeder Zweite eine neue Stelle suchen würde, wenn sein Arbeitgeber das Arbeiten von zu Hause oder unterwegs deutlich einschränken oder gar abschaffen würde. Die Umfrage zeigte auch, dass es den meisten Beschäftigten darum geht, m...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mein Tatort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393658&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unsere Poststelle ist geschlossen. Durch die Glastür lächelt das Abziehbild eines uniformierten Postangestellten. Dahinter lächelt keiner mehr. In diesen Räumen neben dem Döner-Grill, gleich gegenüber unserer Buchhandlung, im Herzen unseres heimeligen Stadtteils also, sollen Millionenbetrüger ihr Un...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenloses WLAN bei Erixx</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393656&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Damit wird ein verbliebenes Loch gestopft: Erixx rüstet alle 28 Fahrzeuge für sein Dieselnetz Niedersachsen-Südost II mit kostenlosem Fahrgast-WLAN aus, wie das Unternehmen mitteilte. Davon profitieren auch Pendlerinnen und Pendler in der Region Hannover, denn das Bahnunternehmen ist unter anderem f...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer wird neuer Schlossherr?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393665&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit dem Jahreswechsel liegt die Marienburg im Dornröschenschlaf. Das Welfenschloss in Pattensen ist derzeit geschlossen; ursprünglich sollte es wegen Sanierungsarbeiten noch bis 2030 für den Besucherverkehr gesperrt bleiben. Nun aber werden Pläne konkret, das Schloss noch in diesem Jahr zumindest i...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Spekulant und seine Opfer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393660&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als wären die Bewohnerinnen und Bewohner im Ihme-Zentrum nicht schon genug gestraft mit den jahrelangen Ruinenzuständen in ihren Sockelgeschossen, bekommen sie es nun noch mal so richtig dicke. Wer Eigentum im Großgebäude hat, und sei es eine noch so kleine Abstellkammer, muss künftig für das Versag...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Maxton Hall“: Serienstart für Teenie-Drama auf Schloss Marienburg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393659&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wochenlang hat das Produktionsteam auf Schloss Marienburg gedreht, nun geht „Maxton Hall - Die Welt zwischen uns“ an den Start: Seit 9. Mai ist die erste Staffel der Serie beim Streamingsdienst Amazon Prime zu sehen. Spannend: Das Erste-Große-Liebe-Drama aus der Region Hannover geht weltweit zeitgle...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwischen Krieg und Alltag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393666&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Juri Lewkow steht am ZOB in Hannover und ist tadellos in Schale geworfen: gestärktes Hemd, Stoffhosen und blank geputzte Schuhe. Die Kunden mögen es, wenn man ordentlich gekleidet ist, das Leben bietet auch so schon genug Unordnung. Lewkow stammt aus Chmelnyzkyj, einer mittelgroßen Stadt in der West...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bankkunde verliert fast 12.100 Euro durch Phishing-Attacke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393671&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am 23. März kam die erste SMS. Sie müssen Ihren Push-Tan aktualisieren, hieß es darin. Der Push-Tan ist ein Identifikationsprogramm der Sparkasse, durch den Überweisungen autorisiert werden. Es geht um mein Bankkonto, dachte sich Alexander Meyer. Doch die Nachricht machte einen unseriösen Eindruck -...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deftig und gut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393678&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Diese elenden Kalorien. Das Internet sagt, dass 100 Gramm einer Rindsroulade mit 122 Kalorien zu Buche schlagen. In der „Deister Alm“ dürfte die Spezialität (22,50 Euro) rund 300 Gramm besitzen - macht also 366 Kalorien, dazu die Schmorsoße, ein ordentlicher Schöpfer Kartoffelbrei, auf den Punkt geg...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Günstiger speisen im „Jante“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393677&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das „Jante“, vom Guide Michelin mit zwei Sternen ausgezeichnet, bietet jeweils mittwoch- und donnerstagabends sowie samstagmittags parallel zum Sieben-Gänge-Menü auch ein Vier-Gänge-Menü an. Der Vorteil für die Gäste: Das kleinere Menü kostet wesentlich weniger. „Das Angebot kommt gut bei jüngeren M...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393676&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393674&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Literarische Impression aus der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408393682&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In loser Reihe stellen wir bislang unveröffentlichte Kurzgeschichten und literarische Impressionen vor. Diesmal schreibt Tamara Lisa Fehleisen eine Mail aus der Stadtbahn.
 
L.,
ich hatte diese ungesunden Tage. Deshalb diese verspätete Mail. Ich verrate dir nun: In Hannover hasst es sich am schönste...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>