<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Versicherer: „Rückmeldefahrten“ sollten für Senioren Pflicht sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481774&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Soll es für ältere Autofahrer verpflichtende Fahrtests oder Medizinchecks geben? Diese schon länger von Politik, Wirtschaft und Wissenschaft geführte Diskussion hat beim deutschen Verkehrsgerichtstag in Goslar neue Nahrung erhalten. Nach Ansicht des Gesamtverbands der Versicherer (GDV) soll es für ä...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Verständigung nach Wochen der Eskalation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481793&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fahrgäste der Deutschen Bahn können aufatmen: Die Lokführergewerkschaft GDL beendet ihren Streik früher als geplant. Die Gewerkschaft hat ihre Mitglieder aufgerufen, den Ausstand angesichts neuer Verhandlungen im Tarifkonflikt schon an diesem Montagmorgen um 2 Uhr anstatt wie eigentlich geplant um 1...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verspätungen im Fernverkehr bis Ende Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481798&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer aus Hannover in Richtung Süden und zurück reisen möchte, muss im Fernverkehr mit Einschränkungen rechnen. Der 5200 Meter lange Rauhebergtunnel zwischen Göttingen und Kassel wird seit dem 10. Dezember saniert. Die Strecke ist voll gesperrt. Eigentlich sollte der Tunnel auf der wichtigen Trasse Ha...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grundsteuer:250.000 Erklärungen fehlen noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481800&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rund ein Jahr nach Abgabefrist fehlen in Niedersachsen noch rund 250.000 Grundsteuererklärungen. Das teilte das Finanzministerium in Hannover mit. Etwa 93 Prozent der Erklärungen würden somit vorliegen. Wenn eine Erklärung nicht abgegeben wird, kann eine Schätzung erfolgen.
Wenn Eigentümer die Angab...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diebe stehlen teuren Sportwagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481802&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein auffälliger Sportwagen hat im hannoverschen Stadtteil Misburg-Nord illegal den Besitzer gewechselt. An der Regenwalder Straße wurde zwischen dem 23. und 25. Januar ein rot lackierter Audi RS7 Sportback gestohlen. Die Polizei bittet nun um Hinweise zum Diebstahl und fragt: Wer hat das Auto seitde...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zementwerk: Mehr als Hälfte der Jobs fällt weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481809&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neuausrichtung und Stellenabbau im Zementwerk: Heidelberg Materials stellt in seinem Werk Hannover in Misburg die Klinkerproduktion im zweiten Halbjahr 2024 ein. Mehr als die Hälfte der rund 120 Jobs wird wegfallen, womöglich bleibt nur ein Viertel übrig.
Als Grund gibt das Unternehmen den „deutlich...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bad dicht in Stöcken - privater Neubau in Marienwerder?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481808&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Sparpläne der Stadt Hannover waren für Dorothea Pielke, Leiterin der Schwimmabteilung des RSV Leinhausen, ein Schock. Denn unter anderem plant die Verwaltung, das Hallenbad in Stöcken nun tatsächlich dicht zu machen. „Das ist unser wichtigstes Trainingsbad. Ich sehe unsere Schwimmabteilung in Ge...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzämter ziehen nicht in alte Tui-Zentrale</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481806&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die hannoverschen Finanzämter werden nicht in die alte Tui-Zentrale ziehen. Niedersachsens Finanzminister Gerald Heere (Grüne) habe „nach sorgfältiger Abwägung aller Argumente entschieden, keine Mietverhandlungen mit der Eigentümerin der Immobilie in der Karl-Wiechert-Allee 4 aufzunehmen“, teilte da...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Speisekarten-Check</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481810&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Waren Sie in diesem Jahr schon im Café um die Ecke oder im Lieblingsrestaurant? Ein genauer Blick in die Speisekarte lohnt sich. Am 31. Dezember lief der ermäßigte Steuersatz von 7 Prozent auf Speisen in Lokalen aus, jetzt werden wieder 19 Prozent fällig.
Laut einer aktuellen Umfrage des Deutschen H...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein neuer Burgermeister für Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481814&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit fast vier Jahren steht der ehemalige Kaisersaal im Südostflügel des Hauptbahnhofs leer - zeitnah zieht ein neues Gastronomieangebot ein. Die Berliner Burger-Kette Burgermeister ist bundesweit auf Expansionskurs und will voraussichtlich ab April oder Mai ihre Hannover-Filiale eröffnen.
Burgermei...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kahlschlag im Biberrevier: Naturschützer erheben Vorwürfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481811&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Lange Zeit hielt die Landesbehörde für Straßenbau daran fest, dass sich keine Biber am Südschnellweg angesiedelt hätten. Die von Naturschützern gesichteten und mit Kamerafallen dokumentierten Tiere seien dort nur auf Nahrungssuche, hieß es. Kurz vor dem Start der Rodungen am Südschnellweg räumte die...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vampire und Piraten entern das Rathaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481815&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Neue Rathaus kann, was Prunk und Pracht angeht, mit manchem Schloss bestens mithalten. Umso erstaunlicher, dass es mit all seinen Mosaiken und kunstvollen Steinmetzarbeiten erst jetzt zum ersten Mal als Filmkulisse dient.
Am Wochenende hat Regisseurin Franziska Pohlmann die Hallen der kommunalen...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ihre Hilfe ist überwältigend!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481844&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>bis 30 Euro:
Gerda Veit; Marion Schwertfeger; Ralph Hans-Joachim Willi Wullekopf; Angelika Schoeningh; Johanna Sophie Weigand; Dietrich Kralemann; Marvin Funke; Gabriele Gabriele Toettger; Hille und Lars Grisson; Margret Juergens; Rolf Kiesel; Beate Streuer; Steffan Koenig; Gisbert Oskar Ewald Hilma...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hencke Systemberatung GmbH hilft mit 20.000 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481843&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Jahr 2022 feierte Niels Hencke bei der Unternehmensgruppe Hencke Systemberatung in Laatzen seine 30-jährige Betriebszugehörigkeit. Für den Geschäftsführer war es eine passende Gelegenheit, die Spende an die HAZ-Weihnachtshilfe zu verdoppeln. Erstmalig unterstützten die Spezialisten für mobile und...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Vogel unter Tage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388481846&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das ist ein Widerspruch: ein hübscher, kleiner, gelber Vogel in einem gigantischen, bedrohlichen, dunklen Bergwerk. Aber die Sache ist sinnvoll: Kanarienvögel dienten Bergleuten lange Zeit als Frühwarnsystem. Stieg der Kohlenmonoxidanteil der Luft unter Tage bedenklich an, hörten die Vögel auf zu si...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>