<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Lieblingsbücher bei Leuenhagen & Paris Unsere Buchempfehlungen gehen weiter:</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991291&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Frankfurter Buchmesse findet leider aufgrund der aktuellen Situation nicht statt und damit fehlt uns dieses Jahr die wichtigste Veranstaltung rund um das Thema Buch. Wir laden Sie ein, bei uns in der Buchhandlung zu stöbern - viele wichtige Neuerscheinungen sind schon eingetroffen! Natürlich hab...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zusammenspiel von Tempo und Statik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991314&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wie sehr das Auto die Geschichte der Mobilität geprägt hat, ist klar. Aber auch in der Architektur hat es viele Spuren hinterlassen. Der Architekturkritiker Erik Wegerhoff geht in seinem Buch „Automobil und Architektur“ diesem Wechselspiel von Mobilität und Immobilien nach. Tankstellen, Spiel- und W...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsens Freizeitparks starten in die Saison</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991353&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Niedersachsen bietet viele Freizeitparks. Die öffnen nach der Winterpause traditionell rund um Ostern und laden zu einem Besuch ein. Wir informieren Sie über die Öffnungszeiten und die neuen Attraktionen, die sie bereithalten. Ob rasant oder gemütlich, diese Parks haben für jedes Alter etwas zu biet...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zeitreise in Afrikas Antike</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991355&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist einfach, sich vorzustellen, wie sich das Leben im römischen Küstenort Carpis vor rund 2000 Jahren abgespielt haben muss: Während Fischer ihren Fang an den Strand bringen, machen sich Seemänner auf den Weg über das Mittelmeer in Richtung Sizilien. Die Insel ist keine 150 Kilometer entfernt. Un...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinn der Nord/LB mehr als verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991381&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Norddeutsche Landesbank (Nord/LB) hat nach schwierigen Jahren der Krisenbewältigung den Gewinn stark gesteigert. Dabei profitierte sie von einem wachsenden Geschäft, höheren Zinsen am Markt und „Kostendisziplin“. Das Ergebnis vor Steuern hat sich nach Angaben des Kreditinstituts 2023 mehr als ve...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Contitech baut 640 Stellen ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991380&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Bei der Continental-Tochter Contitech fallen in den kommenden Jahren 642 Arbeitsplätze weg. Die Arbeitnehmervertretungen und das Unternehmen haben sich auf einen Interessenausgleich und einen Sozialplan für die betroffenen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter geeinigt, teilte Contitech am Freitag mit. K...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Öffentlicher Dienst setzt auf Best-Ager</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991411&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Quereinstieg in den öffentlichen Dienst: Das ist selbst mit mehr als 50 Lebensjahren kein Problem - Fachkräftemangel und demografischer Wandel machen es möglich. Voraussetzung für einen Wechsel ist aber immer, dass die eigene Qualifikation zur ausgeschriebenen Stelle passt. „Durch Verrentung und Pen...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Duell in der Laube</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991421&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den letzten Wochen habe ich wieder mehr Zeit im Garten verbracht. Der Verein hatte die glorreiche Idee, für unsere Kolonie einen Container für Grünabfälle zu bestellen und an einem Samstag um 9 Uhr zu öffnen. Prompt zog sich durch die Lange-Feld-Straße eine längere Schubkarrenparade, weil doch re...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Temporäre Straßensperrung statt Elterntaxis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991434&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Bannmeile für Elterntaxis vor Grundschulen - diesen Wunsch hegen viele Lehrkräfte, aber auch Mütter und Väter, die ihre Kinder gern zu Fuß oder mit dem Fahrrad, in jedem Fall aber selbstständig, zur Schule schicken möchten. Denn zu Unterrichtsbeginn und nach Schulschluss verstopfen die Fahrzeug...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Radfahrer-Sicherheit: Polizei kontrolliert Autofahrer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991437&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Polizei Hannover hat gezielte Verkehrskontrollen mit Blick auf die Sicherheit von Radfahrern durchgeführt. Besonders im Fokus stand dabei der seitliche Mindestabstand von Autofahrern beim Überholen, es ging aber auch um andere Vergehen. Die Fahrradstaffel war unter anderem in Linden-Mitte im Ein...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Küche köstlich kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991443&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zu „Beckers Restaurant“ würde ich eigentlich gern den Satz schreiben: „Ein Lokal für jeden Tag der Woche.“ Das Altbauflair ist gepflegt, es gibt verschiedene Bereiche, alles ist offen und weit. Dazu kommen Sitzplätze an Ess- und Bartischen oder am Bartresen. Erinnert fast ein wenig an ein Kaffeehaus...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sascha Werhahn ist „der beste Koch in der Runde“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991441&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Hannover zeigt uns, wo der Hammer hängt“, mit diesen Worten hatte TV-Koch Mike Süsser (53) am 11. März den Wettstreit der fünf Restaurants eingeläutet. Die erste Küche, die er für die Kabel-Eins-Show „Mein Lokal, dein Lokal“ besuchte, entpuppte sich am Ende auch als die beste - Sascha Werhahn (36) ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991440&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991439&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Töne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397991450&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als ich klein war, war meine Lieblingsfrage: Warum? Und wenn ich ehrlich bin, ist sie es immer noch. Aber damals wie heute ist das eine Frage, die niemand hören will.
„Es ist eben einfach so“, sagen die Leute. „Warum musst du immer nachfragen?“
Weil ich mich für die Welt interessiere. Weil ich gern ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>