<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Pistorius sagt Hilfspaket für die Ukraine zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001190&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Flugabwehr, Panzer, Munition, Ersatzteile: Die Ukraine erhält für ihren Abwehrkampf gegen Russland ein neues deutsches Waffenpaket im Umfang von einer halben Milliarde Euro. „Wir werden euch in diesem Abwehrkampf weiterhin unterstützen“, kündigte Verteidigungsminister Boris Pistorius (SPD) am Donner...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erinnerungslücken beim Finanzminister</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001244&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Welche Rolle spielt Niedersachsens Finanzminister Gerald Heere in der „Gehaltsaffäre“ um die Büroleiterin von Ministerpräsident-en Stephan Weil (SPD)? Um diese Frage ging es in der vierten Sitzung des Untersuchungsausschusses im Landtag. So ganz klar ist das auch nach der stundenlangen Befragung des...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weil ist gewarnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001238&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Parlamentarische Untersuchungsausschüsse wie der zur „Gehaltsaffäre“ in der niedersächsischen Staatskanzlei sind politische Theater in vielen Akten. Die Rollen sind klar zwischen „gut“ und „böse“ verteilt, und das Publikum ist wie im alten Rom blutrünstig. Es will Köpfe rollen sehen. Einen großen Re...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wandlungsreiche Gastronomie im SCL</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001275&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Von „gut und bürgerlich“ für jeden Tag bis hin zum „Casual Fine Dining“ für besondere Anlässe: Arndt Weick und sein Team verstehen sich perfekt auf die Gastgeber-Rolle. Seit einem Jahr bieten sie im Leibniz 56, wunderbar im Grünen gelegen beim Sport-Club Langenhagen, regionale und saisonal orientier...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu Gast im Palast des Sultans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001268&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das vielfach prämierte Sultan Palace in Herrenhausen bildet den ganzen Reichtum und die enorme Vielfalt der Küche des osmanischen Kulturraums ab - mit seinen zauberhaften Gewürzen und Düften, die direkt in die Märchenwelt von 1001 Nacht entführen.
Viele Gerichte gehen auf jahrhundertealte Rezepte au...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedersachsens größte Karaoke-Bar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001262&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In unmittelbarer Nähe zum Thielenplatz befindet sich die größte und beliebteste Karaoke-Bar der Region. Im Dezember 2019 übernahm Barprofi Patrick Stehr die 2008 eröffnete Location und fand hier seine Berufung.
„Bei uns gibt es Karaoke an sieben Tagen die Woche, mit einer Technik, die einmalig in Ha...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gerade ausgebaut: Wieder Baustellen auf der A7</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001305&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine der wichtigsten Verkehrsadern Niedersachsens leidet wieder unter „Gefäßverengung“: Aktuell befinden sich auf der A7 zwischen Bockenem (Kreis Hildesheim) und Echte (Kreis Northeim) drei kilometerlange Baustellen. Dabei wurde die Autobahn viele Jahre lang dreispurig ausgebaut. Und das 30 Kilomete...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht Bafin moniert „Mängel“ bei der OLB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001376&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Finanzaufsichtsbehörde Bafin hat angeordnet, dass die Oldenburgische Landesbank (OLB) Mängel in ihrem Kredit- und Wertpapiergeschäft beseitigen muss, zudem wurden die Eigenmittelanforderungen an das Institut erhöht. Eine Sonderprüfung im vergangenen Jahr habe ergeben, dass die Bank Vorgaben des ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>96-Lizenz sicher, aber …</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001451&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Lizenz ist sicher, Hannover 96 wird in der Saison 2024/2025 in der 2. Liga spielen. Die Deutsche Fußball-Liga gab allen 36 Proficlubs der 1. und 2. Bundesliga die Lizenz. Auch 96 hatte Bedingungen zu erfüllen - vor allem logistischer Natur im Rahmen des Spieltagbetriebs. Diese Aufgaben hat Hanno...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauarbeiten: Messeschnellweg und A37 gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001472&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Stau, Umwege und längere Fahrzeiten: Damit müssen Autofahrer, die auf dem nördlichen Messeschnellweg/A37 unterwegs sind, am kommenden Wochenende rechnen. Die Bauarbeiten gehen in die nächste Sanierungsphase, die bis Januar 2025 dauern soll. Dafür muss die Baustelle neu strukturiert werden. Für diese...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region vergibt Bauaufträge in Millionenhöhe ohne Ausschreibung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001468&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das öffentliche Papier hat es in sich: Das Rechnungsprüfungsamt (RPA) der Region Hannover spricht in Einzelfällen von „bewusst vergaberechtswidrigen Entscheidungen“. In 2023 hatte das RPA 348 Vergabeverfahren (Auftragswert 99,4 Millionen Euro) geprüft. Davon seien 63 Prozent (220) beanstandet worden...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wegen Personalmangels schließt die Stadt dieses Jahr das Hainhölzer Bad, um andere Bäder verlässlich öffnen zu können. Was sagen Sie?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001501&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Das ist bitter, aber immerhin bleiben die anderen Bäder geöffnet.

Es wäre gerechter, die Öffnungszeiten aller Bäder zu kürzen und damit Hainholz offen zu halten.

Ich gehe ohnehin nicht ins Freibad.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf unserer Internetseite unter www.haz.de/umfrage ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>MHH-Neubau: So ist der Stand der Dinge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001486&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wird aus der Karl-Wiechert-Allee ein Boulevard? Eine Idee, die Politiker wie FDP-Ratsherr Wilfried Engelke schmunzeln lässt. Doch Marcus Cordes vom Planungsbüro für Landschaftsarchitektur chora blau ist es gewohnt, nach vorn zu schauen, die Zukunft vorwegzunehmen. Auf dem Papier. Dass sich die Karl-...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für die Stadtbahn gibt es jetzt drei Varianten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001480&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Jahren gibt es Streit um den Stadtbahnanschluss zum geplanten Neubau der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) am Stadtfelddamm - jetzt sind zwei neue Varianten für Streckenführung und Haltestellen im Rennen. Die bisherige von der Region Hannover vorgeschlagene Variante über den Stadtfelddamm...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannover hat gewählt: Diese Sitze kommen in die neuen Stadtbahnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001512&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Entscheidung ist gefallen: Im März haben die Fahrgäste der Üstra über die Sitze für die neuen Stadtbahnen des Typs TW4000 abstimmen können. Und bei kaum einem Thema gehen die Meinungen der Pendlerinnen und Pendler seit Jahren so sehr auseinander. Drei Varianten standen zur Auswahl, sie wurden ne...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärztekammer warnt vor E-Zigarette</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001509&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ärztekammer Niedersachsen (ÄKN) warnt zum Weltnichtrauchertag am 31. Mai vor den gesundheitlichen Gefahren modernen Tabakgenusses. Laut einer amerikanischen Studie sei das Risiko bei E-Zigaretten-Konsum, eine chronisch obstruktive Lungenerkrankung (COPD) zu erleiden, um 95 Prozent höher als bei ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherzentrale mahnt Enercity ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412001515&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Verbraucherzentrale Niedersachsen hat den Energieversorger Enercity abgemahnt. Wie der Verein am Mittwoch mitteilte, habe das hannoversche Unternehmen eine Unterlassungserklärung unterschrieben. Hintergrund ist ein nicht korrekt beschrifteter Button, über den Kundinnen und Kunden ihre Verträge k...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>