<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Die Tui rechnet im Sommer mit mehr Urlaubern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314523&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tui startet mit großer Zuversicht in die Hauptsaison. Trotz höherer Preise hätten bereits neun Millionen Gäste eine Reise für die Sommermonate gebucht, teilte der Konzern am Mittwoch mit - ein Plus von 5 Prozent im Vergleich zum Vorjahr. „Wir sehen insbesondere eine hohe Nachfrage bei der Pausch...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnsprung beim Versicherer Talanx</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314522&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Da freut man sich schon, wenn man über solche Zahlen berichten darf“, sagte Finanzvorstand Jan Wicke, als er die jüngste Quartalsbilanz von Talanx präsentierte. Das Unternehmen ist glänzend ins Jahr 2024 gestartet: In den ersten drei Monaten stieg der Versicherungsumsatz gegenüber dem gleichen Zeit...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der blaue Ampelmann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314544&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Irgendwie erregte der Mann meine Aufmerksamkeit. Wir fuhren beide mit dem Rad stadteinwärts, und ich schloss langsam zu ihm auf. Der Radfahrer war Mitte 50, trug einen etwas biederen blauen Blazer, eine Stoffhose und halbhohe Schuhe. Kurze Haare, gepflegtes Äußeres. Er fuhr ein modernes, aber uncool...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Roderbruchmarkt: Geldautomat gesprengt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314551&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unbekannte haben in der Nacht zu Mittwoch, 15. Mai, einen Geldautomaten in Hannover gesprengt. Erneut traf es eine Maschine der Postbank am Roderbruchmarkt (Groß-Buchholz). Nach Polizeiangaben erbeuteten die Diebe zwar kein Bargeld, konnten aber fliehen. Eine sofortige Fahndung im Umfeld brachte kei...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Esprit insolvent: Was passiert in Hannover?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314545&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Modeunternehmen Esprit ist pleite. Wie die Firma am Mittwoch mitteilte, will sie für ihre Obergesellschaft Esprit Europe GmbH sowie sechs Tochterfirmen noch am selben Tag Insolvenzanträge stellen. Die rund 1500 betroffenen Mitarbeitenden seien vorab informiert worden. Schon vor einem Monat wurde...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum die Szeneviertel nicht vorn sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314552&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Ergebnis unserer großen Stadtteil-Zufriedenheitsumfrage hat nicht nur in der Redaktion Erstaunen ausgelöst. Fast empört fragten sich einige Leser in den sozialen Medien, wie es sein könne, dass ausgerechnet das kleine Heideviertel die besten Noten erhalten habe und nicht die beliebten Szeneviert...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DB Regio soll S-Bahn Hannover entlasten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314555&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gute Nachrichten für Pendler und all jene, die zwischen Hannover und Hildesheim mit der S-Bahn unterwegs sind. Die S-Bahn Hannover will ihren Fuhrpark weiter entlasten. Das Unternehmen hatte bereits bekannt gegeben, dass auf der S6 zukünftig doppelstöckige Wagen fahren sollen. Mit dem kleinen Fahrpl...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Doppeltes „Pala“: Cigir bleibt bei seinem Lieblingsnamen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314554&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tuschezeichnung auf der Speisekarte des „Pala“ könnte Gäste im ersten Moment ins Grübeln bringen. Sieht man dann aber dem Gastgeber ins Gesicht, löst sich das Rätsel: Man erkennt Özcan Cigirs (52) Gesicht - Augenbraue, Auge, ein markantes „L“ für die Nase und natürlich der gezwirbelte Schnurrbar...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Über Sprühen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409314568&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es mag der Reiz der Leere sein, der Sirenengesang der weißen Wand: Wer durch die Stadt geht, sieht jedenfalls kaum eine Oberfläche, auf der nicht ein Name prangt, ein kleines oder großes Werk. Mit der „Ihme-Hall“ an der Spinnereibrücke und im Ihme-Zentrum hat Hannover sogar eine Galerie für legale S...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>