<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Hat der Sprinti keine Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463880&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ökologische Vorteile sind nicht erkennbar
Zu den Themen „Der Sprinti hilft dem Umland - aber wie lange noch?“ und „Sprinti wieder einstellen? ,Dann machen wir uns lächerlich.‘“ vom 21. Februar
Bisher wurde der Sprinti stets als bundesweit einmaliges Erfolgsmodell gepriesen, die hohen Kosten des Syst...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Coapp schließt siebenstellige Finanzierungsrunde ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463894&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Menschen intelligenter zusammenführen, die Kultur des Miteinanders weitertragen: Mit diesen Zielen vor Augen hat das Team von Coapp eine Anwendung geschaffen, die Netzgemeinden den Austausch erleichtern soll. Das hannoversche Start-up hat dafür jüngst eine Finanzierungsrunde abgeschlossen und kann n...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von der privaten zurück in die gesetzliche Krankenkasse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463893&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schnellere Termine, individuelle und umfangreiche Behandlungsmöglichkeiten - damit punkten private Krankenversicherungen (PKV). Doch dieser Leistungsumfang will bezahlt werden. Mit zunehmendem Alter steigen die Beiträge. Zudem müssen Kinder bei den Privaten einzeln versichert werden, während sie bei...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra-Streik: Warum gibt es keinen Notfahrplan?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463914&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gleich mehrere verzweifelte Menschen gabelte Eberhard Wicke während des vergangenen Verdi-Streiks bei der Üstra an einer Haltestelle auf und nahm sie in seinem Auto ein Stück Richtung Hannovers Innenstadt mit. Der CDU-Politiker und langjährige verkehrspolitische Sprecher seiner Partei in der Regions...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahn kollidiert mit Auto</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463913&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen eines Verkehrsunfalls war der Betrieb auf der Linie 9 der Üstra gestern zeitweise erheblich gestört. Um 11.12 Uhr kollidierten nur wenige Meter vor der Haltestelle Schwarzer Bär an der Kreuzung Blumenauer Straße in Fahrtrichtung Innenstadt aus noch ungeklärter Ursache eine Stadtbahn und ein Au...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eingaben zur Windkraft wieder möglich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463918&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach einem Serverausfall im Beteiligungsverfahren hat die Verwaltung der Region Hannover entschieden, ein weiteres Zeitfenster für Eingaben zur Neuplanung der Windenergie im Rahmen der 5. Änderung des Regionalen Raumordnungsprogramms (RROP) zu öffnen. Vom 7. März bis 8. April 2024 können alle Unterl...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schützenallee drei Wochen gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463917&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Aufgrund der Bauarbeiten am Südschnellweg (B3) in Hannover, muss die Schützenallee im Bereich der Unterführung vom 2. bis 24. März gesperrt werden. Auch mit dem Rad und zu Fuß kann man die Straße in diesem Zeitraum nicht passieren. Dort werden mehrere Abschnitte der Ersatzbrücke für den Südschnellwe...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Asbestfund: Gewerbeaufsicht stoppt Bauarbeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463925&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Gewerbeaufsichtsamt hat den Abriss eines historischen Gebäudes an der Gerberstraße gestoppt. Grund sind Asbestplatten auf dem Dach. Der Abriss wird aber nur verschoben: Auf dem Grundstück der sunnitischen Fatih-Camii-Moschee will der Kölner Verband der Islamischen Kulturzentren (VIKZ) ein Wohnhe...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>25 Millionen Euro für Straßen und Radwege</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463926&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Sonderprogramm für Straßensanierung war 2013 Stefan Schostoks (SPD) wichtigstes Versprechen im OB-Wahlkampf. Mit vereinfachten Verfahren wollte er unter hohem Tempo kaputte Straßen in Hannover sanieren und dabei Kosten sparen. Doch zehn Jahre später wird deutlich, dass das nur in Teilen klappte....</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drehen, drehen, drehen an der Autobahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463933&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Anastasia Veber (lebt in Berlin) und Julius Dommer (Köln) erhalten das Kurzfilmstipendium „cast & cut“ der Stiftung Kulturregion Hannover und der Nordmedia. Für ein halbes Jahr sind die beiden in Hannover zu Gast und arbeiten hier an ihren Kurzfilmprojekten.
Vebers Kurzfilm „Trap“ wurde 2022 mit dem...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI auf der Hannover Messe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394463929&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Künstliche Intelligenz und Maschinelles Lernen ist ein Themenschwerpunkt der Hannover Messe, die vom 22. bis 26. April auf dem Messegelände stattfindet. Am Dienstag, 23. April, bietet die Messe einen Thementag mit Talks und Konferenzen zur Künstlichen Intelligenz an. Auch bei vielen Ausstellern wird...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>