<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Genussscheine von Enercity bescheren Traumrendite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632006&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Montag war es wieder einmal so weit. Nach der formalen Zustimmung der Hauptversammlung hat Enercity am 5. April an die Inhaber seiner Genussscheine 3,7 Millionen Euro ausgeschüttet. Angesichts eines Gewinns von knapp 562 Millionen Euro erscheint diese Summe zwar nicht sonderlich hoch zu sein - da...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Luftpolsterfolie aus Papier überzeugt Investor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632004&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Start-up-Idee aus Hannover nimmt Fahrt auf: Papair, Luftpolsterfolie aus Papier statt aus Kunststoff, hat jetzt einen Millioneninvestor überzeugt und kann die Produktion in Richtung eines Industriemaßstabs ausbauen.
Die Harbour Investment Holding ist laut Papair als „strategischer Partner“ gewo...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die TOFU-Bahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632049&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es kommt vor, dass Bahn- und Busfahrer keine anderen Leute mitnehmen wollen. Manchmal ziehen sie es vor, ganz allein für sich herumzufahren. Vielleicht zum Spaß, vielleicht, um kurz etwas einzukaufen, vielleicht, um den Wagen irgendwo abzuliefern. Wer weiß das schon? Sollen sie machen. Andere fahren...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nutzt die Region Hannover bald Künstliche Intelligenz?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632058&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer bei der Region Hannover sein Auto an- oder ummelden, wiederzulassen oder außer Betrieb setzen will, kann dies bei der KfZ-Zulassungsbehörde inzwischen online von zu Hause aus erledigen - insgesamt sind es sieben von 20 Leistungen für Privatpersonen. Möglich wurde dies durch das Projekt i-Kfz, be...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erst essen, dann tanzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632071&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor wenigen Wochen war er noch bei „Mein Lokal, dein Lokal“ bei Kabel 1 zu sehen, belegte dort mit seinem „Voi“ den zweiten Platz. Das scheinen viele gesehen zu haben, denn Taleh Gasimov (38) bemerkt immer noch die Blicke von Leute in seinem Restaurant am Thielenplatz. „Manche sagen leise ,Das ist e...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Himmelfahrtsjazz für 40.000 Besucher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632069&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es gibt klassischen Swing, New Jazz aus den 1980er-Jahren, eine große deutsche Soulstimme aus den 80ern, eine moderne Formation aus Brooklyn, die Jazz in Richtung Hip-Hop erweitert und mehr: Das Programm für das diesjährige Enercity Swinging Hannover am 9. Mai, auch bekannt als Himmelfahrtsjazz, ste...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eltern müssen nicht mehr draußen bleiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403632079&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ihre Ausbildung als Kinderkrankenschwestern haben die 14 Ehemaligen 1974 noch im Cecilienstift absolviert. Das neue Kinderkrankenhaus auf der Bult nahm erst 1983 den Betrieb auf. Zeitgleich mit dem Umzug hatte der neue Name die alte Bezeichnung Hannoversche Kinderheilanstalt abgelöst. Auch das Cecil...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>London schickt weitere Kampfjets</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418177&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Großbritannien schickt als Reaktion auf die Angriffe gegen Israel weitere Kampfflugzeuge in die Region. Die Jets und Betankungsflugzeuge würden die bereits entsandten Kräfte verstärken, die in der Gegend gegen den Islamischer Staat im Einsatz sind, teilte der britische Verteidigungsminister Grant Sh...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betrunken am Steuer eines Müllwagens?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418213&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie sind mit schweren Lastwagen unterwegs und rangieren mitunter durch enge Wohnstraßen - Fahrer und Fahrerinnen von Müllwagen haben keinen leichten Job und eine hohe Verantwortung gegenüber anderen Verkehrsteilnehmern. Aus der Belegschaft des Entsorgungsunternehmens Aha gibt es jetzt Hinweise, dass...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Acht tödliche Fahrradunfälle 2023 - Zahl verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418225&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Acht Fahrradfahrende sind in der Region Hannover im vergangenen Jahr bei Verkehrsunfällen gestorben. Das geht aus dem Verkehrssicherheitsbericht 2023 hervor, den die Polizeidirektion Hannover vor Kurzem veröffentlichte. Die Zahl der tödlich verunglückten Menschen hat sich im Vergleich zu 2022 verdop...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„The Voice Kids“: Isa und Nahla sind eine Runde weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418229&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Ich habe Respekt vor der großen Bühne“, sagte Nahla (12) aus Isernhagen vor ihrem großen Auftritt bei „The Voice Kids“ auf Sat.1. Das merkte man: Sie sang zwar den quicklebendigen Gute-Laune-Song „I wanna dance with somebody“ von Whitney Houston - und war dann trotz des Doppel-Buzzers, der sie in d...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die große Samstagabendshow - am Freitag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403418282&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Werbeblock beginnt pünktlich um 20 Uhr auf den Leinwänden: Bärenmarke, Kuschelrock-LPs, Reklame aus Zeiten, in denen der Krieg noch kalt war, Menschen auf Yogurette-Wolken schwebten und Nutella wichtige Lebensbausteine lieferte. Man möchte glatt in den Frotteebademantel schlüpfen, denn gleich, u...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>