<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>London: China liefert Russland Militärgüter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519887&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>China unterstützt Russland nach britischen Angaben mit Kampfausrüstung für den Angriffskrieg gegen die Ukraine. Dem britischen Verteidigungsminister Grant Shapps zufolge konnten britische und US-Geheimdienste aufdecken, dass „tödliche Hilfsgüter“ von China nach Russland geflogen und dann zum Einsatz...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umweltfreundlich, aber teuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519917&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wichtige Grundstoffe wie Stahl oder Zement sollen künftig möglichst kli­ma­neu­tral hergestellt werden. Das ist das Ziel von Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Grüne). An diesem Mittwoch hat Habeck die Strategie vorgestellt, mit der er diesem Ziel einen entscheidenden Schritt näherkommen will....</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Reichen sind nicht das Hauptproblem</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519934&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gründer kommen meist aus reichem Elternhaus. Das hat gerade eine Studie der Bertelsmann Stiftung und des Start-up-Verbands herausgefunden. Ich wusste es schon vorher, zumindest bei vielen Gründern in meiner Berlin-Mitte-Blase ist das so.
Was mich beim Lesen der vielen Artikel zur Studie der Bertelsm...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auftragseingänge bei Viscom sinken um 47 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519936&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Maschinenbauer Vis­com hat im ersten Quartal 2024 starke Rückgänge bei den Auftragseingängen sowie beim Umsatz verkraften müssen und einen Verlust verbucht. „Die Marktlage ist unbefriedigend“, sagte Vorstandsmitglied Dirk Schwingel am Mittwoch, 22. Mai. Bereits in der zweiten Hälfte des vergange...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Sterne des Sports gehen wieder auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519945&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Im Januar durfte der Turn-Klubb zu Hannover (TKH) in Berlin ju­beln. Der hannoversche Sportverein hatte es bei den Sternen des Sports bis ins Bundesfinale geschafft - und dort den zweiten Platz mit seiner Initiative „Schwimmoffensive Hannover - eine Region lernt schwimmen“ geholt. Bundeskanzler Olaf...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Norden droht der Leerstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519950&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Auf den Preishammer folgt jetzt der Kartenboykott bei Hannover 96 - zumindest vorerst. Am Montag hatte der Zweitligist die neuen Dauerkartenpreise offiziell gemacht, die teilweise um ein Viertel teurer geworden sind. Vor allem in der Nordkurve, wo die aktive Fanszene von 96 sitzt und steht, kostet e...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Apfel für das Grundgesetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519953&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum 75. Geburtstag des Grundgesetzes hatte sich die Landesregierung etwas Besonderes ausgedacht. Ministerpräsident Stephan Weil (SPD) und sechs Minister verteilten vor dem Hauptbahnhof gelbe Heftchen mit Auszügen aus dem Gesetz. Rund 2000 Exemplare hatte die Staatskanzlei mitgebracht und es fanden s...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südschnellweg: Schützenallee wird gesperrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519952&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Ersatzbrücke des Südschnellwegs nimmt stetig Formen an: Am Freitag, 24. Mai, wird nun das Teilbauwerk, das die Schützenallee überspannt, betoniert. Da Betonmischer und weitere Großgeräte von der Fahrbahn aus eingesetzt werden müssen, ist die Schützenallee direkt an der Unterführung des Südschnel...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lkw verliert 26 Tonnen Kies</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519976&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Autobahn 7 war am Mittwoch zwischen dem Dreieck Hannover-Süd und Anderten in Fahrtrichtung Hannover über Stunden voll gesperrt. Laut der Polizei Hannover hatte dort ein Lkw 26 Tonnen Kies verloren. „Die Fahrbahn ist 20 Zentimeter hoch mit Kies bedeckt“, erklärte ein Polizeisprecher. Zwischen Hil...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Üstra begrünt fünf Haltestellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410519978&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Elektrobusse und Stadtbahnen der Üstra fahren bereits zu 100 Prozent mit emissionsfreiem Strom. Jetzt will das hannoversche Nahverkehrsunternehmen einen unübersehbaren Schritt in Richtung Klimaschutz gehen: Fünf Bushaltestellen im Stadtgebiet sollen begrünt werden. Wie das aussieht, können Fahrg...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>