<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Streik bei der Bahn soll bis Montag dauern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521182&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fahrgäste müssen sich auf den längsten Streik der Lokführergewerkschaft GDL seit vielen Jahren einstellen. Rund sechs Tage lang wird auf der Schiene kaum noch etwas gehen. Der Streik sollte am Mittwochmorgen um 2 Uhr beginnen und bis Montag, 18 Uhr, dauern. Für den Fernverkehr können Kundinnen und K...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Codename regionaler Magnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521200&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Irgendjemand hat die Sessel verrückt. Das geht natürlich nicht. Ste­phan Engel schert beim Rundgang kurz aus, während er weiter über die Geheimnisse des Einzelhandels plaudert. Schnell die Möbel vor der Fensterfront zurechtrücken, prüfender Blick nach draußen über die Dächer der Kasseler City, dann ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird Aurélie Alemany Chefin von Enercity?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521374&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie kommt aus der Energiebranche, ist ausgebildete Ingenieurin und bringt viel Erfahrung mit - Aurélie Alemany könnte nach Informationen dieser Redaktion neue Vorstandschefin des kommunalen Energiekonzerns Enercity werden. Noch sei nicht alles in trockenen Tüchern, heißt es aus dem Umfeld von Enerci...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum „Section Control“ trotz guter Bilanz gescheitert ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521370&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach drei Jahren im Regelbetrieb ist Schluss für das erste und einzige Streckenradar in Deutschland. Trotz erhöhter Sicherheit auf einem Teil der B6 wurde Section Control abgeschaltet. Laut dem Betreiber der Anlage, der Polizeidirektion Hannover, gilt der 2,2 Kilometer lange Abschnitt zwischen Rethe...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Löschen mit Verzögerung - weil falsch geparkte Autos den Weg versperrten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521390&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine normale Situation für die Feuerwehr: Gemeldet wird ein Brand in einer Wohnung - wie Dienstagfrüh um 6.33 Uhr in Linden, die Feuerwehr rückt aus, um das Leben der Bewohner zu retten. Auch schon fast normal in Hannover: Die Retter und Retterinnen kommen nur schwer zum Ort des Geschehens, weil fal...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sterneküche für den guten Zweck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521401&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sie waren in Hainholz auf derselben Grundschule, sind sich aber erst Jahrzehnte später wieder über den Weg gelaufen: Heute sind Weinhändler Luis Méndez (52, „Zwei in Zwanzig“) und Cateringexperte Martin Diedloff (53) gute Freunde. Und starten ein gemeinsames Projekt: Am 3. Februar ist im „Hangar No....</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir denken über den Kirchturm hinaus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521409&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Von Wennigsen nach Hannover sind es geografisch nur 22 Kilometer. Inhaltlich unterscheidet sich die Arbeit des Bürgermeisters der Deister-Kommune gegenüber dem Job des Geschäftsführers bei der Metropolregion Hannover-Braunschweig-Göttingen-Wolfsburg indes gewaltig. „Als Bürgermeister ist man getrieb...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Filmprojekt: Vampire im Neuen Rathaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521408&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Demnächst sucht ein Gruselspektakel der besonderen Art Niedersachsens Landeshauptstadt heim: Piraten und Vampire belagern von 26. bis 28. Januar die Hallen des Neuen Rathauses in Hannover. Natürlich ist das kein echter Spuk von blutsaugenden Kreaturen, aber auch keine Karnevalsveranstaltung - bei de...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Metropolregion GmbH</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387521405&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Metropolregion Hannover-Braunschweig-Göttingen-Wolfsburg GmbH wurde 2009 von den vier namensgebenden Städten Hannover, Braunschweig, Göttingen und Wolfsburg, weiteren Kommunen, Wirtschaft und Wissenschaft (über Vereine) sowie dem Land Niedersachsen gegründet. Ein Hauptziel ist die Förderung des ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>