<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Wirtschaft im Land fordert Entlastung - und zwar schnell</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512074&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In großen Teilen der deutschen Wirtschaft ist der politische Streit um neue Hilfen für das Wachstum nicht mehr nachvollziehbar. Auch die großen niedersächsischen Arbeitgeberverbände haben das vorläufige Scheitern des sogenannten Wachstumschancengesetzes der Bundesregierung scharf kritisiert. Die Uni...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streikwoche ohne die Üstra?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512069&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine bundesweite Warnstreikwelle bei Bussen und Bahnen im Nahverkehr wird kommende Woche wieder Tausende Fahrgäste treffen. Die Gewerkschaft Verdi hat für die Zeit vom 26. Februar bis 2. März Aktionen angekündigt. Der Hauptstreiktag soll der 1. März sein.
Ob auch die Stadtbahnen und Busse der Üstra ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LPKF bringt Biotech-Produkt auf den Markt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512170&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Garbsener Lasertechnikhersteller LPKF will zukünftig mehr Kunden in der Medizintechnik gewinnen. Das hat das börsennotierte Unternehmen bereits seit einigen Jahren im Blick, nun aber hat das Team sein erstes, zumindest nach eigenen Angaben bahnbrechendes, Produkt für die Einzelzellanalyse auf de...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Finger zeigen auf 96</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512208&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Proteste gegen Investoren haben sich gelohnt. Die Deutsche Fußball Liga (DFL) gibt sich nach tausenden Tennisbällen, ferngesteuerten Autos und Spielunterbrechungen geschlagen. Deutschlandweit crashten die Fanszenen die große Fußballparty und feiern den DFL-Rückzug als Erfolg. „Die Fanbasis entsc...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Olmützer Quargel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512221&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Jüngst habe ich eine Handvoll Bananen verloren. Sie sind mir bei holpriger Fahrt aus dem Fahrradkorb gehüpft. Ich konnte das „Flatsch“ hören, mit dem die Bananen auf dem Radweg gelandet sind. Ich hielt an, parkte das Rad und lief zurück, um das, was von den Bananen übrig war, vom Radweg zu klauben. ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellweg zur Hannover Messe wieder frei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512218&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mehr als 200.000 Besucherinnen und Besucher werden auch in diesem Jahr wieder zur Hannover Messe erwartet. Viele von ihnen werden mit dem Auto anreisen, der Weg zum Messegelände führt in erster Linie über den südlichen Messeschnellweg. Der ist allerdings seit vergangenem Frühjahr eine Dauerbaustelle...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rätselraten um Baustelle am alten Maritim-Grandhotel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512216&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Baustelle des ehemaligen Maritim-Grandhotels am Friedrichswall ist verwaist. Seit Monaten geht es nicht voran. Jetzt antworten auch die Projektentwickler und das Bauunternehmen nicht mehr auf Anfragen. Die Stadt, der das Grundstück gehört und die das Großprojekt verpachtet hat, geht davon aus, d...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt: Digitalisierung im Bürgerservice schreitet voran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512230&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Noch ist es in Deutschland unmöglich, einen Personalausweis online zu beantragen, vor allem aus rechtlichen Gründen. Aber in der Stadtverwaltung arbeitet eine IT-Abteilung fieberhaft daran, den Hannoveranern viele Behördengänge zu ersparen. Wohngeld kann bereits am heimischen Rechner beantragt werde...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brücken bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512232&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rund 128 Tonnen wiegt allein das Mittelsegment der neuen Stahlbrücke, die bald behelfsweise den Verkehr des Südschnellwegs über die Hildesheimer Straße führen soll. Während eines gesamten Wochenendes war der Stadtbahnverkehr darunter unterbrochen. Aber auch wenn die Konstruktion sichtbar Form annimm...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streit um Telemoritz: „Der Turm fällt nicht um“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512234&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Volkswagen Nutzfahrzeuge (VWN) will den Fernsehturm Telemoritz hinter dem Hauptbahnhof so schnell wie möglich abreißen, wenn sich kein seriöser Käufer für die Immobilie finden sollte. Seine Entscheidung begründet das Unternehmen unter anderem mit einem Gutachten von August 2023, wonach die Standsich...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Aufhof geht in die Verlängerung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512236&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Aufhof im ehemaligen Kaufhof-Gebäude an der Schmiedestraße soll auch über den Februar hinaus fortgeführt werden. Die Politik im Bauausschuss hat am Mittwoch (21. Februar) grünes Licht für die Pläne der Stadt gegeben, mit dem Projekt für zunächst fünf Monate in die Verlängerung zu gehen.
Was wurd...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostümwettbewerb: Die besten Outfits gewinnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512235&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Tanzen, Flanieren - und gut Aussehen: Die Gäste des Opernballs können in diesem Jahr auch Preise gewinnen - und zwar mit ihrem Outfit. Die Veranstaltung im Opernhaus steht unter dem Motto „Let the sunshine in“ und ist als Hommage an die Sechzigerjahre gedacht.

Deshalb gibt es an beiden Tagen, heute...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Messe „Beruf & Bildung“ so groß wie nie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512238&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Berufs- und Ausbildungsmesse „Beruf & Bildung“, die am Freitag, 23. Februar, und Sonnabend, 24. Februar, im Hannover Congress Centrum bereits zum 33. Mal stattfindet, ist so groß wie nie. Mehr als 230 Aussteller geben Jugendlichen wertvolle Tipps zum Einstieg in Studium oder Ausbildung. Der Eint...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfannkuchen in allen Variationen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512242&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als Adolf Kuhn sein Pfannkuchenhaus 1984 eröffnete, musste er Überzeugungsarbeit leisten. Pfannkuchen als Hauptgericht? Das war neu, zumindest in Hannover. Der Erfolg kam ein Jahr später mit einer Erfindung von Kuhn, die es deutschlandweit in die Nachrichten schaffte: Die erste Bierwaage leistet bis...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu Gast im Palast des Sultans</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512241&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das vielfach prämierte Sultan Palace in Herrenhausen bildet den ganzen Reichtum und die enorme Vielfalt der Küche des osmanischen Kulturraums ab - mit seinen zauberhaften Gewürzen und Düften, die direkt in die Märchenwelt von 1001 Nacht entführen.
Viele Gerichte gehen auf jahrhundertealte Rezepte au...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Traditionelle Gaumenfreuden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512240&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am geschichtsträchtigen Döhrener Turm in Hannover erwartet Besucher ein wahres kulinarisches Juwel: das Restaurant Vier Jahreszeiten. Seit jeher ist dieses traditionelle deutsche Restaurant für sein rustikales Ambiente und seine Küche bekannt. Als Ausflugsziel erfreut es sich aufgrund seiner idyllis...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Agentenpaar feiert Seriencomeback</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393512250&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Angelehnt an den gleichnamigen Filmklassiker mit Angelina Jolie und Brad Pitt aus dem Jahr 2005 liefert Prime Video eine achtteilige Neuauflage von „Mr. and Mrs. Smith“. Anders als im Original sind sich Jane und John Smith aus dem Jahr 2024 zu jedem Zeitpunkt bewusst, dass ihre Beziehung dem alleini...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>