<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Enercity baut 300 neue Ladepunkte an Autobahnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000120&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Energiekonzern Enercity wird in den kommenden Jahren Hunderte Ladepunkte für Elektrofahrzeuge entlang der deutschen Autobahnen bauen. Wie die Autobahn GmbH des Bundes am Freitag bekannt gab, hat Enercity als Teil der Bietergemeinschaft Autostrom Nord und gemeinsam mit drei anderen B...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ist Plastik gut fürs Gemüse?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000145&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer beim Einkauf auf umweltfreundliche Produkte achtet, kennt das Problem: Ausgerechnet Biogemüse ist oft in Plastikfolie verpackt. Schuld ist ein Gesetz. Nach Angaben der Bundesanstalt für Landwirtschaft und Ernährung (BLE) schreiben die EU-Rechtsvorschriften zum ökologischen Landbau vor: Kundinnen...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hin & weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000163&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Anreise
Es gibt täglich Direktflüge nach Tokio von Frankfurt am Main. Zu den Anbietern von Direktflügen aus der Mainmetropole zählt unter anderem Finnair. Von Berlin, Hamburg, Düsseldorf und München bietet die Airline Tokio-Flüge mit Zwischenstopp in Helsinki an.
www.finnair.com

Einreise
Deutsche b...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der erhobene Zeigefinger reicht nicht mehr aus“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000201&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Der Platz im Seniorenstift war gebucht, die eigene Wohnung bereits gekündigt - das einzige, was fehlte, war der Vertrag für das neue Zuhause. Am Telefon versicherte ein Mitarbeiter des Heims Ende Dezember, das Schreiben sei bereits vor Weihnachten mit der Citipost rausgegangen; man werde es...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist Faurecia</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000198&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Faurecia entwickelt und produziert Cockpit-Elektronik (Displays, Instrumente), Fahrerassistenzsysteme, Türverkleidungen, Mittelkonsolen und Autositze für Pkw. In Hannover sind laut Faurecia rund 800 Menschen beschäftigt, gut 100 in der Sparte Innenraum. Hier wurden zuletzt 100 Millionen Euro in ein ...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer macht wessen Sport kaputt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000252&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sportlich war’s eine Glanzleistung von 96 in der ersten Halbzeit - wie traurig, dass davon überhaupt nichts hängen bleiben wird. Die Ekelplakate im 96-Gästeblock zu Beginn der zweiten Halbzeit überlagerten leider den bis dahin überragenden Fußballabend auf eine Art, die schwer zu ertragen ist. Ja kl...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moritz View</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000268&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>
Hannover, das wissen wir ja, ist eine Schwellenstadt. Immer auf der Grenze zwischen cool (sagen die in Hannover) und absolut uncool (sagen alle anderen), zwischen hip und hops, zwischen Großstadt und Provinz. Letztere Kluft tritt immer dann auf, wenn man Hannover was wegnehmen will. Beispiel Telemo...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Rummel in der City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000266&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Karussellfahren in der Fußgängerzone, Schmalzkuchen essen unter den Arkaden des ehemaligen Karstadt-Hauses und Blumenmärkte auf dem Platz der Weltausstellung - mit solchen Aktionen soll Hannovers Innenstadt wieder attraktiver werden. SPD und FDP haben am Freitag im Wirtschaftsausschuss eine Liste vo...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reisende hat 40 Kilo Fisch und Gammelfleisch dabei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000265&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Dieses Gepäck stank zum Himmel: Zöllner haben am Flughafen Hannover eine Reisende aus Benin (Westafrika) gestoppt, die 40 Kilogramm übel riechendes Fleisch sowie Fisch schmuggeln wollte. Die Zöllner hielten die Frau auf, denn in zwei ihrer fünf nachgesandten Koffer waren nicht wie üblich Kleidung od...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baudenkmäler bleiben dunkel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000263&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nachdem wegen des Krieges gegen die Ukraine 2022 Energieknappheit drohte, ging an unterschiedlichen imposanten Gebäuden in Hannover das Licht aus. Bereits ab Februar blieb das Heizkraftwerk in Linden dunkel. Im Juli schaltete die Stadt dann die nächtliche Beleuchtung des Neuen Rathauses ab﻿. Als Rea...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Fregatte „Hessen“ ist von Wilhelmshaven aus Richtung Rotes Meer gestartet, um dort an einem EU-Einsatz gegen die Huthi teilzunehmen. Wie finden Sie das?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000280&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Richtig. Die Handelsschiffe brauchen Unterstützung.

Falsch. Die deutsche Marine sollte sich da raushalten.

Die Handelsschiffe sollen eine andere Route nehmen.
Ihre Meinung zählt: Jeden Tag stellen wir Ihnen auf www.haz.de/umfrage die Frage des Tages. Stimmen Sie ab! Das Ergebnis lesen Sie jeden Ta...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieder rollt ein Korso in der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000278&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unter dem Motto „Rettet den Mittelstand“ haben am Freitag, 9. Februar, erneut Menschen mit einem Großfahrzeugkorso in Hannover protestiert - und den Verkehr behindert. Der Konvoi bestand aus etwa zehn Lkw und 50 Pkw. Sie fuhren über die Hauptverkehrsadern mehrerer Stadtteile sowie die B65. Es kam zu...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurzparken: Scanner am Airport erfassen Autos</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000286&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit sechs Monaten setzt der Flughafen Hannover-Langenhagen sowohl an der Abflugs-﻿ als auch an der ﻿Ankunftsebene auf digitales Bezahlen - und die Bilanz fällt nach Aussage von Jörg Knoblich, Leiter der Abteilung Parken und Mobilität, rundum positiv aus. Eine Ausweitung des Systems auf die sieben P...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie reißt man einen Fernsehturm ab?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000289&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Zentrum Hannovers gehört zu den am dichtesten bebauten Bereichen Niedersachsens. Wenn der ehemalige Fernsehturm am Raschplatz nun tatsächlich abgerissen wird - wie soll so etwas funktionieren? Wir haben mit dem Bauingenieur Klaus Stork (63) gesprochen, der in seinem Berufsleben bereits etliche A...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Mix aus Eindrücken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000297&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Filzgleiter wirken Wunder. Oder würden Wunder bewirken, würde man sie benutzen. Entschließt man sich zum Erwerb, dann gibt es sie auch in verschiedensten Varianten: groß, klein, rund, eckig, farbig, selbstklebend, mit Klettverschluss oder als Überzieher fürs Stuhlbein. Der Vorteil: Stuhlbeine zerkra...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Titel Titel Titel sdfgsdfgsdgsdfgsdg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000295&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ifghfdghdf
9/10

Fazit: Das Eis aus der Nicezeit ist pure Freude, unbedingt ausprobieren!
Gesamtnote: 9/10 (Eis: 10, Service: 8, Ambiente: 6)

Nicezeit
Velberstraße 15
30451 Hannover
Internet: www.nicezeit.com
Mail: info@nicezeit.com
Telefon: (0511) 21 53 18 99
Öffnungszeiten: Dienstag bis Freitag v...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn der „Tatort“ umzieht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391000312&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kommissarin Charlotte Lindholm darf nach ihrer Zwangsversetzung nach Göttingen wieder zurück nach Hannover zum LKA - das war es mit der Zusammenarbeit mit Anaïs Schmitz. Deren Darstellerin Florence Kasumba steigt beim NDR-„Tatort“ aus. Maria Furtwängler macht allein weiter. Müssen deshalb die Kisten...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>