<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Neue Long-Covid-Ambulanz in Hannover</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312506&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Neue Anlaufstellen für Long-Covid-Erkrankte: An der Medizinischen Hochschule Hannover (MHH) und der Universitätsmedizin Göttingen (UMG) werden ab sofort Modellambulanzen für ein Jahr eingerichtet, wie ein Sprecher des niedersächsischen Gesundheitsministeriums am Dienstag mitteilte. Ziel sei es, Betr...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Rekordwerte in allen Dimensionen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312527&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Den Wuppertaler Stadtteil Barmen kennen außerhalb Deutschlands nur wenige Menschen, und das dürfte erst Recht für jenes Unternehmen gelten, das den Stadtteil in seinem Markennamen trägt: die Barmenia Versicherungen, kurz Barmenia. Mehr als 2000 Angestellte arbeiten in der Zentrale des Finanzunterneh...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Stromautobahn durch die Nordsee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312538&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach jahrelanger Planung hat in Wilhelmshaven die Bauphase für eine erste, mehr als 700 Kilometer lange Stromleitung durch die Nordsee zwischen Großbritannien und Deutschland begonnen. Das Stromkabel werde die Energienetze der beiden Länder verbinden und für Flexibilität beim Transport von erneuerba...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Schäden belasten Concordia</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312537&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Höhere Kosten bei Autoreparaturen oder Bauleistungen haben der Concordia-Versicherungsgruppe im vergangenen Geschäftsjahr erheblich zu schaffen gemacht. Die Schadenbelastung der im Konzern zentralen Concordia Versicherungs-Gesellschaft auf Gegenseitigkeit sei größer gewesen als erwartet, teilte der ...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klagesmarkt-Haus: Leerstand schon seit gut acht Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312560&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es klingt absurd: Obwohl Hannover amtlich festgestelltes Gebiet mit besonders angespanntem Wohnungsmarkt ist, stehen etliche Häuser teilweise über Jahre hinweg leer. Beim Gebäude Am Klagesmarkt 8, das am Wochenende während der CSD-Parade kurzzeitig besetzt wurde, sind die acht Mietwohnungen plus ehe...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie fanden Sie das Themen-Spezial?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312559&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Liebe Leserinnen und Leser, in den letzten Wochen haben wir für Sie verschiedene Inhalte, Umfragen und Geschichten im Themen-Spezial „Bauen und Wohnen“ in Ihrer HAZ veröffentlicht. Nun möchten wir von Ihnen wissen, wie Ihnen dieses Themen-Spezial gefallen hat, welche Inhalte Sie genutzt und gelesen ...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mädchen bei Unfall verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312558&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Hannover-Herrenhausen ist am Samstag, 18. Mai, ein Kind angefahren und schwer verletzt worden. Nach ersten Erkenntnissen ereignete sich der Unfall, als das sechsjährige Mädchen die Stöckener Straße überquerte. Dabei wurde es von einem Auto erfasst.
Laut Polizei Hannover geschah der Unfall am Sams...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bierfest-Veranstalter in Schlägerei verwickelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312568&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Szenen erinnern an eine klischeehafte Schlägerei auf einem Dorfschützenfest zu später Stunde: Fäuste fliegen, es wird gebrüllt, geschubst, die Stimmung ist aggressiv und am Rande stehen ein paar Männer mit einem Bier in der Hand und gucken zu. All das zeigt ein Videoclip, der am Sonntagabend, 19...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Camper & Vanlife“: Messe für Outdoor-Liebhaber ab 24. Mai</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312573&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In den Eilerswerken (Hannover-Ledeburg) steht vom 24. bis 26. Mai die vierte Auflage der Campingmesse „Camper & Vanlife“ auf dem Plan. Die dreitägige Ausstellung widmet sich an alle, die nicht mit den klassisch weißen Wohnmobilen und Wohnwagen unterwegs sein wollen. Neben zahlreichen Ausstellern, di...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Region fordert Kompensation für illegale Trails</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312576&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Sommersaison der Mountainbiker im Deister ist erst rund vier Wochen alt, da droht dem Verein Deisterfreunde neues Ungemach mit der Region Hannover als Untere Naturschutzbehörde. Die Region hat dem Verein inzwischen schriftlich mitgeteilt, dass sie die Nutzungsverlängerung von drei genehmigten Tr...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ruhm und Ehre“: Die Autoleidenschaft der Beatles</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410312575&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zum Karrierestart waren sie mit klapprigen Vans unterwegs, später fuhren John Lennon (40 †), Paul ­McCartney (81), Ringo Starr (83) und George Harrison (58 †) Luxuskarossen: Siegfried Tesche (67) hat für die Reihe „Motorlegenden“ ein enzyklopädisches Werk über die Fahrzeuge der Beatles verfasst. Die...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>