<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Unternehmen Viscom ist jetzt SE statt AG</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052521&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der hannoversche Prüfmaschinenhersteller Viscom ist künftig eine europäische Aktiengesellschaft. Die Umwandlung der Rechtsform von einer deutschen AG zu einer „Societas Europaea“ (SE) sei inzwischen ins Handelsregister eingetragen worden, teilte Viscom mit. Die SE passe bestens zu einem „modernen un...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Zukunft liegt im Auto</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052519&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Management des Audiospezialisten Sennheiser sorgt sich um den Wirtschaftsstandort Deutschland. „Andere Länder schauen auf die Standortentwicklung ihrer lokalen Wirtschaft“, sagte Co-Geschäftsführer Andreas Sennheiser bei der Bilanzvorlage am Montag. „Wenn wir da an der Startlinie stehenbleiben, ...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Elefantenrunde bei 96</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052537&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es wirkt alles etwas umständlich, festgefahren und kompliziert bei Hannover 96. Aber es bewegt sich endlich was. Der Mutterverein hatte den Ge­schäfts­füh­rer Martin Kind im Juli 2022 abberufen. Kind klagte von dem Landgericht und blieb Geschäftsführer. Das OLG Celle gab ihm recht. Der Bundesgericht...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Blühender Mohn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052543&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vor einem Jahr kam der Traktor mit dem Pflug oder der Egge und hat die Hundewiese bei uns in der Nähe komplett umgepflügt. Oder geeggt. Jedenfalls war erst mal ein Carré auf der Wiese mit Flatterband abgesperrt. Zu sehen waren eine Menge nackter Erde und ein Hinweisschild, dass hier demnächst eine B...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadtbahnen kollidieren: Zehn Verletzte bei Unfall auf der Linie 6</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052542&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>An der Haltestelle Messe/Ost sind am Montagmittag, 10. Juni, zwei Stadtbahnen der Linie 6 zusammengestoßen. Bei dem Unfall erlitten nach Angaben der Feuerwehr Hannover zehn Menschen Verletzungen.
Ein 61-jähriger Stadtbahnfahrer wurde in seiner Fahrkabine eingeklemmt und zog sich schwere Verletzungen...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Südschnellweg-Brücken sollen 2031 fertig werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052541&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Vorbereitungsarbeiten für den Tunnelbau an der Hildesheimer Straße laufen auf Hochtouren, jetzt geht in Kürze auch der Neubau der beiden großen Gewässerbrücken für den Südschnellweg los. Die Niedersächsische Landesbehörde für Straßenbau und Verkehr (NLStBV) hat den Auftrag an die Strabag vergebe...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Havn“ eröffnet seine Rooftop-Bar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052553&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Vision war eine Eröffnung Mitte Mai, das hat nicht ganz geklappt. Doch nun steht das Datum für die erste Party auf Hannovers größter Dachterrasse fest: Am 16. Juni ist „Sunday Funday“ angesagt - der „Havn“ in Vahrenwald eröffnet seine Rooftop-Bar. Auf 1000 Quadratmetern im zehnten Stock des „Lof...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaum ein Fahrradklau wird aufgeklärt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052558&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Fahrraddiebe haben in der Region Hannover gute Chancen, straffrei davonzukommen. Aus der jüngst veröffentlichten Kriminalstatistik des Bundeskriminalamtes (BKA) geht hervor, dass nur knapp jede zehnte Tat aufgeklärt wird. Die neun übrigen Verdächtigen bleiben unerkannt. Die Aufklärungsquote der Poli...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnelle Orientierung mit digitalem Wegweiser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052557&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer am Steintor ein-, aus- oder umsteigt, trifft auf mehrere Bus-und Stadtbahnlinien, die dort ober- und unterirdisch verkehren. Und wer keine Ortskenntnisse hat oder nur selten mit Bus und Bahn fährt, dem kann die Orientierung mitunter schwerfallen. Seit Kurzem geben digitale Schaukästen dem Fahrga...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sehnsucht nach Licht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414052562&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Portal dieses Gedichtbandes steht ein Mann wie ein Mythos. „Der Künstler“ ist das Gedicht überschrieben, mit dem Bert Strebe sein neues Buch „Vor Tau und Tag“ eröffnet. Die Verse sind dem 1953 in Siebenbürgen geborenen Bildhauer Johannes Kares gewidmet. Aber was sie beschreiben, ist kaum eine Hom...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>