<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Debatte zu Bauernprotesten: CDU wirft Weil Wortbruch vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751374&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Streit um die Ausrichtung der Agrarpolitik setzt sich im niedersächsischen Landtag fort: Die Oppositionsfraktionen haben sich in einer Debatte am Donnerstag gegen geplante Kürzungen beim Agrardiesel gestellt. „Die Agrardieselregelung muss in ihrer bisherigen Form beibehalten werden, solange es k...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauern blockieren Druck der „Nordsee-Zeitung“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751422&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Demonstranten haben in der Nacht zu Donnerstag die Druckerei der „Nordsee-Zeitung“ in Bremerhaven blockiert. Mit mehreren Autos, Traktoren und Transportern versperrten sie für etwa zweieinhalb Stunden Durchfahrten, wie die Polizei mitteilte. Zudem luden sie Mist vor der Druckerei ab. Die Auslieferun...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Stück Zuhause in der Ferne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751431&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Inga-Kristin Thom zieht sich in der Deutschen Seemannsmission am Grünen Weg in Cuxhaven ihre Sicherheitsschuhe an, streift die gelbe Sicherheitsjacke über und greift nach ihren Autoschlüsseln. Ziel ist der gut vier Kilometer entfernte Rhenus Cuxport. Thom, die bei der Seemannsmission als Betreuerin ...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist die Seemannsmission</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751426&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Gegründet wurde die Seemannsmission Cuxhaven im Jahr 1908 - in einer Zeit, in der Hafen und Stadt noch zu Hamburg gehörten. Träger der Einrichtung ist der Verein Deutsche Seemannsmission Hannover. Dazu gehören auch die Standorte Stade, Bremerhaven und Emden.

Die Deutsche Seemannsmission (DSM) ist e...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Kampf um die Flächen ist entbrannt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751457&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Flächen stehen immer häufiger im Mittelpunkt politischer Auseinandersetzungen. Überall scheinen sie ein knappes Gut zu sein, um das hin und wieder erbittert gekämpft wird, in der Stadt und auf dem Land: Spannend wie ein Elfmeterschießen ging es im Gemeinderat eines 266-Seelen-Dorfs in Dithmarschen z...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir müssen schneller werden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751460&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Herr Pfeiffer, von den Geflüchteten, die seit 2015 nach Deutschland kamen, sind nach sechs Jahren 54 Prozent in Arbeit. Warum liegt die Zahl nicht höher? Das heißt ja auch, dass ein recht großer Prozentsatz weiterhin nicht erwerbstätig ist.
Johannes Pfeiffer: Je länger die Menschen da sind, desto eh...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rekordgewinn bei Talanx</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751459&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Talanx-Gruppe hat im vergangenen Jahr einen Rekordgewinn erzielt. Das Ergebnis des Versicherers habe nach vorläufigen Zahlen 1,58 Milliarden Euro betragen, teilte Talanx mit. Das Unternehmen hatte für 2023 zunächst einen Gewinn von rund 1,4 Milliarden Euro vorhergesagt und dann seine Prognose au...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751458&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Johannes Pfeiffer ist seit dem 1. Juli 2020 Vorsitzender der Geschäftsführung der Regionaldirektion Niedersachsen-Bremen bei der Bundesagentur für Arbeit. Von diesen Regionaldirektionen gibt es zehn in Deutschland; sie führen die jeweiligen Agenturen für Arbeit vor Ort und setzen die Strategie der Z...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steintorplatz: Umbau ist beschlossen - aber anders als geplant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390752479&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Trotz aller Finanzprobleme der Landeshauptstadt: Der Steintorplatz wird in den kommenden Jahren umgebaut. Das haben die Baupolitikerinnen und -politiker des Rates jetzt final beschlossen - allerdings mit drei Planänderungen, die einen Millionenbetrag sparen und Konflikte zwischen Fuß- und Radverkehr...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Korso rollt heute wieder durch die Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390751477&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Unter dem Motto „Rettet den Mittelstand“ wollen heute erneut Lkw-Fahrer, Bauern und Handwerker mit einem Großfahrzeugkorso den Verkehr in Hannover blockieren. Die Polizei rechnet mit Dutzenden Transportern, Treckern, Bussen sowie Kleinfahrzeugen, die ab dem Mittag über die Hauptverkehrsadern mehrere...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Turm gehört zu Hannovers Skyline“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390752484&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Sogar wenn man im Deister steht, erkennt man die Form des alten Fernsehturms in der Ferne und weiß: Dort ist die Stadtmitte von Hannover verortet“, sagt Niedersachsens Architektenkammerpräsident Robert Marlow. Es ist ein besonderes Bauwerk - aber eines, das bald Geschichte sein könnte. Eigentümer VW...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ist die Idee?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390752482&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Man nehme einen Zettel und notiere die Bauwerke, die Hannover unverkennbar machen. Das Neue Rathaus, unsere schlossähnliche Prachtkommode, stünde natürlich ebenso darauf wie der gestapelte Glasbau der Nord/LB gleich nebenan. Das kuppelgekrönte Anzeiger-Hochhaus an der Goseriede wäre ebenso dabei wie...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bredero-Hochhaus: Investor will Fassade reinigen und Etagen für Gewerbe herrichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390752489&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Alles auf null beim Bredero-Hochhaus hinterm Bahnhof. Die Stadt will den aktuellen Bebauungsplan zurückziehen, der eine Fassadenerneuerung sowie einen Umbau zahlreicher leer stehender Stockwerke in Wohnungen vorsieht. Damit wäre der alte Bauplan wieder gültig, wonach auf den Etagen Gewerbe einziehen...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>