<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Deutsche Industrie fürchtet um ihre Wettbewerbsfähigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024638&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Industrieunternehmen sehen den Wirtschaftsstandort Deutschland in Gefahr und fordern von der Politik deutliche Reformen. Nach Angaben des Bundesverbandes der Deutschen Industrie (BDI) wird die hiesige Industrieproduktion in diesem Jahr erneut zurückgehen, im Vergleich zum Jahr 2023 schätzungsweise u...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie können Städte und Anwohner mit Wind- und Solaranlagen Geld verdienen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024666&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Betreiber von Windparks und Photovoltaikanlagen sind in Niedersachsen künftig verpflichtet, Kommunen sowie Anwohnerinnen und Anwohner an ihren Einnahmen zu beteiligen. Das hat der Landtag am Mittwoch mit den Stimmen der rot-grünen Koalition entschieden. Die CDU enthielt sich, die AfD stimmte gegen d...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie schlecht ist die Lage?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024671&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zu Beginn der Hannover Messe wird normalerweise Optimismus verbreitet. Wenn es schon nicht gut läuft, soll wenigstens die fünftägige Industrieschau für Aufbruch stehen. Doch Siegfried Russwurm ist nicht danach.
Zum Messebeginn am Montag beschreibt der BDI-Chef den Standort Deutschland in so dunklen ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der CO2-Preis muss kontinuierlich ansteigen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024669&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Frau Köhler-Geib, die Energiepreise sinken wieder. Ist das der Grund für den Einbruch bei der energetischen Sanierung von Gebäuden?
Man kann aber andersherum sagen, dass sich durch sinkende Energiepreise die finanziellen Spielräume der Menschen wieder erhöhen. Förderung ist ein Weg, um mehr Energiew...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Preise: Bei Tausenden Konten fehlt die Zustimmung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024692&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Nach der am 1. April in Kraft getretenen Preiserhöhung stehen bei der Hannoverschen Volksbank noch Zustimmungen von Kundinnen und Kunden für rund 21.000 Konten aus. Bisher seien solche Einverständniserklärungen für circa 110.000 von 131.000 betroffenen Konten eingegangen, teilte das Kreditinstitut a...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volksbank bringt soziale Initiativen in Bewegung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024689&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Mit dem Verkauf des Straßenmagazins „Asphalt“ haben sich seit der Gründung 1994 etwa 3000 Menschen etwas zum Lebensunterhalt dazuverdient. Aktuell verkaufen rund 200 Menschen das Magazin. Künftig können sie dabei besser betreut werden. Denn das Team um „Asphalt“-Geschäftsführerin Katharina Sterzer h...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die S-Bahnen fahren wieder pünktlicher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024733&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Ende der Baustellen auf vielen S-Bahn-Strecken wirkt sich auf die Pünktlichkeit der Züge in der Region Hannover aus - das erklärt die Betreiberin Transdev. So kam einer Statistik des Unternehmens zufolge noch im vergangenen November mehr als jede fünfte S-Bahn zu spät, seinerzeit sorgten insbeso...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Flammen in Trafostation: Arbeiter schwer verletzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024732&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Techniker von Enercity hat am Montag, 22. April, schwere Verbrennungen erlitten. Der Mann arbeitete gegen 10.35 Uhr in der List an einer Trafostation, als es zum Arbeitsunfall kam. Nach Feuerwehrangaben brach plötzlich ein Brand aus. Der Rettungsdienst versorgte den 54-jährigen Elektriker umgehe...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt kauft Ecovillage-Areal zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024743&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Entscheidung ist gefallen: Die rund 18.700 Quadratmeter große Fläche, auf der die insolvente Öko-siedlung Ecovillage entstehen sollte, will die Stadt Hannover zurückhaben. Die Verwaltung hat inzwischen von ihrem Recht auf eine sogenannte Rückgabeabwicklung des Vertrags Gebrauch gemacht und den R...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir müssen kreativ sein und Dinge ausprobieren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024744&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Tierärztliche Hochschule Hannover hat seit dem 1. April einen neuen Chef. Professor Klaus Osterrieder war selbst lange in der Forschung aktiv. Herpesviren, Influenza, das Coronavirus Sars-CoV-2, Afrikanische Schweinepest, Affenpocken: Der Virologe hat sich mit einer ganzen Reihe von Infektionskr...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So wohnen die Menschen in der Region</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024746&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wer in Burgwedel wohnt, hat gerne etwas mehr Platz als die meisten anderen Menschen in der Region Hannover. In keiner der 21 Kommunen in der Region fällt die Wohnfläche pro Kopf größer aus. Jeder Burgwedeler beanspruchte für sich im Jahr 2022 im Schnitt 56,6 Quadratmeter. Das geht aus Daten hervor, ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hip unterwegs mit Designrollatoren aus Bambus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405024747&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wenn Marcus Pätzold (58) und Katharina Alberts (49) von „ihren“ Rollatoren sprechen, dann leuchten ihre Augen voller Stolz. Vollkommen zu Recht. Denn was diese beiden Erfinder aus Hannover in ihrer Lister Werkstatt in Handarbeit bauen, sind wahre Schmuckstücke - man könnte auch sagen, ihre Gehhilfen...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>