<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Vertrag mit Metronom wird beendet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143674&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Seit Monaten kommt es auf den Strecken des Metronom in Niedersachsen zu Einschränkungen. Jetzt ziehen Land und Bahnbetreiber die Reißleine und wollen die Strecke neu ausschreiben. Mit Metronom soll es Verhandlungen über eine vorzeitige Beendigung des Verkehrsvertrages für das sogenannte Han...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DGB hält Lindner für „Standortrisiko“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143680&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Deutsche Gewerkschaftsbund (DGB)
hat Bundesfinanzminister Christian Lindner (FDP) scharf angegriffen. „Er ist mittlerweile das größte Standortrisiko für unser Land geworden“, sagte DGB-Vorstandsmitglied Stefan Körzell. DGB-Chefin Yasmin Fahimi bekräftigte die Forderung, die Schuldenbremse 2024 a...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aus für Metronom: Das sind die Folgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143687&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Monaten kam es auf den Strecken von Metronom in Niedersachsen immer wieder zu Ausfällen und Einschränkungen. Nun wird das Land seinen Verkehrsvertrag mit dem Bahnbetreiber vorzeitig zum Juni 2026 aufheben. Die Bitte dazu kam vom Betreiber selbst, teilte das niedersächsische Wirtschaftsministeri...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landgericht beschäftigt sich mit Elsflether Werft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143690&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es soll der letzte große Prozess rund um die Elsflether Werft und die Sanierung des Segelschulschiffs „Gorch Fock“ sein: Am 8. April könnte vor dem Landgericht Oldenburg ein Verfahren gegen sieben Verdächtige beginnen, wie das Gericht am Mittwoch mitteilte. Zunächst müsse aber noch über die Zulassun...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Land wird ärmer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143698&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist eine gute Nachricht, die das Statistische Bundesamt am Mittwoch gemeldet hat. Die Inflation geht deutlich zurück. Bei 2,9 Prozent lag die Teuerungsrate im Januar und damit so niedrig wie zuletzt im Sommer 2021. Damals hatten sich viele einen russischen Angriff auf die gesamte Ukraine noch nic...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Razzia betrifft alle großen Reifenhersteller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143700&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Tag nach der Razzia bei Continental ist weiterhin wenig bekannt über die genauen Vorwürfe und Anlässe. Die EU-Kommission hatte am Dienstag bekannt gegeben, dass sie „unangekündigte Inspektionen“ auf den Firmengeländen von mehreren Reifenherstellern in mehreren EU-Mitgliedsstaaten durchführe. Sie ...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlechte Aussichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143722&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Fahrrad kann einen überall hinbringen. Was ziemlich gut ist. Manchmal allerdings zwingt einen ein Fahrrad auch, an einem bestimmten Ort zu bleiben. Was ziemlich schlecht ist. Etwa in der S-Bahn. Wer mit dem Rad in die S-Bahn einsteigt, ist dazu verurteilt, im Fahrradabteil Platz zu nehmen. Und z...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Airport: Heute keine Abflüge wegen Streiks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143720&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Am Flughafen Hannover fallen wegen des Warnstreiks der Luftsicherheitskräfte am Donnerstag alle Starts aus. In Hannover „wird es keine normalen Passagierabflüge geben“, teilt eine Sprecherin des Airports in Langenhagen mit. Ankünfte seien vereinzelt möglich. Betroffene werden gebeten, Kontakt mit ih...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„System wird zusammenbrechen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143719&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Das kräftige Stellenwachstum bei Stadt und Region Hannover zieht deutliche Kritik des Steuerzahlerbundes nach sich. „So kann es nicht weitergehen“, sagt Jan Vermöhlen, Vorstandsmitglied des Verbandes in Niedersachsen und Bremen.
Bei der Stadt war die Anzahl der Stellen nach einigen Jahren d...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne: Biberrevier tabu bis zur Umsiedlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143724&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Aktuelle Kameraaufnahmen von Naturschützern zeigen: Auch nach den Rodungen halten sich zwei Biber am Tümpel am Südschnellweg auf. Die Grünen in der Regionsversammlung sehen die Tiere durch die geplante Verfüllung des Weihers in Gefahr. „Solange die Biber nicht umgesiedelt sind, dürfen in ihrem Revie...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lichtgeschäft schließt nach gut 25 Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143723&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In wenigen Tagen gehen bei Licht+Ambiente an der Berliner Allee die Lichter aus. Das alteingesessene Fachgeschäft ist seit mehr als 25 Jahren an verschiedenen Innenstadtstandorten an­sässig. Jetzt zwingt nach Angaben des Betreibers vor allem der Fachkräftemangel zum Aufgeben.
„Bei uns spielt die Ber...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Viele wehren sich mit Händen und Füßen gegen Veränderungen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143728&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ralf Dommermuth ﻿berät mit seiner Firma Dr. Knaf Consulting- und Vertriebs-GmbH aus Rodgau bei Frankfurt am Main seit rund 25 Jahren Kommunen und andere staatliche Behörden. Dabei hat der 58-Jährige tiefe Einblicke in deren Bürokratie und Probleme bekommen. Im Interview erklärt er, wo es hakt und wi...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Arbeitslosenzahlen in Niedersachsen steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143732&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Zahl der Arbeitslosen in Niedersachsen ist im Januar im Vergleich zum Dezember um 14.554 auf 268.264 gestiegen. Die Arbeitslosenquote sei um 0,4 Punkte auf 6,1 Prozent nach oben gegangen, teilte die Bundesagentur für Arbeit am Mittwoch mit. Im Vergleich zum gleichen Zeitpunkt des Vorjahres stieg...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Herr Ziesener und das Gefühl für Luxus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143738&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>In Halle 21 wird gemurmelt. Und fotografiert. Inspiziert. Diskutiert. Halle 21 ist der Campingplatz der ABF, hier tummeln sich die, die nach dem Indoor im Outdoor suchen, nach Urlaub auf Rädern. Mobiles Wohnen, mit Motor oder als Anhängsel. Das Gros des Publikums hier hat den inneren Reisehund längs...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Üstra-Streik zur ABF</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143736&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Wegen des Streiks bei der Üstra wird es am Freitag für zahlreiche Besucherinnen und Besucher der ABF schwieriger, auf dem Messegelände zu gelangen. Alternativ können Messegäste auf die S4 in Richtung Hildesheim umsteigen. Diese fährt Hauptbahnhof Hannover bis zum Bahnhof Hannover Messe/Laatzen. Von ...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von Bachelor bis Topmodel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143743&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rosarote Plastikwellen, ein Sonnenschirm und die obligatorische Palme verwandeln die Bühne im Theater am Aegi in die Kulisse eines Reality-TV-Formats. Nur ein offener Sarg passt auf den ersten Blick nicht ganz in die Szenerie. Kurz darauf wird dichter Nebel auf die Bühne geblasen, und aus dem Sarg e...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Alles außer flach“ bei Leipziger Buchmesse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143742&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Als Gastland der Leipziger Buchmesse wollen die Niederlande und die belgische Region Flandern den niederländischen Sprachraum in den Mittelpunkt rücken. Dafür sind unter dem Motto „Alles außer flach“ Auftritte von rund 40 Autorinnen und Autoren während der Messe vom 21. bis 24. März vorgesehen.
Als ...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es wäre falsch, dieses Angebot zu reduzieren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143741&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Frau Marx, Sie haben gesagt, dass die Arbeit der vier NDR-Klangkörper im Einklang mit den angedachten Reformen bei der ARD stehe, die ja auf Einsparungen zielen. Bleibt in diesem Bereich also alles so, wie es ist?
Die Exzellenz der NDR Radiophilharmonie, des NDR Vokalensembles, der NDR Bigband und d...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo liegt der Hund begraben?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389143751&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover Manchmal sind es die kleinen Dinge, die große Auswirkungen haben. In Natalia Sinelnikovas Spielfilmdebüt „Wir könnten genauso gut tot sein“ ist es der verschwundene Hund des Hausmeisters (Jörg Schüttauf), der in einem Hochhaus für Unruhe und Chaos sorgt. Denn unter den Bewohnerinnen und Bew...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>