<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Feldhasen: Population nimmt zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852618&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Feldhasenpopulation in Niedersachsen entwickelt sich gut. Auf jedem Quadratkilometer des Bundeslandes leben durchschnittlich 15 dieser Tiere, teilte die Landesjägerschaft am Montag in Hannover mit. Der Wert aus der Wildtiererfassung Niedersachsen beziehe sich auf das Frühjahr 2023. Damit habe di...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende neue Jobs im Norden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852620&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Bau der Batteriefabrik des schwedischen Unternehmens Northvolt an der schleswig-holsteinischen Westküste hat am Montag offiziell begonnen. 4,5 Milliarden Euro will das schwedische Unternehmen investieren und 3000 Jobs schaffen.
Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) drückte gemeinsam mit Bundeswirtscha...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Novo Nordisk kauft Biotechfirma Cardior für eine Milliarde Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852629&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der dänische Pharmakonzern Novo Nordisk kauft das hannoversche Biotech-Unternehmen Cardior für eine Milliarde Euro. Mit der Übernahme sichern sich die Dänen den Zugriff auf ein vielversprechendes Medikament gegen Herzinsuffizienz. „Wir sind beeindruckt von der wissenschaftlichen Arbeit des Cardior-T...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn Ostern und Weihnachten zusammenfallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852651&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Heutzutage gelangt man an die gewünschte Lieblingsmusik recht einfach per Klick oder Herunterladen. Ich stamme aus einer anderen Generation. Vor dem Radio sitzen, die Kassetten zur Aufnahme bereithalten - so hat man früher die gewünschten Songs archiviert.
Daher war Ostern für mich immer ein Fest. 7...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Salpetersäure tritt aus Kesselwagen aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852648&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Feuerwehr Hannover ist gestern gegen 10.30 Uhr zu einem Gefahrguteinsatz am Güterbahnhof Linden-Fischerhof alarmiert worden. Mitarbeiter der Deutschen Bahn hatten dort eine Rauchentwicklung an einem Kesselwagen festgestellt, der Salpetersäure geladen hatte.
Die Feuerwehr stellte im Verlauf des m...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fahrradwerkstätten haben alle Hände voll zu tun</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852658&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist gerade nicht einfach mit dem Fahrradservice in Hannover: Der E-Fahrrad-Boom während und nach der Corona-Pandemie, der Trend zum Pendeln mit dem Rad zur Arbeit und steigende Onlineverkäufe ohne ausreichende Werkstattkapazität vor Ort - das alles zusammen führt aktuell zu langen Wartelisten bei...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sie wollten nur nach Hause</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852659&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Um 9.42 Uhr rollt an diesem Sonnabendmorgen der ICE 1080 aus München im Hauptbahnhof Hannover ein. An Bord: Familie Meyer auf dem Weg zurück aus dem österreichischen Skiurlaub - ursprünglich mit ganz anderen Reiseplänen im Gepäck. Doch zwei vorher gebuchte Verbindungen fielen ersatzlos aus, sodass I...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reservierung schwänzen - das kann teuer werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852661&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine Strafgebühr bei Nichterscheinen - was für Friseure noch einen neuen Umgang mit säumiger Kundschaft bedeutet, ist in anderen Branchen längst verbreitet. In Restaurants, beim Reisen und bei der Physiotherapie: Hier fallen sogenannte No-Show-Gebühren an, wenn verhinderte Kunden und Kundinnen ihren...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Bauanträge bei der Stadt noch immer lange liegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852660&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Behördengänge per Mausklick erledigen - das ist das erklärte Ziel der hannoverschen Stadtverwaltung. Mit der Digitalisierung von Bauakten ist die Stadt diesem Ziel ein ganzes Stück nähergekommen. Seit Jahresbeginn nimmt die Stadt Bauanträge nur noch online entgegen. Davon haben sich Rathausspitze un...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fokus Forschung: Wechsel im MHH-Institut für Virologie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852669&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Während der Corona-Jahre gehörte er zu den gefragtesten Wissenschaftlern für die Einordnung und das Entwicklungspotenzial von Virusvarianten und Pandemien. Aber Thomas Schulz, seit 24 Jahren Institutsdirektor der Virologie an der MHH, Facharzt für Mikrobiologie, Virologie und Infektionsepidemiologie...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie zum Frühlingsfest wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852667&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Temperaturen werden milder und das Wetter freundlicher - Zeit für das Frühlingsfest 2024 in Hannover. Das müssen Sie zum Rummel auf dem Schützenplatz wissen:
Wann findet das Frühlingsfest statt und wie sind die Öffnungszeiten?
Das Frühlingsfest startet traditionell immer am Samstag vor Ostern, i...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Flüge von Hannover nach Wien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852666&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Zu Beginn der Ostertage müssen sich Flugreisende am Flughafen Hannover erneut auf Einschränkungen einstellen. Die Gewerkschaft Vida teilte mit, dass das Kabinenpersonal der österreichischen Fluggesellschaft Austrian Airlines (AUA) voraussichtlich am Gründonnerstag, 28. März, und Karfreitag, 29. März...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zeitenwende beim „Tatort“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399852677&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es war ein echter Paukenschlag, als der Bayerische Rundfunk kürzlich ankündigte: Das Münchner Ermittlerteam Batic und Leitmayr, gespielt von Miroslav Nemec und Udo Wachtveitl, geht bald in Rente - nach mehr als 30 Jahren und 100 Fällen. Es ist der bisherige Höhepunkt einer Ausstiegswelle bei Deutsch...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>