<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Fregatte „Hessen“ vom Roten Meer zurückgekehrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407428462&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vom Kampfeinsatz mit scharfen Waffen zurück zu den Angehörigen: Die Fregatte „Hessen“ ist unter dem Jubel von bis zu 1000 Menschen und begleitet von zwei Hubschraubern am Sonntag in ihren Heimathafen Wilhelmshaven eingelaufen. Das Schiff war für einen mehr als acht Wochen dauernden Kampfauftrag im R...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Uns überrollt die Bevölkerungsentwicklung“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407429487&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Weiterhin wachsen, stagnieren oder schrumpfen? Vor dieser strategischen Entscheidung in Bezug auf ihre Wohnbaupolitik steht die Stadt Laatzen nach Einschätzung von Bürgermeister Kai Eggert (parteilos) in den nächsten Jahren und Jahrzehnten. Jetzt gelte es daher, die Weichen zu stellen - auch mit Bli...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Person</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407429485&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Kai Eggert ist seit 1. November 2021 Bürgermeister der Stadt Laatzen. Der 47-Jährige wurde als parteiloser Kandidat in das Amt gewählt, unterstützt von der Laatzener SPD, die ihn als Kandidaten nominiert hatte. Eggert ist in Laatzen aufgewachsen und hat in Hannover Wirtschaftswissenschaften studiert...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Renaissance des Buchsbaums</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407429493&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Erst das Winterhochwasser der Leine, dann der Kurzzeitfrost nach der Überschwemmung - der Start ins Jahr 2024 war für die Herrenhäuser Gärten alles andere als einfach. Inzwischen aber sind die Schäden behoben, und dank der warmen Tage im April und im Mai blühen die Schmuckbeete der Frühlingsbepflanz...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>450 Kinder und Eltern wollen sichere Rad- und Fußwege</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407429491&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Rad- und Fußwege in Hannover sollen so sicher werden, dass sich Kinder darauf gefahrlos fortbewegen können. Um dieser Forderung Nachdruck zu verleihen, haben rund 450 Kinder und Eltern am Sonnabend, 4. Mai, bei der Fahrraddemonstration „Kidical Mass“ ein Zeichen gesetzt. Sie war Teil einer bundeswei...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bunter lesen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407429610&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Geschichten aus dem hawaiianischen Regenwald oder der Altstadt Teherans: Die jüngst erschienene achte Ausgabe des hannoverschen Literaturmagazins „Hahnepeter“ bietet Prosatexte, Romanauszüge und Gedichte. Verschiedenste Autorinnen und Autoren haben die Texte verfasst. Die Besonderheit: Die meisten d...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>