<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>News aus Wirtschaft und Politik</description>
<item>
<title>Ist der Protest nun beendet?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387968998&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ein Bürgerdialog sieht anders aus
Zum Kommentar „Die Macht der Bilder“ vom 16. Januar:
HAZ-Chefredakteurin Dany Schrader meint, Wirtschaftsminister Olaf Lies habe den Konflikt um die Rodungen in der Leinemasch für den Ausbau des Südschnellwegs so gut wegmoderiert, dass er keine bundesweite Strahlkra...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Morden im Norden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969022&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Eine schwarz-rote Kladde, seinen Kolbenfüller und etwas Ostfriesentee, Kaffee oder Schokolade - mehr braucht Klaus-Peter Wolf nicht, um in eine andere Welt abzutauchen. Der Bestsellerautor der Ostfriesenkrimis sitzt an einem Tisch im „Café ten Cate“ in der Küstenstadt Norden. Die ersten Romane seine...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Versicherung erweitert Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969089&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Mecklenburgische Versicherungsgruppe in Hannover hat ihren Vorstand erweitert - von vier auf fünf Mitglieder. Seit dem 1. Januar ist in dem Führungsgremium Frederik Hesse für das Ressort Schaden- und Unfallversicherung verantwortlich, wie das Unternehmen mitteilte. Diese Aufgabe hat der 43-Jähri...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hannoversche Unternehmen positionieren sich gegen Hass</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969083&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Hass geht uns auf den Keks“, teilt das hannoversche Unternehmen Bahlsen dieser Tage mit. In den sozialen Netzwerken bekennt sich der Kekshersteller mit seinen drei Marken Leibniz, Pickup und Bahlsen zur Vielfalt - eine Reaktion auf die jüngsten Ereignisse und den erstarkenden Rechtspopulismus.
Bahl...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>An der Kasse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969165&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Ich hatte den Auftrag, auf dem Weg ins Büro noch ein paar Kleinigkeiten für das Abendessen zu besorgen: einen Salat, Knoblauch und einen Beutel Zwiebeln. Und ich hatte es eilig. Den Einkauf hatte ich schnell zusammen, an der Kasse bremste mich aber eine lange Schlange aus. Der Mann an der Kasse wuss...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jugendtreffs und Bibliotheken dicht: Hier will die Stadt sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969162&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Schließen von Jugendtreffs, Aufgabe des Stöckener Bads, Wegfall von Bibliotheken - die Stadt Hannover setzt den Rotstift an und will gleichzeitig ihre Einnahmen erhöhen. Das neue Konsolidierungsprogramm umfasst eine Summe von rund 120 Millionen Euro. Die meisten Sparmaßnahmen bekommen die Hannoveran...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niemand traut sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969154&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Vereine, Verbände und Initiativen, die am Tropf der Stadt hängen, können aufatmen: Sie dreht den Geldhahn nicht zu. Stattdessen legen Oberbürgermeister Belit Onay (Grüne) und Kämmerer Axel von der Ohe (SPD) ein Sparprogramm vor, das keine unzumutbaren Härten enthält. Die hoch umstrittene Entscheidun...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ideen für die Stadtentwicklung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969172&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Der Diskussionseinstieg zur Stadtentwicklung im Stadtlabor Aufhof fiel nüchtern aus: Der Einzelhandel hat keine Leitfunktion mehr für die deutschen Innenstädte. Leerstände nehmen rapide zu. Vor allem die Nutzung von Erdgeschossflächen nimmt ab. Das sind nur drei Erkenntnisse aus zahlreichen Untersuc...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fahrradgarage kommt in Bunker unterm Bahnhof</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969171&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Hannover soll eine riesige Fahrradgarage unter dem Hauptbahnhof bekommen. Die Deutsche Bahn hat jetzt entsprechende Pläne vorgelegt. Demnach könnten in einem ehemaligen Zivilschutzbunker der Stadt, der teilweise unter dem westlichen Teil des Ernst-August-Platzes liegt, künftig rund 1100 Fahrräder ab...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brücke in Ahlem wird erneuert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969169&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Die Europäische Union (EU) fördert die Erneuerung einer alten Eisenbahnbrücke in Hannover. Grund ist die weltpolitische Lage: Das Bauwerk soll fit gemacht werden, um schwere Militärtransporte auszuhalten - wenn beispielsweise Panzer per Schienen verlegt werden. Die Brücke über den Stichkanal Ahlem i...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Parksündern droht vorsorgliches Abschleppen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969173&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>„Sie parkten vor oder in einer amtlich gekennzeichneten Feuerwehrzufahrt und behinderten dadurch ein Rettungsfahrzeug im Einsatz.“ Dieses Schreiben plus Geldbuße von 100 Euro ﻿bekamen 2023 zwei Falschparker in Hannover, dazu einen Punkt in Flensburg. Sollten die Autos dieser Halter abgeschleppt word...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Grüne Energie“ - aus Bäumen von Rodung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969176&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Etliche Bäume und Sträucher mussten weichen, um eine marode Bundesstraße auszubauen: Ehe vergangene Woche in der Leinemasch gerodet werden konnte, musste die Polizei jedoch zunächst das Besetzerdorf Tümpeltown räumen. Aktivisten hatten dort monatelang gegen die ihrer Meinung nach unnötige Verbreiter...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschlandticket für Studis lässt auf sich warten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969177&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Seit Mai 2023 gibt es das Deutschlandticket, mit dem sich für 49 Euro im Monat bundesweit Regional- und Nahverkehr nutzen lässt. ﻿﻿Auf ein ermäßigtes Deutschlandticket für ﻿Studierende haben sich Bund und Länder erst deutlich später geeinigt. Ende November 2023 ﻿wurde es beschlossen. Doch wann könne...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für Freizeitsportler, Reisefans und Campingfreunde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969181&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist der Treffpunkt für Reisefreunde, Campingfans, Freizeitsportler und Fahrradbegeisterte: Die Freizeitmesse ABF öffnet am Mittwoch, 31. Januar, ihre Tore auf dem hannoverschen Messegelände. „Nirgendwo sonst gibt es die Gelegenheit, sich unter einem Dach auf den Frühling vorzubereiten“, sagt Proj...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Ära Apicella in der „Weinstube Leonardo“ endet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969183&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Es ist ein regnerischer und trüber Dienstagnachmittag, als Donato Apicella (66) die schwere Holztür seines Restaurants „Weinstube Leonardo“ öffnet. Eher unauffällig in der Sophienstraße gelegen, direkt gegenüber vom Künstlerhaus, verbirgt sich das Lokal des Italieners, das er 2009 von Dieter Biesler...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bald geht es direkt von Hannover nach Schweden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969182&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Das Jahr ist noch jung, dennoch lohnt es sich schon jetzt, über den Sommerurlaub nachzudenken. Denn mit dem Sommerflugplan am Flughafen Hannover kommen neue Flugverbindungen. Eurowings weitet das geplante Angebot jetzt noch weiter aus. Drei weitere Ziele sollen ab Mai von Hannover aus erreichbar sei...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schuldenfalle Studienkredit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387969191&listName=storedesearch</link>
<author>Hannoversche Allgemeine Zeitung Stadtausgabe</author>
<description>Geld ist für viele Studierende ein emotional aufgeladenes Thema. Mehr als ein Drittel aller Studierenden in Deutschland ist laut dem Statistischen Bundesamt armutsgefährdet. Viele bekommen kein Bafög. Und die Inflation sowie gestiegene Energiekosten verschlimmern die Situation.
Gerade wenn Studieren...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>