<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BaFin fürchtet Ausfall von Wohnkrediten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994914&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
jsc Frankfurt
 – Nach dem Preisrückgang am deutschen Häusermarkt verortet die Finanzaufsicht BaFin die deutsche Kreditwirtschaft noch immer in der Risikozone. „Trotz der aktuellen zyklischen Schwäche des Wohnimmobilienmarkts“ bleibe das Risiko für Banken und Sparkassen „weit...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Siegeszug der Geldanlage-Plattformen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994909&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Trade Republic, Raisin und Scalable Capital sind die großen drei bei den Investment-Fintechs. Über sechs Millionen Kunden haben ihnen mehr als 100 Mrd. Euro an Assets anvertraut. Trade Republic ist bestens positioniert für langfristigen Erfolg.
► Leitartikel Seite 2...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Siegeszug der Fintechs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994917&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Allen Unkenrufen zum Trotz entdecken die Deutschen die private Altersvorsorge über den Kapitalmarkt. Gut zwölf Millionen Bundesbürger sind nach dem Motto „Mit Aktien- und Fondssparen der Inflation trotzen“ aktiv oder sie parken liquide Mittel in Tages- und Festgeldern. Das ist ein Trend, von dem ins...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DZ Hyp erwartet Geschäftsbelebung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994929&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
ste Hamburg
– Die DZ Hyp rechnet im Verlauf dieses Jahres mit einer Belebung an den Immobilienmärkten und Neugeschäftsabschlüssen im Finanzierungsgeschäft von 10 Mrd. Euro bei stabilen Margen. Dabei werde abhängig von den aufsichtsrechtlichen Anforderungen angemessen zwische...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank startet Zahlungsverkehrsinitiative</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994925&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
 wbr Frankfurt 
– Die Commerzbank erneuert ihre Plattform für Zahlungsverkehr in Deutschland im Hinblick auf ISO 20022.
Dieser gilt als Zahlungsverkehrsstandard der Zukunft. Für Swift gibt es einen Stichtag für die Umstellung im November 2025.
Die Commerzbank teilt mit, dass...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regulator prüft Bankbeteiligungen von US-Assetmanagern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994924&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
xaw New York 
– Die Bankbeteiligungen führender Assetmanager rücken in den Fokus von US-Regulatoren. So prüft die Einlagensicherung FDIC, ob Indexfondsriesen wie Blackrock und Vanguard bei ihren Investitionen in Geldhäuser tatsächlich nur eine passive Rolle einnehmen. Die Ve...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnellere Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994932&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
ba Frankfurt
 – Die Bundesregierung hat laut einer Auswertung des Digitalverbands Bitkom bei ihren digitalpolitischen Vorhaben einen Zahn zugelegt. Insgesamt seien im ersten Quartal 31 Vorhaben umgesetzt worden - so viele wie in noch keinem Quartal in dieser Legislaturperiod...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>CA Immo zahlt Dividende, Immofinanz nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400994940&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.4.2024
hek Frankfurt
– Die österreichischen Immobilienkonzerne Immofinanz und CA Immo gehen jetzt getrennte Wege in der Ausschüttungspolitik. Während Immofinanz für das Geschäftsjahr 2023 die Kapitalbasis stärken und keine Dividende zahlen will, schlägt CA Immo die Ausschüttung von...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400982602&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Palästinenser-Kongress in Berlin
Redner trat mit Hamas-Chef auf
Auf einem Palästina-Kongress, der Mitte April in Berlin stattfinden soll, ist ein Hauptredner mit Verbindungen zur islamistischen Terrororganisation Hamas angekündigt. Es geht um einen palästinensischen Forscher, der auf de...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING plant die nächste digitale Revolution</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400982653&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
Dirk Nowitzki trägt strahlend orangefarbene Krawatte und Socken zum blauen Anzug und den weißen Sneakern. Der deutsche Basketballstar im Ruhestand schwingt in einem schwarzen Ledersessel herum, kneift ein Auge zu, lächelt und deutet mit dem Zeigefinger nach vorn. Dazu verkündet eine w...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die besten deutschen Städte für Immobilienkäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400971960&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer heute eine Immobilie kauft, kann nicht mehr sicher davon ausgehen, dass der Wert des Objekts in den kommenden Jahren erhalten bleibt oder gar steigt. Wie attraktiv eine Immobilie als Geldanlage ist, hängt von vielen Faktoren ab: der Lage, dem Bevölkerungswachstum einer Stadt, der möglichen Rendi...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum sich Börsen-Newcomer für Anleger nur selten lohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400955119&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 13:45:14 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 13:45:14
Das Börsendebüt der Parfümeriekette Douglas ist enttäuschend verlaufen. Die Aktie wurde zu 26 Euro am unteren Ende der Preisspanne ausgegeben, hat sich seitdem kontinuierlich nach unten entwickelt, zuletzt auf 21,70...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>WeWork will bis Ende Mai aus der Insolvenz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400954258&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 13:16:05 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 13:16:05
Der Büroflächen-Vermieter WeWork will bis Ende Mai gesundgeschrumpft aus der Insolvenz entkommen. Man habe die Mieten in Verhandlungen mit den Eigentümern von 150 Standorten um mehr als acht Milliarden Dollar herunt...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Geduldsprobe für Postbank- und Deutsche-Bank-Kunden – Service-Standorte streiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400936431&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 05:44:29 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 08:47:10
Der Tarifkonflikt bei der Postbank könnte sich in den kommenden Tagen auch auf Kundinnen und Kunden der Deutschen Bank auswirken. Die Gewerkschaften Verdi und DBV haben in den nächsten Tagen fast flächendeckend zu W...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum können Micro-Apartments als Investment gefährlich sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400936421&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 05:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 05:27:00
Die Lage am Wohnungsmarkt ist so gut wie lange nicht mehr – zumindest für Vermieter. Zu diesem Ergebnis kamen kürzlich die Analysten der Beratungsgesellschaft Lübke Kelber. Die Kaufpreise sind in den vergangenen bei...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieso nun der perfekte Zeitpunkt zum Hauskauf ist – und wie er Familien gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400936419&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 12:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 12:28:00
Endlich frei, unabhängig, für sich sein und vielleicht auch einfach nur genug Platz für die Lilien und Ranunkeln im Garten: Das alles und noch viel mehr verspricht ein Eigenheim den Deutschen – meist bleibt es bei d...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Börsenhandel mit Papieren von Chinas Bauträger Country Garden gestoppt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400921074&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 02:55:24 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 02:55:24
In Chinas Immobilienkrise ist der Handel mit Papieren des angeschlagenen Konzerns Country Garden an der Börse in Hongkong gestoppt worden. Das teilte das Unternehmen am Dienstag zum Handelsstart mit. Zuvor hatte der...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erfolgreich in Vielfalt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400435353&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Das deutsche Bankensystem ist heterogen. Die Gesamtzahl an tüchtigen und weniger tüchtigen, erfolgreichen und weniger erfolgreichen Instituten verteilt sich breit auf Großbanken, Regionalbanken und sonstige Kreditbanken, ausländische Banken, Landesbanken und Sparkassen, Kreditgenossenschaften, Realk...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helaba trotzig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400435355&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die Helaba hat im Geschäftsjahr 2023 einmal mehr den Widrigkeiten getrotzt: Diskussionen um die stille Einlage des Landes Hessen mit den europäischen und deutschen Bankenaufsichtsbehörden. Die Verwicklung in die Immobiliengeschäfte des René Benko. Das für eine deutsche Landesbank doch ganz ordentlic...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>" Nachhaltiges Investieren ist längst breitentauglich geworden"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400435374&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Redaktionsgespräch mit Petra Sandner
Eine regulatorische Rahmensetzung für ESG-Ratings ist sehr zu begrüßen. Denn der Markt der ESG-Ratingagenturen ist doch sehr fragmentiert. Wenn die neuen Regeln nun dazu führen, dass gewisse Mindeststandards eingehalten werden müssen und somit Einheitlichkeit und...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Chinas Wohnimmobilien verzeichnen stärksten Anstieg seit 2021</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400903987&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-01 07:54:09 letzte Aktualisierung: 2024-04-01 07:54:09
Überraschende Entwicklung am krisengeschüttelten chinesischen Immobilienmarkt: Die Preise für neue Wohnungen sind im März so stark gestiegen wie seit über zweieinhalb Jahren nicht mehr. Der durchschnittliche Preis i...</description>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>