<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Commerzbank hofft auf mehr Börsengänge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473886&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Einmal im Jahr bringen die Commerzbank und Oddo BHF deutsche Börsenkonzerne mit US-Investoren zusammen. Nach der Konferenz schöpfen die Firmenkundenbanker Roland Boehm und Michael Kilka Hoffnung fürs Kapitalmarktgeschäft.
► Gespräch Seite 7...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die USA „spielen auf Zeit“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473896&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.2.2024 Für Moritz Kraemer ist die Gefahr eines drohenden Government Shutdowns in den USA nur aufgeschoben. „Sie spielen auf Zeit“, sagt der Chefvolkswirt der Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) der Börsen-Zeitung mit Blick auf das Übergangsgesetz für den Staatshaushalt, das der US-...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin kooperiert mit Aufsicht in Ukraine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473900&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.2.2024
jsc Frankfurt
– Die politische Annäherung zwischen der EU und der Ukraine hat auch Folgen für die deutsche Finanzaufsicht: Die BaFin und die ukrainische Wertpapieraufsicht National Securities and Stock Market Commission (NSSMC) wollen künftig eng zusammenarbeiten, wie die de...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fitch sieht Finanzkraft der Nord/LB gestärkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473899&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.2.2024
jsc Frankfurt
– Die Nord/LB zeigt sich nach mehrjähriger Krise aus Sicht der Ratingagentur Fitch zunehmend stabil: Die geschrumpfte Landesbank habe einen „signifikanten Fortschritt“ in der laufenden Neuaufstellung gemacht, wie die Ratingagentur am Freitag mitteilte. Das Viab...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„2024 könnte ein überraschend gutes Jahr werden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473902&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.2.2024 Nach zwei schwierigen Jahren mit kaum Börsengängen in Deutschland hofft die Commerzbank, dass das Kapitalmarktberatungsgeschäft in diesem Jahr wieder anzieht. „2024 könnte ein überraschend gutes Jahr werden, sowohl für die Eigenkapitalmärkte als auch die Fremdkapitalmärkte“,...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienunternehmen Branicks erhält Luft bis 27. März</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389473920&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.2.2024
hek Frankfurt
– Das Gewerbeimmobilienunternehmen Branicks Group hat eine mehrwöchige Atempause erreicht. Mit den Darlehensgebern der Brückenfinanzierung sei vereinbart worden, „bestimmte Kreditbedingungen und Rückführungsverpflichtungen“ zunächst bis 27. März auszusetzen, te...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord LB verringert Abstand zu anderen Landesbanken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389461540&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
FRANKFURT. Die Sanierungserfolge der Nord LB schlagen sich jetzt auch in besseren Noten der Kreditwürdigkeit nieder. Am Freitag hob die Ratingagentur Fitch das Standalone-Rating der Norddeutschen Landesbank, das deren Finanzkraft („Viability“) misst, von „bb“ auf „bb+“ an. Damit verbessert sich...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING-Vorstand prophezeit für Banking-Apps kurze Lebensdauer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389495636&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Vor zehn Jahren waren holistische Banking-Apps noch Zukunftsmusik. Der Vorgänger, das Online-Banking, etablierte sich gerade erst. Die Bankfiliale war eine hochgeschätzte Institution.

Dass das schon eine gefühlte Ewigkeit her ist, zeigt, wie schnell der technologische Wandel heutzutage um sich grei...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB - Fast wieder eine normale Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389495631&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Als externe Bestätigung des umstrittenen Wachstumskurses von Vorstandschef Jörg Frischholz feiert die Nord/LB das Votum der Ratingagentur Fitch.

Wenige Wochen vor der Bilanz-PK der Nord/LB am 15.3. haben die Bonitätswächter das Standalone-Rating der Hannoveraner um eine Stufe von "bb" auf "bb+" ang...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord LB verringert Abstand zu anderen Landesbanken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389441572&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Sanierungserfolge der Nord LB schlagen sich jetzt auch in besseren Noten der Kreditwürdigkeit nieder. Am Freitag hob die Ratingagentur Fitch das Standalone-Rating der Norddeutschen Landesbank, das deren Finanzkraft („Viability“) misst, um eine Notenstufe von „bb“ auf „bb+“ an. Damit verbessert s...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>IWF: Immobilienkrise belastet Chinas Wirtschaft weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389424477&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die anhaltende Immobilienkrise und eine gedämpfte Auslandsnachfrage belasten Chinas Wirtschaft. Die Wirtschaft des Landes wird einer Prognose des Internationalen Währungsfonds zufolge in diesem Jahr langsamer wachsen als im Vorjahr, wie der Internationale Währungsfonds (IWF) mit Sitz in Washington m...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Kreditinstitut streicht 3500 Jobs – Aktionäre feiern höhere Ziele</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389429211&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 09:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 09:26:00
Die Deutsche Bank macht ihren Aktionären nach vielen durchwachsenen Jahren Hoffnung auf Besserung. Das Institut hob am Donnerstag seine Ertragsprognose für 2025 an und stellte zudem höhere Ausschüttungen in Aussicht...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Hausbesitzer über die neue EU-Gebäuderichtlinie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389427612&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 08:46:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 08:46:00
Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatte...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Speichersysteme schützen Ihren Haushalt vor Stromausfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389424963&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 07:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 07:49:00
Fällt der Strom für eine längere Zeit aus, hat das enorme Folgen für viele Haushalte. Schlimmstenfalls sind Lebensmittel aus Kühlschrank und Gefriertruhe nicht mehr genießbar. Das Wasser bleibt beim Duschen kalt, da...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das lohnt sich für Sie jetzt am meisten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389424962&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 08:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 08:02:00
Eigentum erwerben statt Miete zahlen: Davon dürften viele träumen, wenn Plattformen wie Immobilienscout von Mietsteigerungen berichten. Daten zu sinkenden Kaufpreisen und bereits vorhandenes Eigenkapital befeuern di...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Maßnahmen jetzt wieder gefördert werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389423181&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 07:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 07:29:00
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Lage am Immobilienmarkt beruhigt sich in Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389422242&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 06:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 06:48:00
Die Lage auf dem deutschen Immobilienmarkt scheint sich nach dem deutlichen Preiseinbruch im Vorjahr zu beruhigen. Lediglich um 0,3 Prozent sind die Kaufpreise von Bestandswohnungen im Schlussquartal des vergangenen...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für wen lohnt sich welches Förderprogramm?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389422238&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 06:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 06:55:00
Wer Wohneigentum kauft, soll künftig von besseren Konditionen profitieren können: Das Förderprogramm „Wohneigentum für Familien“ der staatlichen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) bietet künftig eine doppelt so la...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sondervermögen reicht für nachhaltige Stärkung nicht aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389421958&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 06:12:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 06:12:00
Die Bundeswehr braucht für ihre militärische Neuausrichtung mehr Geld. Zwei Jahre nachdem Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) die „Zeitenwende“ ausgerufen hat, geht das von der Bundesregierung ausgelobte Sondervermögen ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Büro-Immobilien setzen US-Regionalbanken unter Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389419578&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:57:26 letzte Aktualisierung: 2024-02-02 05:57:26
Die Sorgen sind zurück, nachdem es lange ruhig geblieben war um Amerikas Regionalbanken. Die Aktie der New York Community Bancorp (NYCB) verbuchte am Donnerstag bereits zum zweiten Mal in Folge deutliche Kursverlust...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt sich 2024 die Investition in ein Ferienhaus?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389405653&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-01 06:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 06:00:00
Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Int...</description>
<pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>