<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BayernLB bietet Corporate-Sneaker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395771698&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 6.3.2024
Bloomberg München
– Turnschuhe mit Unternehmens-Logo scheinen in der deutschen Bankenbranche der letzte Schrei zu sein. Nicht nur die KfW Ipex-Bank hat sich dazu entschieden, sogenannte Corporate Sneaker an Mitarbeiter zu verteilen, sondern auch die BayernLB. Bereits gegen E...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkonzern Branicks geht ins StaRUG-Verfahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395771744&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 6.3.2024
hek Frankfurt
– Der angeschlagene Gewerbeimmobilienkonzern Branicks Group bringt ein Verfahren nach dem Unternehmensstabilisierungs- und Restrukturierungsgesetz (StaRUG) auf den Weg, um die finanzielle Restrukturierung abzusichern. Investoren reagieren positiv: Die gebeutelt...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin lockert die Auflagen gegen Unzer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395755493&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
Frankfurt. Frankfurt feiert, dass die neue Antigeldwäschebehörde der Europäischen Union in der Stadt am Main und nicht etwa an der Seine angesiedelt wird. Doch in Sachen Geldwäschebekämpfung und Terrorismusfinanzierung haben etliche deutsche Banken und Fintechs nach Ansicht der nationalen Finan...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was tun nach der Erbschaft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395770158&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Jedes Jahr werden in Deutschland Immobilien im Wert zwischen 20 und 30 Milliarden Euro vererbt. Das können vermietete Häuser oder Wohnungen sein, oft aber sind es sogenannte Familienheime. Unter diesem Begriff fassen Juristen alle Wohnimmobilien zusammen, die von der älteren Generation bis zuletzt b...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kryptobörse für Profi-Anleger gestartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395770159&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Börse startet nach langen Vorbereitungen eine neue Kryptobörse für Profiinvestoren. An der Deutschen Börse Digital Exchange (DBDX) können Banken, Asset-Manager und Versicherer ab sofort die populärsten Kryptowährungen Bitcoin und Ethereum kaufen und verkaufen, wie der Dax-Konzern am Die...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leere Büros – wie Gewerbeimmobilien in den USA deutsche Banken unter Druck setzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395735903&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sie können den Podcast ganz einfach bei Apple Podcasts, Spotify oder Deezer abonnieren und verpassen so keine neue Folge. Natürlich sind wir auch in anderen Podcast-Apps verfügbar, suchen Sie dort einfach nach „F.A.Z. Podcast Finanzen & Immobilien“. Ebenfalls finden Sie uns in der FAZ.NET-App. Alle ...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich die Unternehmenskultur messen lässt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395735894&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine gute Unternehmenskultur ist unbestritten wichtig – aber lässt sie sich auch messen? Große Unterstützung kommt hier seit Kurzem von den neuen Europäischen Standards für Nachhaltigkeitsberichterstattung (ESRS) für Unternehmen. Der darin enthaltene Standard S1 bezieht sich speziell auf die eigenen...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leuchtende Kurven aus Stein und Holz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395728175&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Vier Menschen haben mit anpacken müssen, um das mehr als 100 Kilogramm schwere Stück Stoff an der Decke anzubringen. 45 Meter lang, 4,5 Meter breit: gut 200 Quadratmeter misst die offiziell größte durchgängige Lichtdecke der Welt. Hergestellt hat den „Cieluma“ genannten Lichthimmel das österreichisc...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pleite im Reich von Thomas Olek: Centurion Tower meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395749579&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 16:31:54 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 16:31:54
Mit einem emissionsarmen Kühlsystem, der begrünten Fassade und emsigen Bienenvölkern sollte der Centurion Tower in Frankfurt am Main das grüne Vorzeigeobjekt des Büroimmobilieninvestors Preos werden. Pflanzenpaneele...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin bestellt Sonderbeauftragten für Nürnberger Umweltbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395737075&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 13:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 13:19:00
Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bafin) hat für die Nürnberger Umweltbank AG einen Sonderbeauftragten bestellt. „Er soll überwachen, dass das Institut eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation si...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Banken sind laut Studie stärker von der Immobilienkrise betroffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395736413&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 13:56:35 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 13:56:35
Die Immobilienkrise trifft US-Geldhäuser laut einer Studie der US-Investmentbank Morgan Stanley härter als ihre europäischen Rivalen. Große europäische Institute hätten ihr Kreditengagement im Gewerbeimmobilien-Sekt...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China Vanke sieht sich nicht in Zahlungsschwierigkeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395729567&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 11:09:14 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 11:09:14
Der strauchelnde chinesische Immobilienkonzern China Vanke sieht sich in der Lage, eine anstehende Rückzahlung von Anleihe-Schulden zu leisten. Der zweitgrößte Immobilienentwickler des Landes teilte am Dienstag mit,...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>15 Lieblingsaktien, bei denen sich der Einstieg noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395726442&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:33:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax an diesem Freitag den siebten Handelstag in Folge auf Rekordstände geklettert ist und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze An...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich zurzeit noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395720112&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:30:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo es die günstigsten Immobilienkredite gibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395716244&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:10:00
Der Abschluss einer Baufinanzierung ist für viele Menschen einer der wichtigsten Verträge im Leben. Es geht meist um die eigenen vier Wände – und um viel Geld.
Zwar sind die Wohnimmobilienpreise im bundesweiten Schn...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kaputt ist der Wohnungsmarkt in Europa wirklich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395709723&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:11:00
Der Trend zeigt abwärts – und das deutlich. Die Bundesregierung hat ihr Wohnungsbauziel von 400.000 fertiggestellten Wohnungen im vergangenen Jahr erheblich verfehlt. 2023 wurde laut Statistischem Bundesamt in Deuts...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hausbesitzer faire Solaranlagen-Angebote erkennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395709721&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:14:00
Die Preise für Solarmodule sind stark gefallen: Vor zehn Jahren kosteten Module mit einem Kilowatt Leistung noch rund 600 Euro. Heute zahlen Installateure rund 200 Euro für ein Kilowatt Leistung. Die Endkunden profi...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Preisnachlass ist beim Immobilienkauf jetzt noch möglich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395709720&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-05 14:21:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-05 14:21:00
Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden ...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>