<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>GELDANLAGE</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416741181&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der Broker XTB bewegt sich raus aus seiner Nische. Der Umbau zum Vollservice-Broker läuft und wird im Herbst von einer lautstarken Kampagne begleitet, so Deutschland-Chef Jens Chrzanowski im Gespräch mit der Börsen-Zeitung.
► Im Gespräch Seite 6
www.boersen-zeitung.de...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin rügt abermals Rentenbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416741200&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.6.2024 fir Frankfurt – Die Finanzaufsicht BaFin hat der Landwirtschaftlichen Rentenbank auferlegt, Defizite in der internen Revision abzustellen und ihr zusätzliche Eigenmittelvorgaben gemacht, bis die Mängel beseitigt sind. Es ist das zweite Mal innerhalb eines Jahres, dass die A...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rhino und Nickel verlassen nächstes Jahr Helaba-Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416741236&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.6.2024
fir Frankfurt
Die Helaba hat für Mitte nächsten Jahres den Austausch von zwei ihrer sechs Vorstände angekündigt. IT-Vorstand Christian Rhino (54) wird beruflich neue Wege gehen, Frank Nickel (64) in den Ruhestand. Für den unter anderem für das Geschäft mit Sparkassen und Mi...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkasse Bremen holt Kastin von der Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416741234&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.6.2024
ste Hamburg
Nach der kurzen Amtszeit der früheren Comdirect-Chefin Frauke Hegemann als Vorstandsmitglied für das Privatkundengeschäft hat die Sparkasse Bremen die Nachfolge geregelt. Mit Sonja Kastin holt das Institut, das mit einer Bilanzsumme von 14,5 Mrd. Euro und rund 1...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Zukunft der Immobilienpreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416762020&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius
In den ersten drei Monaten dieses Jahres hat sich der Preisverfall bei Immobilien noch einmal fortgesetzt. Bundesweit gaben die Preise für Häuser und Wohnungen um durchschnittlich 5,7 Prozent im Vergleich zum Vorjahresquartal nach, wie das Statistische Bundesamt mitteilte. Im Gesam...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit entlang der Wertschöpfungskette Bau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416735100&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das Leitthema „Nachhaltigkeit“ wurde von den Expertinnen und Experten aus Wirtschaft und Wissenschaft intensiv diskutiert. Drei Fachsessions, die sich explizit diesem Thema widmeten, werden hier näher vorgestellt:
In der Fachsession„Klimapositives Bauen“ ging es vorrangig darum, wie innovative Lösun...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helaba verliert zwei Vorstände</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416752524&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) muss sich einen neuen IT-Vorstand suchen. Christian Rhino verlasse die Bank auf eigenen Wunsch mit Vertragsende zum 31. Juli kommenden Jahres, teilte die Helaba am Montagnachmittag mit. Der 54-Jährige war im Sommer 2020 von der Commerzbank zur Hela...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416752533&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionendefizit : SWR kürzt bei Sendungen und verkauft Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416732598&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wegen Spar- und Kostendrucks streicht der Südwestrundfunk (SWR) in seinem TV-Programm und plant den Verkauf mehrerer Immobilien. Es geht um Einschnitte in Verwaltung, Produktion, Infrastruktur und Programm, wie der öffentlich-rechtliche ARD-Sender am Montag in Stuttgart mitteilte. So sollen voraussi...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Internetportal informiert über nachhaltige Waldwirtschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416718927&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Ein neues Webportal soll die nachhaltige Waldwirtschaft in Rheinland-Pfalz für alle transparent machen. Das besonders waldreiche Bundesland sei das Erste, das alle Ergebnisse der Nachhaltigkeitszertifizierung mit dem FSC-Siegel im Internet veröffentliche, kündigte Umweltministerin Katrin Eder (Grüne...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Energieeffiziente Immobilien in Hamburg ein Drittel teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416695060&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine energetisch sanierte Wohnimmobilie in Hamburg kostet einer Studie zufolge inzwischen rund ein Drittel mehr als ein unsaniertes Haus. So musste, wer in der Hansestadt eine Wohnung oder ein Haus mit der Energieklasse A oder B kaufen wollte, im ersten Quartal im Schnitt 7651 Euro pro Quadratmeter ...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helaba verliert ihren IT-Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416726251&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-24 15:13:25 letzte Aktualisierung: 2024-06-24 15:13:25
Die Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) muss sich einen neuen IT-Vorstand suchen. Christian Rhino verlasse die Bank auf eigenen Wunsch mit Vertragsende zum 31. Juli kommenden Jahres, teilte die Helaba am Montagnach...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Kniffen läuft Ihr Depot wie von selbst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416713999&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-24 11:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-24 11:49:43
Mit rund 18.250 Punkten ist der Dax nur drei Prozent von seinem Allzeithoch entfernt. Ist damit jetzt, zu Beginn der Sommermonate ein guter Verkaufszeitpunkt gekommen, bevor es richtig bergab geht?
Untypisch wäre da...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie mit der richtigen Geldanlage finanzielle Freiheit erlangen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416713997&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-24 11:47:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-24 11:47:00
Als Helmut Jonen 52 Jahre alt wurde, warf er seinen Job hin und lebte fortan von Dividenden. Das muss man erklären, und das geht so: Damals arbeitete Jonen als Banker bei der UBS in Zürich und verdiente ohne Bonus 2...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sind schwimmende Siedlungen die Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416713322&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-24 11:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-24 11:36:00
Wer auf der Suche nach Bauland am Wasser ist, stößt immer öfter auf zwei Probleme. Erstens, in Metropolregionen gibt es fast keine freien Plätze mehr. Zweitens, in den besonders idyllischen Lagen ist das Hochwasserr...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Trend zum Homeoffice den Immobilienmarkt verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416687784&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-24 01:48:45 letzte Aktualisierung: 2024-06-24 01:48:45
Die Coronapandemie ist längst vorbei, was geblieben ist: das Homeoffice. Immer mehr Menschen wollen von zu Hause arbeiten, stellen flexible Arbeitsmodelle sogar als Bedingung in Bewerbungsgesprächen. Der Bedarf nach...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>