<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Sparkassen und Volksbanken streiten für Institutssicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403732708&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.4.2024
fed/lee Frankfurt
– Spitzenvertreter der deutschen Sparkassen und Volksbanken blicken der Sitzung des Wirtschafts- und Währungsausschusses des EU-Parlaments am Donnerstag mit großen Bedenken entgegen. Denn der Ausschuss will über einen Kompromissvorschlag über die erste Pha...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Pragmatismus bei Nachhaltigkeitsregeln gewünscht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403732722&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.4.2024
wbr Frankfurt
– ESG-Themen prägen zunehmend die Entwicklung der Finanzindustrie. Banken, Assetmanager und Corporates sind mit zahlreichen regulatorischen Vorgaben konfrontiert. Wie wirksam, sinnvoll und umsetzbar diese Vorgaben in der Praxis sind, war am Montagabend Thema d...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer ‚EDIS 1‘ sagt, sagt auch ‚EDIS2‘“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403732724&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.4.2024
Kolak: Wir erleben hier ein unnötiges Eilverfahren zu einer sehr weitreichenden Entscheidung. Hektik ist aber kein guter Ratgeber. Hier wird versucht, ausgerechnet beim stark auf Vertrauen basierenden Thema Einlagensicherung eine Entscheidung übers Knie zu brechen.
Reuter: ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltig, indexorientiert – und dennoch aktiv</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403732728&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.4.2024
Der Trend hin zu nachhaltigem Investieren setzt sich mehr und mehr durch. Vor allem deshalb, weil er von verschiedenen Seiten befeuert wird. Anlegerinnen und Anleger blicken bei ihren Investments längst über rein wirtschaftliche Überlegungen hinaus und versuchen, mit ihrem ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Wachstum beschleunigt sich auf 5,3 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403732739&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.4.2024
nh Schanghai
– Neue Wirtschaftsdaten aus China bieten eine positive Überraschung: Die weltweit zweitgrößte Volkswirtschaft verbucht mit einem Anstieg des Bruttoinlandsprodukts (BIP) um 5,3% im ersten Quartal ein deutlich kräftigeres Wachstum, als es China-Ökonomen auf dem Z...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Durchblick im Fondsdschungel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403736247&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Angebot an nachhaltigen Fonds ist gestiegen. Für Berater wird es schwerer, den Durchblick zu behalten. Sie wollen wissen, wie nachhaltig ein Fonds ist, wo Greenwashing am Werk ist und welche Strategie ein Fonds verfolgt. Einen Anhaltspunkt liefert der Fondsname.
Namenszusätze wie „ESG“, „nachhal...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403736252&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der lukrative Dollar-Deal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403736253&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Nachdem sich Inflation und Geldpolitik in Europa und den USA in den vergangenen Jahren ähnlich entwickelt haben, gehen die Entwicklungen jetzt mit hoher Wahrscheinlichkeit auseinander. Die Europäische Zentralbank (EZB) ist nach ihrer Sitzung am vergangenen Donnerstag offenbar immer noch auf dem Weg ...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Einlagensicherung - DSGV und BVR wollen Abstimmung verhindern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403754561&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>"Stabilität braucht Vertrauen", prangt über der großformatigen Anzeige des DSGV und BVR, die in der Mittwochs-ausgabe der "FAZ" und des "Handelsblatts" erscheinen wird. Unterzeichnet ist die Anzeige auch von mittelständisch geprägten Wirtschaftsverbänden wie dem Außenhandelsverband BGA, Dehoga, HDE,...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalisierung:Bayern laut Bitkom-Studie bestes Flächenland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403698534&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Beim Thema Digitalisierung schneidet Bayern laut einer Studie des Branchenverbands Bitkom im bundesweiten Vergleich gut ab. Mit Rang drei ist der Freistaat das beste Flächenland, wie aus der am Montag vorgestellten Untersuchung hervorgeht. Nur die Stadtstaaten Hamburg und Berlin sammeln in der Auswe...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt : Der neue Drang zum Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403698517&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Schnell! Jetzt unbedingt noch zuschlagen! Bevor die Preise wieder steigen! Wäre der deutsche Immobilienmarkt ein einziger Laden auf einer Einkaufsstraße, ihn würde wohl ein fettes rotes Banner zieren mit der Aufschrift: Das ist Ihre letzte Chance im großen Abverkauf!
Dieser Eindruck zumindest entste...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wiesbadener Viktoria-Viertel ist pleite und reißt Fonds mit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403710346&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 14:32:51 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 14:32:51
Das erste Bauprojekt der Deutschen Invest Immobilien AG (D.i.i.) hat Insolvenzantrag gestellt: Das Viktoria-Viertel in Wiesbaden ist zahlungsunfähig. Die dazugehörige Objektgesellschaft D.i.i. 14. Neubau E GmbH habe...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschland braucht privates Kapital – schnell, viel und nachhaltig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403710340&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 14:12:33 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 14:12:33
In Deutschland hallt ein dringender Appell durch die politischen Arenen: Die Transformation der Unternehmen und die Förderung innovativer Start-ups benötigen dringend mehr privates Kapital. Prominente Stimmen – alle...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Missverständnisse über die neuen Steuerregeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403706775&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 13:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 13:42:00
Bundesbauministerin Klara Geywitz (SPD) ist zufrieden. „Nun ist es endlich beschlossene Sache: Die degressive AfA für den Wohnungsbau kommt“, sagte sie am 22. März. Soeben hatte der Bundesrat dem Wachstumschancenges...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Immobilienpreise mit größtem Rückgang seit 2015</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403699353&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 11:12:30 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 11:12:30
Die Immobilienkrise in China verschärft sich: Die Preise für neue Wohnungen sind im März so stark gefallen wie seit über acht Jahren nicht mehr. Sie gaben um 2,2 Prozent im Vergleich zum Vorjahresmonat nach, wie aus...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stimmung bei deutschen Immobilienfinanzierern hellt sich auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403679443&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 06:48:42 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 06:48:42
Die Stimmung bei Immobilien-Kreditgebern hellt sich auf. Der Deutsche Immobilienfinanzierungsindex (Difi), der der Nachrichtenagentur Bloomberg vorab vorliegt, ist im ersten Quartal deutlich gestiegen. Sowohl die ak...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW schließt Partnerschaft mit Kryptohandelsplattform</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403679439&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-16 07:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-16 07:03:00
Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) steigt ins Kryptogeschäft ein: Das Geldinstitut arbeitet künftig mit der Wiener Kryptohandelsplattform Bitpanda zusammen.
Stephan Paxmann, bei der LBBW für Digitalisierung und...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>