<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Trump droht Beschlagnahme von Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393391769&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Donald Trump könnte in New York die Beschlagnahme von Immobilien drohen, falls der ehemalige US-Präsident eine gerichtlich angeordnete Strafzahlung in Höhe von mehr als 355 Millionen US-Dollar nicht fristgerecht leisten sollte. Das sagte die New Yorker Generalstaatsanwältin Letitia James dem Fernseh...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mietwucher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393372787&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In Zeiten von Wohnungsnot finden sich Exemplare im „Luxuspreissegment“, die man dort nie vermutet hätte: Dreizimmerwohnungen, 78 Quadratmeter, mit Standardausstattung sind zwar immer noch billiger als Penthouse-Wohnungen im Frankfurter Westend, aber mitunter doch deutlich teurer als erlaubt: knapp 1...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Dadurch rechnen sich Sanierungen schneller“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393372786&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Im Prinzip für alle. Denn es gibt Geld. Aber es ist nicht einfach zu sagen, wer wie viel bekommen kann. Maximal dürfen die förderfähigen Ausgaben für den Heizungstausch 30.000 Euro im Einfamilienhaus betragen. Nach den Kriterien des Gebäudeenergiegesetzes (GEG) und der Bundesförderung für effiziente...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kunst am Bau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393372790&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Riesige Menschen in der Spree, Skulpturen vor und in Gebäuden, Graffitis und Gemälde an Außenwänden oder selbst die Stangen eines Zauns in München: Alles das und noch viel mehr ist Kunst. Genauer gesagt: Kunst am Bau, denn der Bauträger finanziert hier das künstlerische Wirken, um seine Immobilie au...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393372789&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine gewerbliche Weitervermietung kann auch ohne Gewinnerzielungsabsicht vorliegen, wenn Wohnungen als Werkswohnungen an Arbeitnehmer überlassen werden. Eine Bistro-Inhaberin vermietete eine Wohnung über ihrem Betrieb an den Geschäftsführer. Nachdem der Eigentümer wechselte, verlangte der neue Eigen...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kunst am Bau steigert den Wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393372788&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Stadtentwickler, Immobilienunternehmen und Politiker stehen vor der ständigen Herausforderung, wie sie unsere Städte inklusiver gestalten und gleichzeitig „tote Orte“ vermeiden können. Dabei wird oft ein entscheidender Faktor unterschätzt: Kunst am Bau. Zahlreiche Immobilienentwickler betrachten die...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Postbank-Chaos führt zu Bonuskürzungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382852&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank zieht Konsequenzen aus den massiven Serviceproblemen bei der Postbank in den vergangenen Monaten. Die Bonuszahlungen für mehrere Vorstände seien gekürzt worden, erfuhr das Handelsblatt aus Finanzkreisen. Davon betroffen sei auch Vorstandschef Christian Sewing. Am ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank kürzt Vorstandsboni</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382883&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank zieht Konsequenzen aus den massiven Serviceproblemen bei der Postbank. Die Bonuszahlungen für mehrere Vorstände seien gekürzt worden, erfuhr das Handelsblatt aus Finanzkreisen. Davon betroffen sei auch Vorstandschef Christian Sewing. Ihn trifft es allerdings nicht...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rechnen sich Rechenzentren?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382885&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wenn es um Digitalisierung und KI im Immobiliensektor geht, denken die meisten an Lösungen zur Gebäudeverwaltung, Datenerfassung, Bauberechnungen und Co. Für Investoren blieben bislang nur die klassischen Anlagedeals und die Option, Wagniskapital in ein Immobilien-Start-up zu investieren. Dabei biet...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382887&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sicher sind Sparkonten bei Banken aus dem Ausland?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382902&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Sparerinnen und Sparer galt im vergangenen Jahr „Abwarten, der nächsthöhere Zins kommt bestimmt“, in diesem Jahr heißt es wohl eher: „Zugreifen, solange die Zinsen noch hoch sind“. Denn die meisten Banken rechnen damit, dass die Europäische Zentralbank (EZB) im Laufe des Jahres ihre Zinsen senke...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So tickt die Generation Z beim Thema Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393382903&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Persönliche Erfahrungen können beeinflussen, wie Menschen ihr Geld anlegen – sogar stärker als konkretes Finanzwissen.
Ulrike Malmendier erforscht diese Einflussfaktoren. Sie ist Wirtschaftsweise der Bundesrepublik Deutschland und Professorin für Finanzmarktökonomik an der University of California i...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ulrich Reuter - Der Omnipräsente</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393402916&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Den DSGV sichtbarer machen. Das hat sich der neue DSGV-Präsident Ulrich Reuter auf die Fahne geschrieben. Dabei nimmt er zu allererst sich selbst in die Pflicht. Bereits in den ersten Wochen seiner Amtszeit stattete Reuter seine Antrittsbesuche bei Kanzler Olaf Scholz, Oppositionsführer Friedrich Me...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatsanwältin erwägt Beschlagnahmung von Trump-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393342769&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Donald Trump könnte in New York die Beschlagnahmung von Immobilien drohen, falls der ehemalige US-Präsident eine gerichtlich angeordnete Strafzahlung in Höhe von mehr als 355 Millionen US-Dollar nicht fristgerecht leisten sollte. Das sagte die New Yorker Generalstaatsanwältin Letitia James dem US-Se...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Forum fordert vom Senat Nachhaltigkeitsstrategie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393330348&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Nachhaltigkeitsforum Hamburg (NFH), seit 2018 im Auftrag des Senats aktiv, hat von der Landesregierung eine Nachhaltigkeitsstrategie verlangt. «Als letztes Bundesland in Deutschland ohne Nachhaltigkeitsstrategie muss Hamburg schleunigst nachsteuern und zeitnah eine ambitionierte Nachhaltigkeitss...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Generalstaatsanwältin droht mit Beschlagnahmung von Trumps Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393330288&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die New Yorker Generalstaatsanwältin Letitia James ist bereit, Immobilien des ehemaligen US-Präsidenten Donald Trump zu beschlagnahmen, wenn dieser seine Geldstrafe von mehr als 350 Millionen Dollar nicht bezahle. „Wenn er nicht in der Lage ist, die Strafe zu begleichen, werden wir vor Gericht Volls...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Aufsichtsrat straft Vorstand für Postbank-Chaos ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393360391&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 15:08:21 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 15:08:21
Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank zieht Konsequenzen aus den massiven Service-Problemen bei der Postbank. Die Bonuszahlungen für mehrere Vorständen seien gekürzt worden, erfuhr das Handelsblatt am Donnerstag aus F...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sicher sind Sparkonten bei Banken aus dem Ausland?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393360390&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 15:37:23 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 15:37:23
5,82 Prozent auf Zypern, 4 Prozent in Griechenland: Immer wieder übertreffen Tages- oder Festgeld-Angebote im EU-Ausland die deutscher Banken. Das zeigt der Blick in Zinsübersichten von FMH oder Verivox. Wer sein Ge...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Käufer trauen sich wieder – Baugeldvermittler mit starkem Jahresauftakt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393356304&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 14:37:16 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 14:37:16
Immer mehr Menschen wagen den Schritt in die eigenen vier Wände. Das legen die Zahlen von Baufinanzierungsvermittlern für den Januar 2024 nahe. So vermeldet Jörg Utecht, Chef des Branchenprimus Interhyp, den stärkst...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393350577&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 12:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 12:43:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB hält deutsche Einwände für übertrieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393334403&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 09:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 09:01:00
Die deutschen Banken untermauern ihre Bedenken zum digitalen Euro – doch die Europäische Zentralbank (EZB) hält dies für übertrieben. So fordern die Banken, dass Bürgerinnen und Bürger nur geringe Summen in digitale...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einnahmen aus Grunderwerbsteuer brechen um über ein Drittel ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393330403&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-22 07:10:49 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 07:10:49
Die Zurückhaltung beim Kauf von Grundstücken und Immobilien wegen der hohen Bauzinsen lässt die Einnahmen aus der Grunderwerbsteuer einbrechen. Im ersten Halbjahr 2023 nahmen die Bundesländer damit rund 6,3 Milliard...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>