<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Preos droht die Insolvenz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417958183&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Büroimmobilienkonzern Preos AG steht vor der Pleite. Das Unternehmen teilte am Freitagnachmittag mit, es sei „gehalten, bis zum 1. Juli 2024 einen Insolvenzantrag zu stellen“. Zuvor hatte das Oberlandesgericht in Frankfurt sich geweigert, eine Stundung fälliger Zinsen zu genehmigen. Nach Schätzu...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preos will Insolvenzantrag stellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417958211&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Berlin, Düsseldorf. Der Büroimmobilienkonzern Preos AG aus Frankfurt steht vor der Pleite. Das Unternehmen teilte am Freitagnachmittag mit, es sei „gehalten, bis zum 1. Juli 2024 einen Insolvenzantrag zu stellen“. Zuvor hatte das Oberlandesgericht (OLG) in Frankfurt sich geweigert, eine Stundung fäl...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So funktioniert ein Auszahlplan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417958215&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Bundesweit gibt es 4,3 Millionen ETF-Sparpläne, Tendenz steigend. Das zeigt eine Umfrage des Portals Extra ETF unter deutschen Brokern. Im Schnitt fließen jeden Monat 172 Euro in die Sparpläne auf die kostengünstigen Aktien-Indexfonds. Wer einen solchen Sparplan 30 Jahre lang durchhält, kann sich am...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höhere Renten machen viele Senioren steuerpflichtig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417958216&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Gute Nachrichten für die 21 Millionen Rentnerinnen und Rentner in Deutschland: Im Juli kommt die nächste Rentenerhöhung. Erstmals steigen die Bezüge in Ost und West gleich stark, nämlich um 4,57 Prozent. Höhere Renten bedeuten regelmäßig auch, dass mehr Seniorinnen und Senioren steuerpflichtig werde...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für bessere Kontrollen : Deutsche Bank beruft Laura Padovani in den Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417946575&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche Bank erweitert den Vorstand. Wie Deutschlands größtes Kreditinstitut am frühen Sonntagabend mitteilte, schafft sie ein neues Ressort für Compliance (Regeltreue) und gegen Finanzkriminalität. Dieses Ressort erhält Laura Padovani, die der Aufsichtsrat schon zum 1. Juli in den Vorstand ber...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>