<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>RAG-STIFTUNG</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414153595&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>269 Mill. Euro hat die R AG-Stiftung das Engagement in Gesellschaften der insolventen Signa-Gruppe 2023 gekostet. Einen Strick lässt sich der Stiftungsvorstand daraus jedoch nicht drehen.
► Bericht Seite 10...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Clark zielt auf große Funding-Runde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414153614&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.6.2024 bg Frankfurt – Beim Frankfurter Insurtech Clark reifen Pläne für ein großes Funding. Nachdem Gründungschef Christoph Oster kürzlich den CEO-Staffelstab an Benedikt Kalteier weiterreichte und Oster in den Aufsichtsrat wechselte, werden nun die Weichen gestellt, um ein großes...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauvorschriften und leere Kassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414169563&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Höfling
Die Enttäuschung im Saal war nicht zu überhören. „Der Vizekanzler lässt herzlich grüßen“, verkündete die Moderatorin auf der Bühne, „aber er schafft es wegen des Staatsbesuchs von Präsident Selenskyi heute leider nicht zu uns.“ Die Reaktion des Publikums, allesamt Teilnehmer des „Tag...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So schwer trifft die Krise die Makler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414158370&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Zeiten, in denen das Geschäft quasi von allein lief, sind vorbei. Vor gut zwei Jahren berichteten Makler noch mit leuchtenden Augen, dass sie auf attraktive Immobilienanzeigen innerhalb eines Tages bis zu 400 Anfragen von Interessierten bekamen. Doch inzwischen läuft das Geschäft deutlich mühsam...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414158373&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So bringen Babyjahre Steuervorteile</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414158374&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Junge Eltern müssen sich rund um ihren Nachwuchs um einiges kümmern. Im ersten Lebensjahr stehen gleich sechs Vorsorgeuntersuchungen beim Kinderarzt an, ständig müssen neue Windeln her, und schon wieder sind die Bodys und Krabbelhosen zu klein. Dank Elternzeit und Elterngeld lässt sich manches entsp...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Analysten sehen 40 Prozent Kurspotenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414158375&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Köln. Schon der erste Blick auf den Chart von Adyen zeigt: Bei der Aktie des niederländischen Zahlungsdienstleisters brauchen Anleger starke Nerven. Seit dem Börsengang im Juni 2018 ging es von 240 Euro bis auf fast hinauf 2800 Euro hinauf und wieder runter auf 640 Euro. Heute steht die Aktie bei ru...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ihr wollt Immobilienmakler bei McMakler werden? CEO verrät, welche Fehler ihr im Bewerbungsprozess vermeiden solltet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414112058&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>CEO Felix Jahn gibt Einblick in den Bewerbungsprozess bei McMakler. Welches Verhalten regt ihn richtig auf? Wofür verlieren Immobilienmakler beim Abendessen den Job? Das lest ihr mit BI+. Geschäftsführer Felix Jahn plant mit seinem Unternehmen McMakler, bis Ende des Jahres eine Vielzahl neuer Immobi...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin zu spät - BSW stellt Produktklassifizierung um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414178802&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Mark Branson wollte eigentlich über die zu komplexen EU-Aufsichtsregeln referieren, als ihm auf der BaFin-Jahres-PK im Mai eine Frage zum aktuellen Boom von Anlagezertifikaten gestellt wurde.

Das Marktvolumen für strukturierte Wertpapiere kletterte laut Branchenverband BSW bis Ende 2023 um 40% auf ...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klaus Töpfer: Vom Mister Umwelt zum Mister Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414107323&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wenn jemand nicht mehr wusste, wer Klaus Töpfer war, dann half oft dieser Satz: Das war der Umweltminister, der mal durch den Rhein geschwommen ist. Sein beherzter Sprung mit Badekappe und Flossen von einem Polizeiboot in den Rhein hat den CDU-Politiker 1988 bekannt gemacht. Doch seine Leistung war ...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Landnutzung : Ureinwohner bremsen Ausbreitung invasiver Arten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414098336&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In Gegenden, die noch von ihren Ureinwohnern verwaltet werden, gibt es deutlich weniger invasive Arten als andernorts. Zu diesem Schluss kommt eine Studie der Uni Gießen und des Senckenberg-Instituts. Die Wissenschaftler haben Millionen von Datenpunkten zur Verbreitung nicht heimischer Pflanzen- und...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>WeWork schließt Insolvenzverfahren ab – Wechsel an der Spitze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414155894&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 19:55:15 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 19:55:15
Nach dem Abschluss des Insolvenzverfahrens bei WeWork hat der Bürovermieter seinen Chef ausgetauscht. Für David Tolly übernimmt der Immobilienexperte John Santora, wie der Konzern am Dienstag mitteilte. Tolly war im...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Klara Geywitz ihr Image als Krisenministerin loswerden will</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414144658&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 16:16:55 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 16:16:55
Für Klara Geywitz sind die Frühjahrsmonate ein großes Schaulaufen: Erst musste sie beim Tag der Wohnungswirtschaft vorbeischauen, dann beim Tag der Bauindustrie auftreten und nun den Tag der Immobilienwirtschaft abs...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-Mitarbeiterin verklagt Deutsche Bank wegen ausgefallener Bonus-Zahlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414132739&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 13:31:27 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 13:31:27
Eine ehemalige Händlerin der Deutschen Bank hat das Geldhaus vor einem Londoner Gericht auf etwas mehr als 2,6 Millionen Pfund (umgerechnet gut drei Millionen Euro) verklagt. Shikha Gupta wirft der Bank vor, ihr vor...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414112880&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 10:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 10:28:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich die Preise in Hamburgs Trendvierteln entwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414108810&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 09:11:56 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 09:11:56
Meike Jörger und ihr Mann hatten eine Rarität zu verkaufen: Ein Zweifamilienhaus aus den 50er-Jahren – auf einem Grundstück von 1000 Quadratmetern. Für die Lage im Hamburger Stadtteil Niendorf ist das ungewöhnlich g...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipziger Immobilienmarkt zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414108809&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 09:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 09:13:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf für Anleger besonders lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105951&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 06:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 06:54:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf diese unbekannten Aktien setzen Hedgefonds jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105947&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 14:21:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 14:21:00
Profianleger bauen gerade ihre Aktiendepots um. Das zeigen Daten der US-Investmentbank Goldman Sachs, die mehr als 95 Portfolios von Hedgefonds tracken. So haben sie beispielsweise bei Nvidia ihre Position im Monats...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Uhren für Sammler mit mittlerem Budget spannend sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105942&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 06:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 06:36:00
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Kölner Stadtteilen steckt Potenzial für Wohnungskäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105939&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 08:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 08:24:00
Roland Kampmeyer ist Realist: „Der Immobilienmarkt hat sich komplett gewandelt, und dieser Wandel ist gekommen, um zu bleiben“, sagt der Inhaber des Kölner Maklerhauses Kampmeyer Immobilien.
Die Zeiten mit extrem ni...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf von Häusern und Wohnungen in Berlin auszahlt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105938&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 07:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 07:37:00
Je zentraler, desto besser. So lautet das Motto von Pandion-Chef Reinhold Knodel. Berlin-Mitte, Charlottenburg-Wilmersdorf, auch Friedrichshain-Kreuzberg, das sind für den Projektentwickler bevorzugte Bezirke der Ha...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ein Immobilienkauf in Frankfurt attraktiv ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414105937&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-11 13:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 13:54:00
Das Angebot klingt verlockend. „Exklusive Stilaltbau-Etage in bester Lage“, wirbt die Anzeige für eine Sechs-Zimmer-Wohnung im Frankfurter Westend. Geboten werden eine Wohnfläche von 222 Quadratmetern, ein repräsent...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Deutschland braucht einen offeneren Mindset gegenüber der Digitalisierung“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414132434&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-27 14:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-11 14:02:26

Frau Hahn, waren Sie schon immer an IT interessiert?
Nein, vor meiner Zeit bei der BWI hatte ich mit IT nichts zu tun. Schade, denn das wäre sicherlich auch ein sehr interessanter Job gewesen. Aber um sich für etwa...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>