<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Lage ist längst nicht mehr alles</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408477068&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Ist Wohneigentum jetzt wieder günstig – oder immer noch zu teuer? Die Unsicherheit ist seit dem Ende der langen Niedrigzinsphase weiterhin da. Angesichts hoher Umbau- und Sanierungskosten schrecken zudem viele Interessenten vor einem Kauf zurück. Die Frage, die sich viele Marktteilnehmer immer wiede...</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schmal ist das neue Schick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408477070&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Britta Nagel
Lange galt das Reihenhaus mit seinem Handtuchgarten, den übereinandergestapelten Zimmern und seiner Uniformität als spießig. Manche sahen darin gar das gebaute Eingeständnis seiner Bewohner, dass sie es nicht in ein „echtes“ Einfamilienhaus geschafft hatten. Doch die unscheinbare Schwes...</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Initiation für Eigentümer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408477069&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Es gibt viele Initiationsriten für frisch gebackene Hausbesitzer: der erste Spatenstich, das Richtfest, der Einzug. Doch erst mit dem Aussuchen des Rasenmähers verinnerliche ich so richtig: Ich besitze nun Land – und das will gepflegt werden. Im Baumarkt muss ich den Offenbarungseid l...</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage : Der Optimismus im Dax ist übertrieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408461346&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kursbewegungen an Feiertagen sollten Aktionäre üblicherweise nicht allzu viel Aufmerksamkeit schenken. Zwar sind die Börsen an solchen Tagen gar nicht so selten geöffnet (in Deutschland gilt dies beispielsweise für Christi Himmelfahrt, Pfingsten und Fronleichnam), doch angesichts der schwachen Hande...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Country Garden bedient Inlandsanleihen fast pünktlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408455974&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-11 11:01:43 letzte Aktualisierung: 2024-05-11 11:01:43
Der hochverschuldete chinesische Immobilienentwickler Country Garden hat mit leichter Verspätung wichtige Zinszahlungen geleistet. Couponzahlungen von umgerechnet 8,5 Millionen Euro auf Inlandsbonds seien innerhalb ...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>