<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Die glorreichen Sieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035720&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Daniel Wetzel
Nicht viele Dinge sorgen in der deutschen Politik für so viel Aufregung wie die Energie- und Klimapolitik. Jüngst sorgte der Bundesrechnungshof für Schlagzeilen mit seinem Zweifel an der Bezahlbarkeit des Klimaschutzes. Er warf der Bundesregierung Kontrollverlust in der Energiewende vo...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein klimapolitischer Morgenthau-Plan bringt nichts</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035728&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Nikolaus Doll und Jacques Schuster
Nachhaltig ist der Weiterbrieb der Kohlekraftwerke auf gar keinen Fall, betont Bayerns Ministerpräsident Markus Söder. Der CSU-Vorsitzende wirft den Grünen eine ideologische Verblendung vor, die dem Klima schadet.
WELT AM SONNTAG:
Herr Söder, unentwegt hört man heu...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach der Kohle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035745&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Von Alexander Dinger und Verena Müller
Es ist idyllisch hier in Burg, mitten im Spreewald. Kähne gleiten gemächlich über die Kanäle, unter Holzbrücken hindurch, vorbei an schwarzen Blockhäusern mit weißen Sprossenfenstern. Erlen und Eschen stehen aufgereiht am Wasser, Narzissen blühen, Schafe grasen...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pakete für den Mülleimer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035749&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Christoph Kapalschinski
Es ist ein starker Appell, den das EU-Parlament diese Woche mit großer Mehrheit ausgesprochen hat: "Bekleidung sollte ein höherer Wert beigemessen werden, und sie sollte länger getragen und besser gepflegt werden, als es in der heutigen Fast-Fashion-Kultur der Fall ist." Doch...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grünes Gas im Tank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035752&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Daniel Zwick
Wenn Ende Juli die Olympischen Spiele in Paris beginnen, sind sie nicht nur eine Bühne für die besten Sportler der Welt - sondern auch für neue Technologien. Ob die Besucher mit Flugtaxis des deutschen Pioniers Volocopter durch die Stadt reisen können, ist noch nicht ganz sicher. Auf je...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strand On Demand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035760&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Matthias Kamann
Geplant war es so: Um 14.02 Uhr von Eckernförde mit dem Bus 710 in Richtung Kappeln. Aussteigen im Dorf Karby an der Haltestelle Am Ring. Von dort weiter mit einem Leihfahrrad zum nahen Schloss Karlsburg. Das Schloss soll schön sein. Aber der Plan ging nicht auf. Denn in Karby stande...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparer meiden Grün</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035789&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Geld bewegt die Welt, heißt es. Warum sollte es also nicht auch den Weg zum Klimaschutz ebnen? Das zumindest glauben all jene, die die Anlage nach sogenannten ESG-Kriterien propagieren. Das Kürzel steht für Environment, Social und Governance. Es bedeutet, dass bei Investments Unternehmen ausgeschlos...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Haus vom Acker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035791&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Anna Shemyakova
Irgendwo in der Lüneburger Heide, in der Nähe der Kreisstadt Uelzen, steht eine für Niedersachsen typische neue Einfamilienhaussiedlung. Auf den ersten Blick reihen sich die Neubauten unauffällig aneinander. Auch das Haus der Familie Hinrichs mit dunklen Ziegeln auf dem Satteldach, h...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überfordert mit dem Müll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035790&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
In etlichen Bereichen ist Deutschland nicht mehr Spitze. Das ist dieser Tage oft genug zu hören und zu lesen. Das gilt sogar für die Mülltrennung - eine Disziplin, bei der sich viele Landsleute einbilden, eine weltweite Vorbildfunktion auszuüben. Weit gefehlt. Laut einer Untersuchu...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ganz grünes Kino</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035792&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Elmar Krekeler
Die Freunde von Deutschlands einsamster Nordseeinsel machten sich schon Sorgen, als sie von der letzten deutschen Sky-Serie hörten. "Helgoland 513" hieß die und spielte auf der roten Insel an der langen Anna (die man in der Serie nicht sieht). Der Inselgemeinschaft, 1253 Einwohner, dr...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Geburt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035820&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Plaid "Onda" aus flauschiger Bio-Merinowolle gibt es auch in Blautönen. Von Hess Natur, um 260 Euro, über hessnatur.com (http://hessnatur.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für die erste Wohnung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035819&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Der "Catifa" von (Design: LievoreAltherrMolina) ist ein moderner Klassiker. Jetzt gibt es ihn statt mit einer Kunststoffsitzschale mit einer aus gepresstem Papier. Um 345 Euro, über arper.com (http://arper.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Grillparty</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035818&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Wer auf echtes Feuer nicht verzichten will: Die brennbaren Knäuel bestehen aus Resten, die bei der Produktion von Bienenwachstüchern (einer Alternative zu Alufolie) anfallen. Von Gaia, um 7 Euro, über gaiastore.com (http://gaiastore.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zum Abitur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035817&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>"Add" von Stattmann (Design: Steffen Kehrle) ist Hocker, Beistell- oder Nachttisch und so ein Begleiter für viele Jahrzehnte. Aus Esche aus kontrolliert nachhaltiger Forstwirtschaft, in Deutschland hergestellt. Um 340 Euro, über stattmannfurniture.com (http://stattmannfurniture.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Silberhochzeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035816&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Lilian von Trapp verwendet ausschließlich recyceltes Gold und Steine aus Vorbesitz, gefertigt wird ihr Schmuck in Deutschland. Smaragdring aus Gelbgold, um 6000 Euro, über lilianvontrapp.com (http://lilianvontrapp.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für den Wanderpartner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035815&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Leichte Reisehängematte aus recyceltem Ripstop-Nylon von Voited. Um 79 Euro, über voited.com (http://voited.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zur Einschulung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035814&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Vom Great Barrier Reef bis in die Sahara - und in den Schwarzwald: "Wo die wilden Tiere leben. Artenvielfalt rund um die Welt" ist wunderschön illustriert. Von Kleine Gestalten, 19,90 Euro, über gestalten.com (http://gestalten.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zum Geburtstag einer Freundin oder eines Freundes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035812&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Weniger Plastik im Bad: mit festem Shampoo und Moisturizing Bar. Von Your Loving Nature, Set um 46 Euro, über yourlovingnature.com (http://yourlovingnature.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zum Jahrestag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035811&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Sweatshirt aus Biobaumwolle, vom Mutter-Tochter-Unternehmen Lanius. Um 100 Euro, über lanius.com (http://lanius.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grund zur Freude</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035810&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Für die Großeltern
Mehr (Leitungs-)Wasser trinken: Glasflasche mit Schraubdeckel von Paveau. In sieben Farben, ab 65 Euro, über paveau.com (http://paveau.com)...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urlaub mit gutem Gewissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035829&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Kopenhagen: Radeln und Müllfischen
Wenn in Kopenhagen eine neue nachhaltige Idee von den Stadtplanern umgesetzt wird, freuen sich Einheimische und Touristen. Denn alles dient dazu, die Lebensqualität in der Metropole zu erhöhen - und das auf spielerische Weise. Eine angenehme Herangehensweise, die K...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hainich: Mit Wildkatzen im Urwald</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035834&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Wer sie einmal sieht, blickt der ungezähmten Natur ins Auge: Die Europäische Wildkatze ist ein heimisches Wildtier. Nach ihrem wissenschaftlichen Namen Felis silvestris auch Waldkatze genannt, war sie in Deutschland einst fast ausgestorben. Heute ist sie selten, streng geschützt und Symboltier des N...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Juist: Autofreie Nordseeinsel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035833&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Dieses Eiland im Nationalpark Wattenmeer ist wie ein zeitgemäßes Bullerbü: ursprüngliche Natur, keine Autos. Stattdessen Fahrräder und entspannte Pferde mit geregelten Arbeitszeiten und eigenem Urlaubsanspruch, die Taxikutschen und Lieferwagen ziehen. Sogar die Müllabfuhr kommt mit Hufgeklapper. Sch...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Valencia: Europas grüne Hauptstadt 2024</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035832&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Valencia - in diesem Jahr von der Europäischen Kommission als "Grüne Hauptstadt Europas" geadelt - tickte schon grün, naturverbunden und nachhaltig, als die Begriffe noch gar nicht im Bewusstsein wurzelten. Seit alters her dient der südlich gelegene See Albufera als Lebensraum zahlreicher Vögel, kom...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Werfenweng: Schafe und Elektroroller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035831&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Bio, öko, nachhaltig - mit diesen Schlagworten zieren sich inzwischen viele Urlaubsziele, aber bei den wenigsten steht eine nachhaltige, seit Jahren erprobte Strategie dahinter. Werfenweng im Salzburger Land ist Pionier auf diesem Gebiet: Schon 1994 hat das auf 900 Meter gelegene Alpendorf, das umge...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Feine Kraftpakete</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035845&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Samen der Chiapflanze (Salvia hispanica) gibt es hell wie dunkel - und gelten als gesund. So sollen sie helfen, den Blutdruck und Cholesterinspiegel zu senken, den Blutzucker zu stabilisieren, sich also insgesamt positiv auf Herz und Kreislauf auswirken. Ihnen werden zudem antimikrobielle und antien...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Exotische Zukunft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406035844&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Susanne Wedlich
Amaranth, Mais, Bohnen und Chia - das waren die vier "Säulen" der aztekischen Ernährung. Und was schon vor Tausenden von Jahren in Mittelamerika den Hunger stillte, als Getränk erfrischte oder den Göttern als Opfergabe dargebracht wurde, ist heute international Trend: Die Samen der C...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>