<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Eigentum verpflichtet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412327636&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Miriam Schwarz ist am Limit. Die 40-Jährige leitet eine Hausverwaltung, seit sieben Jahren ist sie im Geschäft. Und inzwischen stellt sie fest: Es ist kaum noch zu schaffen. „Zurzeit sind wir im Grunde genommen zu zweit, meine Arbeitswoche hat um die 50 Stunden“, sagt die Chefin de...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gesünder Rasen mähen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412327635&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Nun ist es so weit. Es hat auch mich erwischt. Inzwischen ist das ja nichts Besonderes mehr. Trotzdem ist man im ersten Moment verunsichert: Wie geht es nun weiter mit Job und Familie? Jedenfalls danke ich schon einmal für eventuelle Genesungswünsche. Nicht für mich. Für meinen Mäh...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schöner Parken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412327685&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Céline Lauer
Die Fahrzeuge der Deutschen sind eigentlich Stehzeuge. Ein Auto rollt hierzulande im Schnitt 45 Minuten am Tag, dann wird es abgestellt – in Garagen, auf Plätzen, am Straßenrand. Diese Stehzeuge werden stetig größer und zahlreicher: Im Januar waren 49,1 Millionen Pkw zugelassen, so viel...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie zur EM Ihre Wohnung an Fans untervermieten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412298901&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-01 08:51:50 letzte Aktualisierung: 2024-06-01 08:51:50
Am 14. Juni um 21 Uhr startet die Fußball-Europameisterschaft der Männer. Zum zweiten Mal nach 1988 findet sie in Deutschland statt. Ausgetragen werden die 51 Spiele des Turniers in zehn Städten: Berlin, Dortmund, D...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>