<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Deutsche Banken überrunden französische Häuser bei Effizienz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387174165&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.1.2024
wbr Frankfurt
– Die deutschen Banken haben in den vergangenen vier Jahren ihre Ertragskraft stärker verbessert als Banken in anderen wichtigen Ländern des Euroraums. Zu diesem Ergebnis kommt die Commerzbank auf Basis von Daten zu den großen, von der EZB direkt beaufsichtigt...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWP Bank wickelt weniger Transaktionen ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387174163&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.1.2024
fir Frankfurt
– Die Deutsche Wertpapier Service Bank (DWP Bank) hat im vergangenen Jahr rund 8% weniger Wertpapierund Fondsgeschäfte für die von ihr betreuten rund 1.100 Banken und Sparkassen in Deutschland abgewickelt als im Rekordjahr 2022. Wie das Institut am Montag mitt...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Regelsetzer entwirft ESG-Pflichtenheft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387174161&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.1.2024
jsc Frankfurt
– Auf Europas Banken kommen zunehmend konkrete Regeln für den Umgang mit Nachhaltigkeitsrisiken zu: Künftig müssen Geldhäuser ESG-Kriterien umfassend im Risikomanagement integrieren, also zum Beispiel den Einfluss auf herkömmliche Finanzkriterien ermitteln, ku...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkonzern Branicks in Finanznot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387174178&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.1.2024
hek Frankfurt
– Der Gewerbeimmobilienkonzern Branicks kann offenbar fällige Kredite nicht zurückzahlen. Daher braucht das Unternehmen Unterstützung von Fremdkapitalgebern. Mit den Schuldscheingläubigern wollen die Frankfurter nach eigenen Angaben über eine Laufzeitverlänger...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>ESG wird in USA zum Zankapfel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387174173&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.1.2024
xaw New York
– Der Konflikt um grüne und soziale Anlagen in den USA eskaliert zunehmend. Nachdem republikanische Politiker in den vergangenen Monaten mit harten Maßnahmen gegen ESG-Investoren vorgegangen sind, wehrt sich mit ExxonMobil nun auch ein großer Wirtschaftsvertret...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387172946&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Goldpreis gibt nach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387172948&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Düsseldorf. Die schwindenden Hoffnungen auf eine Zinssenkung haben zu Wochenbeginn den Goldpreis belastet. Am gestrigen Montag fiel dieser leicht und notierte zeitweise bei gut 2023 Dollar. Die unerwartet hohen Inflationszahlen in den USA hätten die Erwartungen an eine Zinssenkung im März gesenkt, s...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So rechnet sich eine Batterie für die Solaranlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387146821&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-22 12:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-22 12:59:00
Photovoltaikanlagen erfreuen sich großer Beliebtheit. Wer den selbst erzeugten Strom unabhängig von der Tageszeit nutzen möchte, muss ihn speichern.
Die Nachfrage nach Akkus, die das ermöglichen, wächst Jahr für Jah...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Urteil ist für Immobilienerben viel Geld wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387142091&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-22 12:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-22 12:01:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich eine Hütte im Skigebiet noch lohnt – und was Käufer beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387141627&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-22 11:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-22 11:35:00
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>