<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>SPARKASSEN</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415557887&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Nach 21 Jahren als niedersächsischer Sparkassenpräsident wechselt Thomas Mang in den Ruhestand. Er habe sich in dieser Zeit „relativ viel Einfluss“ erarbeitet, bilanziert er im Gespräch. Die Sparkassengruppe verliert einen geschätzten Strippenzieher.
► Personen Seite 24...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wie viel Nachhaltigkeit können wir uns leisten?“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415557903&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.6.2024
– Institutionelle Investoren setzen weiter auf Nachhaltigkeit. 85% der befragten Anleger berücksichtigen ESG-Kriterien. Zwei Drittel erwarten, dass das Volumen nachhaltiger Investments in den kommenden zwölf Monaten steigt. Das berichtete die Fondsgesellschaft Union Investm...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Standort D wird nach unten durchgereicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415557911&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Attraktivität Deutschlands für Investoren schwindet immer mehr, wie das neue IMD-Ranking zeigt. Der Handlungsdruck für die Politik wird damit immer größer. Vor allem bei der Digitalisierung haben der Standort insgesamt, aber auch die Unternehmen selbst gewaltigen Nachholbedarf, mahnen die Forsch...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank nimmt Chris Bartz unter Vertrag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415557943&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.6.2024
lee Frankfurt
Die Commerzbank nimmt den Fintech-Gründer Chris Bartz unter Vertrag. Nach Informationen der Börsen-Zeitung fängt der frühere Chef der zwischenzeitlich eingestellten Wealthtech-Plattform Elinvar bereits am 1. Juli im Bereich Business Development des Geschäftsse...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strippenzieher Mang tritt als Sparkassenpräsident ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415557941&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.6.2024
In der Sparkassen-Finanzgruppe, zuvorderst in der zwischen Nordsee und Harz, endet eine Ära. Mit Thomas Mang geht in diesem Sommer der seit Anfang 2003 amtierende Präsident des Sparkassenverbands Niedersachsen in den Ruhestand. Mehr als 21 Jahre bedeuten die zweitlängste Ma...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Henkel scheitert mit Öko-Reiniger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415568703&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Als Henkel im Herbst 2020 seine Öko-Marke Love Nature vorstellte, gab es für den Dax-Konzern ein Ziel: Marktführer Frosch angreifen. Die Öko-Vorreitermarke kommt auf vier bis fünf Prozent Marktanteil, der Persil-Hersteller wollte am wachsenden Geschäft mit nachhaltigen Reinigern im gleichen Maße mit...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Exklusiv: Commerzbank - Neue COO noch ohne EZB-Führerschein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415585999&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Wie wir aus dem Umfeld der Commerzbank hören, hat die künftige COO der Commerzbank noch keinen Bafin-Führerschein. Noch prüft die Aufsicht die Vorstands-Eignung von Christiane Vorspel.

Zwar geht man in der Bank davon aus, dass die Zustimmung der Aufsicht bis zum 1.10. vorliegt, bis dahin muss aller...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB - Droht schon bald der nächste Zoff?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415585992&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Auffallend still war es zuletzt im Eigentümer-Streit um den Expansionskurs von Nord/LB-Chef Jörg Frischholz geworden. Auch das leidige Thema einer möglichen Ausgliederung der Braunschweigischen Landessparkasse (BLSK) aus der Nord/LB wurde auf Ende des Jahres vertagt.

Bis dahin soll Deloitte ein Gut...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das teuerste Haus Deutschlands auf Immoscout steht auf Sylt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415543401&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 16:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 16:02:00
Das teuerste deutsche Immobilienangebot steht derzeit auf Sylt. Eine reetgedeckte Villa in Alleinlage bei Kampen wird derzeit beim Immobilienportal Immoscout24 für 15,5 Millionen Euro angeboten. Interessenten bekomm...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was die Intel-Chipfabrik für den Markt in Magdeburg bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415531464&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 11:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 11:40:00
Unter den großen deutschen Städten ist Magdeburg bislang eher unter dem Radar der Aufmerksamkeit geblieben. Dabei blickt die Stadt an der Elbe auf eine lange Geschichte zurück und avancierte nach der Wende zur Lande...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Käufer von Mietwohnungen maximal Steuern sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415529774&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 11:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 11:34:00
Jahrelang war die Förderung durch den Fiskus für Wohnungsinvestoren eher überschaubar – jetzt werden sie steuerlich wieder deutlich bessergestellt. Das Wachstumschancengesetz, das seit Ende März dieses Jahres gilt, ...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt in Leipzig zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415529768&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 11:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 11:37:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Braucht meine Immobilie einen Energieausweis?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415521046&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 10:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 10:06:00
Wer ein Haus oder eine Wohnung verkaufen oder vermieten will, muss einen Energieausweis vorweisen. Anhand des Ausweises können potenzielle Mieter oder Käufer erkennen, wie hoch die Energieeffizienz eines Gebäudes is...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs wichtige Punkte, die Immobilienkäufer beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415518267&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-18 08:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-18 08:18:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>