<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Grüner Wildwuchs bei nachhaltigen Fonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408740864&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Seit Jahren halten sich die Anleger in Umfragen zu nachhaltigen Investments zurück. Ein Beispiel dafür ist eine Auswertung von Axa Investment Managers (Axa IM) per Ende 2023. Der Anteil derjenigen, die ESG-Produkte in ihrem Portfolio haben, beträgt demnach 26%. In Europa liegt die Quote bei 23%. An ...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWP Bank fordert von S Broker Fehlbetrag aus Handelspanne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408740873&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.5.2024
 jsc Frankfurt – 
Die DWP Bank bereitet offenbar eine Klage gegen den S Broker der Sparkassen vor. Der Streit dreht sich laut Finanzkreisen um einen Fehlbetrag, der sich nach einer Handelspanne ergeben hat. Zuerst hatte der „Platow Brief“ über eine Klagevorbereitung gegen S...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408754519&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bundespolizei
Mehr Delikte an Bahnhöfen
Die Bundespolizei hat in den ersten drei Monaten des laufenden Jahres deutlich mehr Gewaltvorfälle registriert als im gleichen Zeitraum des Vorjahres. Die interne Statistik der Behörde liegt WELT vor. Die Beamten der Bundespolizei registrierten de...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Nichtnachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408737502&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer schreibt, zentrale Werte wie Demokratie, Gleichheit oder universelle Menschenrechte stünden zur Disposition, zielt offenbar auf den massiven Druck, dem sich demokratische Rechtsstaaten gegenwärtig ausgesetzt sehen. Die Stichworte sind bekannt: Rechtspopulismus, der wachsende Einfluss autokratisc...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Ludwig Erhard im Nachhaltigkeitsdiskurs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408737536&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In ihrem Leben ist Lamia Messari-Becker gut damit gefahren, mehr zu wollen, als ihr Umfeld ihr zutraut. Als sie sich vor drei Jahrzehnten an der Technischen Universität für Bauingenieurwesen einschreiben wollte, erhielt sie den Hinweis, sie könne auch an der Fachhochschule studieren. Als sie promovi...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit, ein Sommermärchen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408737574&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Am 14. Juli gibt es einen neuen Fußball-Europameister.
Dieses Ergebnis wird eindeutig sein. Aber wann ist ein Turnier ein Erfolg für das Gastgeberland, selbst wenn Deutschland nicht Europameister wird? Und wie misst ein Spielort wie Frankfurt seinen Nutzen?
Die Maßeinheit für eine positive Gesamtbil...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Gewerbesteuerlast durch Breitbandkabel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408748765&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es geht um zwei Privilegien, das sogenannte Nebenkostenprivileg bei der Wohnraumvermietung einerseits und das Kürzungsprivileg für Immobilienunternehmen bei der Gewerbesteuer andererseits. Was haben sie, so mag man sich fragen, miteinander zu tun?
Vom Nebenkostenprivileg spricht man bei der Bereitst...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408748768&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Schweizer Aktien aus der zweiten Reihe lohnen sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408748769&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Kaum ein Notenbanker hat seinen Job so gründlich erledigt wie Thomas Jordan. Der Chef der Schweizerischen Nationalbank (SNB) konnte die Teuerungsrate bereits vor knapp einem Jahr in den geldpolitischen Zielbereich zwischen null und zwei Prozent drücken. Das ermöglichte es ihm, im März überraschend d...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Steuerabzug für neue Heizung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408748770&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Diskussion über eine Pflicht zum Einbau von Wärmepumpen hat aufgezeigt: Der Einbau einer Heizungsanlage ist teuer. Das gilt unabhängig vom gewählten Energieträger. Steuerlich geltend machen lassen sich diese Anschaffungskosten immerhin bei vermieteten Immobilien. Weitere Möglichkeiten, den Aufwa...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erstmals unter 20.000 : Filialsterben der Banken hält an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408712901&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Filialsterben bei den Banken setzt sich im Zuge der voranschreitenden Digitalisierung weiter fort. Insgesamt sei im vergangenen Jahr die Zahl der Bank-Zweigstellen um 945 auf 19.501 gesunken - ein Rückgang um 4,6 Prozent, teilte die Bundesbank am Montag in Frankfurt mit.
„Die zunehmende Verbreit...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommen Sie an den Grundbuchauszug Ihrer Immobilie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408708489&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-13 11:01:53 letzte Aktualisierung: 2024-05-13 11:02:11
Einen Grundbuchauszug benötigen vor allem Verkäufer einer Wohnung oder eines Hauses, denn er verdeutlicht die Eigentums- und Rechtsverhältnisse einer Immobilie. Doch nicht jeder kann einen Grundbuchauszug anfordern....</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Krise der Projektentwickler ist noch nicht vorüber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408708485&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-13 11:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-13 11:00:00
Die Krise der deutschen Projektentwickler könnte sich länger hinziehen, als viele Marktkenner bislang vermutet haben. Marcus Lingel, persönlich haftender Gesellschafter der Merkur Privatbank, formuliert es gar so: „...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie weit Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen dürfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408708484&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-13 10:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-13 10:41:00
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienunternehmen droht Gewerbesteuerlast wegen Breitbandkabel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408700732&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-13 08:56:13 letzte Aktualisierung: 2024-05-13 08:56:13
Es geht um zwei Privilegien, das sogenannte Nebenkostenprivileg bei der Wohnraumvermietung einerseits und das Kürzungsprivileg für Immobilienunternehmen bei der Gewerbesteuer andererseits. Was haben sie, so mag man ...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>