<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Aktuelle Trends im Privatkundengeschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408033953&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Auf dem 22. Retail-Bankentag stehen Entwicklungen im Privatkundengeschäft in Zeiten von Digitalisierung, nachhaltiger Geldanlage, KI und Fachkräftemangel auf dem Programm. Die Keynote hält Sparkassenpräsident Ulrich Reuter.
► Finanzmarktkalender Seite 12...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Schulen statt alter Büros</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408033958&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>V iele Büros genügen den Anforderungen von Nutzern und Investoren nicht mehr. Was können Bestandshalter also tun, um einen Leerstand ihrer Objekte zu verhindern? Sanieren, umwandeln oder als letzte Möglichkeit abreißen. Angesichts des hohen Alters vieler Objekte ist ein „Upgraden“ mit hohen Kosten v...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Bankenmodelle der Zukunft“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408033976&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.5.2024
■ Herr Andresen, seit wenigen Tagen gelten in der EU neue Schuldenregeln – ist das ein Fortschritt oder ein Rückschritt?
Die neuen Schuldenregeln sind kein Fortschritt. Sie bieten keine Anreize, Europa wettbewerbsfähig zu machen und mit öffentlichen und privaten Investition...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trends im Privatkundengeschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408033997&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Auf dem 22. Retail-Bankentag in Frankfurt stehen aktuelle Entwicklungen im Privatkundengeschäft in Zeiten von Digitalisierung, künstlicher Intelligenz, nachhaltiger Geldanlage und Fachkräftemangel auf dem Programm. Mit von der Partie sind hochrangige Repräsentanten aller drei Säulen des deutschen Kr...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW wildert bei Hauck Aufhäuser Lampe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408034018&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.5.2024
phh Frankfurt
Die LBBW hat sich erneut bei Hauck Aufhäuser Lampe bedient.Guido Rohlfing ist Anfang Mai von der Privatbank zum Vermögensverwalter der süddeutschen Landesbank gewechselt und dessen neuer Head of Investor Relations Private Markets. Diesen Job hatte er zuvor run...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Druck auf US-Einlagensicherung nimmt zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408034017&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.5.2024
xaw New York
Die US-Einlagensicherung FDIC und ihr Chef Martin Gruenberg stehen unter zunehmend heftigerem Druck. So kommt eine von der Behörde beauftragte Prüfung zu dem Schluss, dass bei dem Bankenregulator seit langem eine Kultur herrscht, in der sexuelle Belästigung, Mo...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sargnagel der Bahn-Politik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408047037&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Matthias Kamann
Es geht um rund sieben Milliarden Euro. Das ist mehr als die Hälfte dessen, was der Bund pro Jahr für die gesamte Eisenbahn-Infrastruktur der Bundesrepublik ausgibt. Und diese sieben Milliarden Euro hat der Bund in Gestalt des Staatskonzerns Deutsche Bahn AG (DB) demnächst aller Vora...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das bedeutet steigende Preise“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408047049&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Höfling
Am deutschen Immobilienmarkt nimmt das Interesse am Kauf von Häusern oder Wohnungen wieder zu. In vier von acht Metropolen liegen die Angebotspreise einer Studie der Immobilien-Plattform Immobilienscout24 zufolge bereits über dem Vorjahresniveau. Ob sich das zum Trend verfestigen wir...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem Auto in die Luxuswohnung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408051969&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ols.
STUTTGART. Aston Martin, Bugatti, Bentley und Porsche haben Wohntürme für wohlhabende Käufer für sich schon länger entdeckt. Nun schließt sich auch Mercedes-Benz der Gruppe architektonisch aktiver Autohersteller an. Die Schwaben planen gleich zwei Hochhäuser zusammen mit unterschiedlichen Proje...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Abwasser soll helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408051966&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein bedeutendes Stadtentwicklungsprojekt mit wegweisendem Energiekonzept liegt links der Weser. „Die Verträge sind gemacht“, sagt Burkhard Bojazian, Geschäftsführender Gesellschafter von Justus Grosse Real Estate. Nach langen Vorplanungen wird hier seit 2018 das mehr als 20 Hektar große Quartier der...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zum Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408051960&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Kauf einer Immobilie fällt vielen Menschen derzeit schwer. Ein Stück weit gehört das dazu, denn eine der größten Investitionen im Leben sollte gut überlegt sein, damit diese nicht eine Nummer zu groß gerät. Der Preis spielt dabei eine entscheidende Rolle – und hier zeigt sich Potential für Kaufi...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rechteck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408051976&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der nach Widerspruch gegen eine ordentliche Kündigung möglicherweise gegebene Anspruch des Mieters auf Fortsetzung des Mietverhältnisses ist ausgeschlossen, wenn gleichzeitig ein Grund für eine fristlose Kündigung vorliegt. Ein Vermieter kündigte seiner Mieterin aufgrund von Mietrückständen sowohl o...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Stadt wächst in die Höhe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408051973&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In Deutschland überragen 19 Wolkenkratzer die Höhe von mehr als 150 Meter. Davon stehen 18 Hochhäuser in Frankfurt. Damit die Stadt auch in Zukunft „Mainhattan“ bleibt, hat ihr Magistrat eine Fortschreibung des Hochhausentwicklungsplans auf den Weg gebracht („HEP 2024“). Es handelt sich um eine Aktu...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baustelle Postbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408052061&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>dpa-AFX. Frankfurt. Die Deutsche Bank sieht nach dem monatelangen Durcheinander bei der Postbank beim Thema Servicequalität noch Luft nach oben. Das Institut arbeite „weiter an Verbesserungen“, führte Konzernchef Christian Sewing in dem am Mittwoch vorab veröffentlichten Redetext zur Hauptversammlun...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Union Investment attackiert Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408057012&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Fondsgesellschaft Union Investment übt deutliche Kritik an den eingeschränkten Fragemöglichkeiten bei der virtuellen Hauptversammlung der Deutschen Bank am 16. Mai. „Wir werden Vorstand und Aufsichtsrat nicht entlasten“, kündigte Fondsmanagerin Alexandra Anneke gegenüber dem Handelsblatt an.
Akt...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Union Investment kritisiert Führung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408057039&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Fondsgesellschaft Union Investment übt scharfe Kritik an den eingeschränkten Fragemöglichkeiten bei der virtuellen Hauptversammlung der Deutschen Bank. Fondsmanagerin Alexandra Annecke kündigt im Interview mit dem Handelsblatt an: „Wir werden Vorstand und Aufsichtsrat der Bank nicht entlasten.“
...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Häuser und Wohnungen sacken weiter ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408057056&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Der deutsche Immobilienmarkt kämpft auch zwei Jahre nach Beginn der Zinswende mit rückläufigen Preisen. Der Immobilienpreisindex, den der Verband deutscher Pfandbriefbanken (VDP) am Mittwoch veröffentlichte, ist im ersten Quartal um 5,3 Prozent gegenüber dem Vorjahreszeitraum auf nun 174,7 ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alternative zum Klassiker MSCI-World</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408057067&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Bei börsengehandelten Index-Fonds (ETFs) sind Angebote auf den MSCI-World der Klassiker. Suchanfragen von Besuchern von Bank- und Fachwebsites wie Just-ETF legen nahe, dass diese sogenannten Welt-ETFs bei deutschen Anlegern am gefragtesten sind. Doch inzwischen sind ebenfalls weit vorn: ETFs auf den...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie weit kann die Miete trotz Preisbremse erhöht werden?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408057068&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Doch bereits jetzt ist die Preisbremse nur eine von mehreren Richtlinien. Wann und wie hoch dürfen Eigentü...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Immobilien und Grundstücke in Hamburg gefallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408008039&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Preise für Immobilien und Grundstücke in Hamburg sind im vergangenen Jahr teils deutlich gefallen. Für Ein- und Zweifamilienhäuser einschließlich Grundstück sanken sie im Schnitt um 15 Prozent, wie aus dem am Mittwoch veröffentlichten «Immobilienmarktbericht Hamburg 2024» des Gutachterausschusse...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Immobilienfirmen und Kommunen kooperieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408017817&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-09 11:46:32 letzte Aktualisierung: 2024-05-09 11:46:32
Kommunen und Immobilienwirtschaft sind oft nicht gut aufeinander zu sprechen. Vertreter der Städte werfen der Branche gern vor, ihr gehe es ausschließlich um den Profit. Die Immobilienfirmen beklagen wiederum ein ma...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solarstrom-Versorgung von Mehrfamilienhäusern wird einfacher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408016009&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-09 11:35:36 letzte Aktualisierung: 2024-05-09 11:35:36
Der Ausbau der Solarenergie für Wohngebäude schreitet ungebrochen voran: Im Jahr 2023 wurden in Deutschland mehr als eine Million neue Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) installiert – so viele wie nie zuvor. Der Antei...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So senken Vermieter ihre CO2-Abgabe mit fernablesbaren Zählern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408011318&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-09 10:06:08 letzte Aktualisierung: 2024-05-09 10:06:08
Der vergangene Winter war milder als der davor. Dennoch wurde in Mehrfamilienhäusern stärker geheizt als im Vorjahreszeitraum. Das belegen aktuelle Daten des Messdienstleisters Ista. Das Unternehmen wertet regelmäßi...</description>
<pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>