<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Hoffnungswert Provisionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999702&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Es läuft rund für die Commerzbank. Obwohl der Kampf um Kundeneinlagen in vollem Gange ist, hat sie im Schlussquartal noch einmal höhere Zinseinnahmen verbucht als erwartet. Zwar konnte das Institut nicht ganz an den Rekord des Vorquartals anknüpfen, doch der lediglich geringfügige Rückgang war im We...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank mit Rekordgewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999700&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.2.2024
phh Frankfurt
– Die Commerzbank hat am Donnerstag in Frankfurt im Rahmen der Jahrespressekonferenz den höchsten Gewinn seit 15 Jahren präsentiert. Der Konzerngewinn kletterte um 50% auf 2,2 Mrd. Euro, und auch das operative Ergebnis verbesserte sich um 60% auf 3,4 Mrd. Euro...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>HCOB gibt Pläne für Umzug in Elbtower auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999699&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Hamburg Commercial Bank (HCOB) hat Pläne für den Umzug ihres Hauptsitzes in den Elbtower fallen gelassen. Die Aussichten des Signa-Hochhausprojekts sind dem Institut, das einen Interims-Chef bekommt, zu unsicher.
► Bericht Seite 7
► Personen Seite 24...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank hält Kostendisziplin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999713&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.2.2024
lee Frankfurt
– Die Commerzbank ist im abgelaufenen Jahr noch einmal mit Schwung auf der Zinswelle geritten. Wie das Institut am Donnerstag auf der Bilanzpressekonferenz in Frankfurt mitteilte, stieg der Zinsüberschuss um 29,6% auf 8,4 Mrd. Euro. Das sind mehr als zwei Drit...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Firmenkundengeschäft zurück in der Realität</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999712&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.2.2024 2023 war für das Firmenkundengeschäft der Commerzbank ein außergewöhnlich gutes Jahr. Der operative Gewinn hat sich auf rund 2,1 Mrd. Euro mehr als verdoppelt und die Erträge erreichten ein Rekordniveau von rund 4,5 Mrd. Euro – in allen Kundengruppen, wie die Bank mit Vorla...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Druck auf Immobilienfinanzierer wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999714&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.2.2024
fir Frankfurt
– Der Immobilienfinanzierer Deutsche Pfandbriefbank (PBB) ist nach Rating-Herabstufungen weiter unter Druck geraten. S&P hatte am Mittwochabend erklärt, das kurzfristige und langfristige Emittenten-Rating der PBB von „BBB/A-2“ auf „BBB-/A-3“ herabzusetzen, bei...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Commerzbank-Vorstand bleibt in Bewegung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391999742&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.2.2024 Die Fluktuation im Commerzbank-Vorstand bleibt hoch. Wie am Donnerstag am Rande der Bilanzpressekonferenz bekannt wurde, verliert das Institut mit Jörg Oliveri del Castillo-Schulz schon wieder einen Top-Manager.
Anlässlich der am Vortag stattfindenden Aufsichtsratssitzung h...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf dem Weg nach Rechtsaußen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392006842&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Nikolaus Doll, Carsten Dierig und Frederik Schindler
Das jüngste Verwirrspiel um Peter Kurth in der CDU beginnt im vergangenen September. Damals teilt der Landesverband Berlin dem in Brandenburg mit, dass Kurth die Parteigliederung in der Hauptstadt verlassen und wechseln wolle. Was die Berliner ihr...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gesellschaft skeptisch bei Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988670&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>dpa.
BERLIN. In Deutschland nimmt ein Großteil der Menschen an der digitalen Welt teil und kann ihre Möglichkeiten selbstbestimmt nutzen. Gleichzeitig sinkt jedoch die Fähigkeit, künftig mit dem digitalen Wandel Schritt zu halten. Das sind die zentralen Ergebnisse der Studie „D21-Digital-Index 2023/...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit dem Bauen auch auf das Klima achten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988680&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Gebäudesektor ist einer der größten Emittenten, wenn es um den Ausstoß von Kohlendioxid (CO2 ) geht. Vorreiter ist die Zementindustrie. Wie man in Zukunft nachhaltiger baut, ist wesentlich auch eine Frage des optimierten Rohstoffeinsatzes. Von der Erkenntnis bis zur Umsetzung ist der Weg lang. A...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ohne Stellplatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988679&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Vieles macht Bauen teuer. Erst muss das große Mehrfamilienhaus oder das kleine Häuschen geplant werden, dann braucht es ein Grundstück und Baumaterial, und das Personal will ebenfalls bezahlt werden. Das alles kostet, und die Bauzinsen sind auch gestiegen. Doch mitunter finden sich Stellschrauben, a...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Talsohle ist bisher nicht erreicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988683&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Vom Reihenhaus im Speckgürtel bis zur Stadtvilla in exklusiver Lage – lange Zeit kannten die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland vor allem eine Richtung: nach oben. Während des jüngsten Aufschwungs vom vierten Quartal 2010 bis zum ersten Quartal 2022 sind im deutschen Durchschnitt die realen Im...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988682&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Höhe der Vergütung für zusätzliche Bauleistungen muss auf den ursprünglichen Preisermittlungsgrundlagen beruhen. Ein Auftragnehmer verlangte eine Vergütung für zusätzliche Leistungen, die während der Bauausführung erbracht wurden. Das Gericht betonte, dass solche Forderungen nur bei eindeutiger ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Land wächst – noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988681&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>So viele Menschen wie noch nie leben in Deutschland. Auf rund 84,7 Millionen Einwohner kommt das Statistische Bundesamt mit der ersten Schätzung für das Jahresende 2023. Das sind 330.000 Personen mehr als ein Jahr zuvor. Gleichzeitig wächst der Anteil der älteren Menschen: Etwa jeder fünfte Einwohne...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Freie Bahn für Wiener Prachtimmobilien von Signa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988688&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ela.
Wien. Während in Deutschland der Zusammenbruch des Immobilien- und Handelsriesen Signa noch unklare Folgen für die Objekte hat, gibt es in Österreich einen Abverkauf von Liegenschaften im Luxussegment. Damit will der Sanierungsverwalter für die Gläubiger die bestmögliche Lösung erreichen. Entsp...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurze Meldungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988687&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Beflügelt von vielen Projekten in Deutschland, hat der österreichische Baukonzern Strabag im vergangenen Jahr seinen Wachstumskurs fortgesetzt. Strabag bilanzierte mit einer um acht Prozent erhöhten Bauleistung von 19,1 Milliarden Euro. Der Auftragsbestand sank zwar um ein Prozent auf 23,5 Milliarde...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Düstere Prognose für Autoabsatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988686&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>tp.
FRANKFURT. Einen düsteren Ausblick auf 2024 gibt der Zentralverband Deutsches Kraftfahrzeuggewerbe (ZDK). Während die Autoindustrie für dieses Jahr eine leichte Steigerung der Neuzulassungen prognostiziert hat, sagt der ZDK nur Neuzulassungen und damit Verkäufe von Neuwagen von 2,65 Millionen Au...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Fußball-EM sind die Wettanbieter betrübt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988685&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>brn.
FRANKFURT. Eigentlich wäre ein Sportereignis wie die Europameisterschaft im Fußball wie ein 13. Monat für Buchmacher. Zumal das Turnier in Deutschland stattfindet. Mathias Dahms und Luka Andric vom Deutschen Sportwettenverband (DSWV) aber hielten die digitale Vorstellung der Jahreszahlen 2023 u...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der kleinste Großflughafen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988684&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Manche Sätze scheinen immer aktuell. „Der Fluggast, der in acht Stunden über den Ozean nach Frankfurt geflogen ist, hat kein Verständnis dafür, daß er vielleicht über eine Stunde für die Abfertigung am Flughafen benötigt“, lautete eine Sorge im Aufsichtsrat der Frankfurter Flughafengesellschaft – un...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Raumwunder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988693&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Gartenhäuser bieten weitaus mehr als nur Stauraum für Gartengeräte und Outdoor-Equipment. Das durchdachte Raumwunder passt perfekt zu einem dynamischen Lebenswandel. Wenn das Eigenheim räumlich an seine Grenzen stößt und ein Umbau nicht für den notwendigen Platz sorgt, schafft ein Mikrohaus von ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Glasdachsysteme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988692&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Sonnen- und Wetterschutzsysteme verbinden elegantes Design und hochwertige Materialien. Angepasst an architektonische Gegebenheiten entwirft KLAIBER passgenaue Markisen, Überdachungen und Beschattungssysteme, die funktional, optisch ansprechend und langlebig sind.
Für jeden Outdoor-Bereich gibt ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Außenkamin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988691&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Formvollendetes Design und ausgewählte Materialien machen den beweglichen Außenkamin von Gey zu einem Hingucker. Vier stabile Rollen bieten uneingeschränkte Flexibilität auf der Garten- oder Terrassenfläche. Der Kamin ist aus widerstandsfähigem Edelstahl, reinem Kupfer und Gusseisen gefertigt, hitze...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Essilor Luxottica legt deutlich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988690&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>chs.
ROM. Immer mehr junge Menschen leiden an fortschreitender Kurzsichtigkeit. Der italienisch-französische Hersteller von Brillengestellen und -linsen Essilor Luxottica glaubt, ein Mittel dagegen gefunden zu haben. Stellest heißt die Marke der Linsen, die das Fortschreiten von Kurzsichtigkeit im j...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Fracker im Fusionsfieber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391988689&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Aus Sicht von Investmentbankern herrscht im lukrativen Sektor der Unternehmensübernahmen aktuell betrübliche Ruhe mit einer Ausnahme, die sogar geographisch lokalisiert werden kann. Öl- und Gaskonzerne, die im amerikanischen Permbecken aktiv sind, durchleben eine heiße Phase der Konsolidierung. Sie ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Commerzbank erfreut ihre Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998053&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Commerzbank macht dank des Konzernumbaus und gestiegener Zinsen deutlich mehr Gewinn. Der Überschuss stieg im vergangenen Jahr um mehr als die Hälfte auf 2,2 Milliarden Euro. Der Kurs der Commerzbank-Aktien legte daraufhin kräftig zu. Trotz der guten Geschäftsentwicklung steht im Vorstand der nä...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hohes Ergebnis, feiernde Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998077&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Commerzbank macht dank des Konzernumbaus und gestiegener Zinsen so viel Gewinn wie lange nicht. Der Überschuss stieg im vergangenen Jahr um 55 Prozent auf 2,2 Milliarden Euro. Das ist das höchste Ergebnis seit mehr als 15 Jahren. Das abgelaufene Jahr sei „hervorragend gelaufen“, sagte An der Bör...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank trennt sich von IT-Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998085&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Spitzenmanagement der Commerzbank kommt nicht zur Ruhe. Deutschlands zweitgrößte Privatbank trennt sich nach nur drei Jahren von IT-Vorstand Jörg Oliveri del Castillo-Schulz. Sein Ende September auslaufender Vertrag soll nicht verlängert werden. Entsprechende Informationen des Handelsblatts aus ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Druck auf Pfandbriefbank und Aareal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998089&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Serie schlechter Nachrichten für deutsche Immobilienbanken reißt nicht ab: Die Ratingagenturen Standard & Poor’s (S&P) und Fitch senkten am Mittwochabend die Bonitätsnoten der Deutschen Pfandbriefbank (PBB) und der Aareal Bank. Der Aktienkurs der PBB sackte am Donnerstag um rund zehn ...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel ist Ihr Haus oder Ihre Wohnung tatsächlich wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998093&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer sein Haus verkaufen will, sollte eine Frage informiert beantworten können: Was ist der angemessene Verkaufspreis der Immobilie?
Onlineportale versprechen bereits nach zehn Minuten, die Antwort zu kennen. Deutlich mehr Zeit für die Preisermittlung nehmen sich dagegen Makler und Immobilienbewerter...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sind Einzimmerwohnungen lukrativ?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998094&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr als 200 Objekte im Wert von knapp 50 Millionen Euro. Sie bescheren ihm jährliche Mie...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warren Buffetts geballte Wette</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998108&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Warren Buffett hat am Mittwochabend das aktuelle Aktienportfolio seiner Beteiligungsgesellschaft Berkshire Hathaway veröffentlicht. Es zeigt: Der 93-jährige Star-Investor ist kein großer Freund von den Privatanlegern empfohlener Diversifikation – also einer möglichst breiten Streuung.
Ihm wird das Z...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Michael Burry wird zum Optimisten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391998109&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Michael Burry ist für seine pessimistischen Prognosen bekannt. Der Hedgefonds-Manager wurde zu einer Berühmtheit, als er 2007 die Finanzkrise vorhersah und erfolgreich gegen den heiß gelaufenen Häusermarkt in den USA wettete. Der als Crash-Prophet bekannte 52-Jährige muss wie alle anderen Hedgefonds...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank - Aufsicht droht erneut mit Zwangsgeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392016548&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Aufsicht hat erneut die Deutsche Bank im Visier. Bereits am 21.11.23 hatte die BaFin zur Prävention von Geldwäsche und Terrorismusï¬nanzierung angeordnet, die Bank möge speziï¬sche Maßnahmen ergreifen, um die Datenverarbeitungssysteme zu verbessern, mit denen Transaktionen überwacht werden.

D...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlechte ESG-Ratings erzürnen BaFin und Fondsbranche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392016547&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Environmental, Social and Corporate Governance (ESG)-Kriterien und Rahmenbedingungen werden im Finanzsektor wichtiger.

Das gilt insb. für die Fondsbranche, die Angebote gerne mit dem Nachhaltigkeitsstempel versieht. Stellen sich die Produkte später als nicht so grün wie beworben heraus, nennt man d...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank - Ausgerechnet Polen soll 2024 den Gewinn retten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392016545&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Nicht ganz sicher sind sie bei der Commerzbank, ob der im vergangenen Jahr um 55% auf 2,2 Mrd. Euro gestiegene Nettogewinn auch ein Rekordgewinn in der langen Historie der Bank ist. Deshalb sprach der sichtlich gut gelaunte Vorstandschef Manfred Knof auf der Bilanz-PK lediglich vom besten Ergebnis s...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Knofs Mission bei der Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391993240&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Einmal verwendet Manfred Knof ein Bild aus dem Sport. „Nach dem Spiel ist vor dem Spiel“, sagt der Vorstandsvorsitzende der Commerzbank am Donnerstag bei der Vorstellung der Bilanzzahlen des Konzerns in Frankfurt und meint damit, dass sich die Bank nicht auf dem bisher Erreichten ausruhen könne. Nac...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessen erinnert Berlin an Zahlungspflicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391981699&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Digitalisierung der Schulen habe sich auch der Bund zur Aufgabe gemacht. Mit diesem Hinweis hat das hessische Kultusministerium auf einen Vorstoß des bildungspolitischen Sprechers der Grünen im Landtag, Daniel May, reagiert. Der Abgeordnete hatte anlässlich der während der witterungsbedingten Sc...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin fordert von Deutscher Bank mehr Kampf gegen Geldwäsche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391970564&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin schaut der Deutschen Bank beim Kampf gegen Geldwäsche und Terrorismusfinanzierung noch länger intensiv auf Finger. Die Behörde verlängerte das Mandat des im September 2018 eingesetzten Sonderbeauftragten bei Deutschlands größtem Geldhaus bis zum 30. Oktober 2024. Das geht au...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Noch nie hat die Commerzbank mehr verdient als im Jahr 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391963730&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank hat im Jahr 2023 das beste Ergebnis ihrer Firmengeschichte erzielt. Die vor 154 Jahren in Hamburg für Kaufleute gegründete Bank verdiente im Jahr 2023 2,2 Milliarden Euro nach Steuern. Das ist dank eines Gewinns im vierten Quartal von 395 (Vorjahresquartal: 472) Millionen Euro genau ...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gesellschaft steht Digitalisierung skeptischer gegenüber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391948788&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In Deutschland nimmt ein Großteil der Menschen an der digitalen Welt teil und kann ihre Möglichkeiten selbstbestimmt für sich nutzen. Gleichzeitig sinkt jedoch die Fähigkeit, zukünftig mit dem digitalen Wandel Schritt zu halten. Das sind die zentralen Ergebnisse der Studie «D21-Digital-Index 2023/...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank 2023 mit Rekordgewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391948757&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Zinswende hat der Commerzbank im vergangenen Jahr zu einem Rekordgewinn verholfen. Der Überschuss kletterte binnen Jahresfrist von gut 1,4 Milliarden Euro auf etwas mehr als 2,2 Milliarden Euro, wie das vor knapp einem Jahr in den Dax zurückgekehrte Geldhaus in Frankfurt mitteilte. Damit habe di...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich ein Diversitäts-Vorbild neu erfinden muss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391982195&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 16:47:16 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 16:47:16
Die Kursbewegungen an den internationalen Finanzmärkten waren in den vergangenen Wochen primär von den Ergebnissen der großen Unternehmen geprägt. Für das vierte Quartal 2023 hat die Mehrheit der bedeutenden US-Konz...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fluch und Segen für das Comeback der City of London</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391973897&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 14:33:22 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 14:33:22
Die City of London steht schon lange Zeit im Schatten von Canary Wharf, dem neuen Bankenviertel in den Londoner Docklands mit seinen zahlreichen Bürotürmen. Doch geht es nach den Plänen der City of London Corporatio...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391970046&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 13:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 13:20:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So finden Sie für sich den richtigen Finanzberater</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391970044&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 13:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 13:19:00
In Deutschland haben sich einige Berufsstände entwickelt, deren Job es ist, mit Menschen über ihr Geld zu sprechen. Das sind etwa Bankberater, Vermittler für Fonds und Versicherungen, Honorarberater, Finanzanlageber...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin fordert von Deutscher Bank mehr Anstrengungen gegen Geldwäsche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391966432&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 12:23:13 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 12:23:13
Die Finanzaufsicht Bafin schaut der Deutschen Bank beim Kampf gegen Geldwäsche und Terrorismusfinanzierung noch länger intensiv auf Finger. Die Behörde verlängerte das Mandat des im September 2018 eingesetzten Sonde...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anleihe-Crash zeigt Probleme der Pfandbriefbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391966429&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 12:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 12:27:00
Die Pfandbriefbank (PBB) steht an den Märkten unter Druck. Wie sehr hat sich am Abend gezeigt, als die Ratingagentur die Bank die schlechteste Note für ein Investment Grade erteilte. Die S&amp;P-Analysten stuften di...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps, wie Sie ohne Immoscout und Co. eine Wohnung finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391959254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 10:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 10:11:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf klassische Fehler bei der Hausverwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391953417&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 08:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 08:49:00
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank formt eigenes Team für Superreiche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391951796&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 07:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 07:38:00
Die Deutsche Bank stellt sich im Wettbewerb um hochvermögende Kunden in ihrem Heimatmarkt neu auf: Das Institut formt ein eigenes Team für Superreiche. „Wir wollen uns für die Kundengruppe der sehr vermögenden Mensc...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie das Homeoffice die Immobilienlandschaft verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391950287&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 07:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 07:17:00
Seit der Pandemie zeigt sich immer klarer: Viele Menschen wollen nicht zurück in die Arbeitswelt, wie sie vorher war. Das geht zwar nicht bei allen Berufen und Arbeitgebern gleichermaßen, aber ein großer Teil der Be...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Bundesländer Hauskäufern jenseits der KfW-Förderung helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391950282&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 07:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 07:13:00
Es sind vor allem Familien mit kleinen Kindern, die bei Sara Arnold landen. Die Kundenberaterin der Sächsischen Aufbaubank (SAB) soll helfen, dass sich der Traum von der Eigentumswohnung oder dem Einfamilienhaus erf...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staat baut Beteiligung an Commerzbank überraschend aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391948669&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 13:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 13:48:00
Über einen Ausstieg des Staats bei der Commerzbank wird seit Langem diskutiert. Doch nun baut die Bundesregierung ihren Anteil an dem Geldhaus überraschenderweise erst mal aus. Sie muss dafür keine neuen Aktien kauf...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank legt höchsten Gewinn seit 15 Jahren vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391946514&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 05:27:10 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 05:27:10
Die Zinswende hat der Commerzbank im vergangenen Jahr zu einem Rekordgewinn verholfen. Der Überschuss kletterte binnen Jahresfrist von gut 1,4 Milliarden Euro auf etwas mehr als 2,2 Milliarden Euro, wie das Geldhaus...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Droht ein Crash? So groß ist die Krise am Büromarkt in Europa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391934693&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-15 01:57:34 letzte Aktualisierung: 2024-02-15 01:57:34
Die Insolvenz weiter Teile der Signa-Gruppe des österreichischen Immobilieninvestors Rene Benko sowie mehrerer Projektentwickler zeigt eindrücklich: Der Gewerbeimmobilienmarkt steckt in der Krise. Nicht nur Deutschl...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwischen Krisen, Inflation, Zinswende und Nachhaltigkeit - Quo vadis Banken-Vergütung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391055528&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Isabel Jahn / Michael Haas
In Zeiten globaler politischer Unsicherheit, die durch immer neue Krisen verstärkt wird, erweisen sich wirtschaftliche Rahmenbedingungen zunehmend als fragil. Die Auswirkungen schlagen sich jedoch bislang nicht so deutlich wie noch zu Beginn der Covid-Pandemie angenommen i...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>