<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>IMMOBILIEN</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408226984&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der stark wachsende Markt für Rechenzentren hat bisher in erster Linie Investoren angelockt, die sich auf Infrastruktur fokussieren. Zunehmend interessant werden sie aber zukünftig auch für institutionelle Anleger im Immobilienbereich.
► Im Blickfeld Seite 5...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>TOP 5 ONLINE-STORIES</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408226995&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>USA VORN
China nicht mehr deutscher Handelspartner Nummer 1
VERSICHERER
Aktionäre überschütten Allianz mit Lob
START-UP-GRÜNDER
Elternhaus entscheidet über Unternehmergeist
SPARKASSENPRÄSIDENT
Reuter bläst zur Kundenoffensive
WINDKRAFTINDUSTRIE
Vinod Philip übernimmt Sanierung von Siemens Gamesa...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen sichern Kreditrisiken ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408227004&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.5.2024
fir Frankfurt
– Die Sparkassen haben ihren Kreditpool auf 562 Mill. Euro aufgestockt, um gemeinsam Kreditrisiken aus dem Mittelstandsgeschäft für bis zu viereinhalb Jahre abzusichern. 35 Sparkassen haben einer Mitteilung von Freitag zufolge insgesamt 56 Adressausfallrisiken...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Preisse von ESG-Ratings werden sich stabilisieren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408227003&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.5.2024
Kai Wuttke wbr Frankfurt – Die BaFin hat kürzlich untersucht, wie Fondsgesellschaften ESG-Ratings zur Nachhaltigkeit bewerten. Das Ergebnis der Umfrage lautete, dass diese teuer seien und die Datenqualität verbesserungswürdig sei. Die Einschätzung wird nicht von Fachleuten ...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dräger beruft Vorstand für Nachhaltigkeit und Qualität</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408227035&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.5.2024
ste Hamburg
Der Medizin- und Sicherheitstechnikkonzern Drägerwerk erweitert seinen Vorstand um ein Ressort für Nachhaltigkeit und Qualität. Wie das familiendominierte SDax-Unternehmen aus Lübeck mitteilte, wird Stefanie Hirsch zum 1. Juli 2024 den Posten des Chief Sustainab...</description>
<pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank empfiehlt Kauf dieser 3 Aktien mit großem Aufwärtspotenzial – so stark könnten die Preise steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408213915&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>In neuen Berichten hat Deutsche Bank Research konkrete Kaufempfehlungen für drei deutsche Aktien ausgesprochen. Wie hoch die Zielpreise der Analysten sind, zeigen wir euch hier. Deutsche Bank Research identifiziert Sixt, Infineon Technologies und Krones als Aktien mit starkem Aufwärtspotenzial. Laut...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fintech-Handbuch: Plagiatsskandal erschüttert Bafin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408228232&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Jahr 2008 erblickte eine ungewöhnliche Fachzeitschrift das Licht der deutschen Juristenzunft, die F.A.Z. konstatierte damals: „In myops wird über das geschrieben, worüber die anderen schweigen“, um sodann, als erstes Beispiel, „ungesühnte Plagiate“ zu benennen.
In der aktuellen Ausgabe vom Mai 20...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche 2-Euro-Münzen Sammlerwert haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408209646&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 13:05:07 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 13:05:30
Regelmäßig bescheinigen Studien und Umfragen den Deutschen ihre Liebe zum Bargeld. So geht aus einer Erhebung des Forschungs- und Beratungsinstituts des Handels (EHI) hervor, dass im Jahr 2022 59,4 Prozent aller Tra...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie ein Depot für Ihre Kinder gestalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408206416&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 12:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 12:15:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Luxus-Aktien empfiehlt Barclays für die Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408196747&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 10:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 10:59:00
Hinter den Herstellern von Luxusgütern liegt an der Börse eine schwierige Zeit. Der Branchenindex „World Luxury Index“ ist seit seinem Mitte März erreichten Jahreshoch um sechs Prozent gefallen. Die Branche leidet v...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Minus 10,5 Prozent – Diese Wohngebäude verlieren kräftig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408192560&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 08:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 08:35:00
Daniel Ritter hat eine klare Empfehlung für Immobilieninteressenten. „Ich würde nicht mehr warten“, rät der geschäftsführende Gesellschafter des großen Maklers Von Poll Immobilien. Der Trend am Immobilienmarkt sei d...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Wohnungen und Häuser rutschen weiter ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408190884&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 13:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 13:56:00
Der deutsche Immobilienmarkt kämpft auch zwei Jahre nach Beginn der Zinswende mit rückläufigen Preisen. Der Immobilienpreisindex, den der Verband deutscher Pfandbriefbanken (VDP) am Mittwoch veröffentlichte, ist im ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaum Leerstand und steigende Mieten für Luxusgeschäfte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188642&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:33
Viele Einkaufsstraßen sind von zunehmendem Leerstand betroffen. Der Handelsverband Deutschland (HDE) rechnet in diesem Jahr mit insgesamt 5000 Ladenschließungen. Ein ganz anderes Bild zeigt sich auf den von Luxusges...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baufinanzierungen erreichen höchsten Wert seit Herbst 2022</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188641&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:28
Das Geschäft mit Baufinanzierungen stabilisiert sich. Im März dieses Jahres erreichte das Neugeschäftsvolumen hierzulande 15,4 Milliarden Euro, teilte das Analysehaus Barkow Consulting mit. Es ist der höchste Wert s...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Mehrfamilienhäuser sinken deutlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188640&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:22
Der Immobilienmarkt in Deutschland steht seit Monaten unter Druck. Zu Beginn dieses Jahres haben sich die Preise je nach Region und Wohnsegment aber sehr unterschiedlich entwickelt, zeigt der Immobilienpreisindex Gr...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Pflanzen Gebäude und Menschen vor Extremwetter schützen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188639&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:16

Europa hat 2023 ein Jahr der Wetterextreme erlebt. Dazu gehörten Hitzewellen, Starkregen und Dürren. Solche Extremwetterereignisse treten immer häufiger auf und machen Menschen, aber auch Gebäuden in Deutschland zu...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vielen ist der Umzug in eine neue Wohnung zu teuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188638&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:11

Das Ergebnis klingt erst einmal positiv: Fast 60 Prozent der Deutschen sind mit ihrer Wohnsituation zufrieden, zeigt eine repräsentative Umfrage im Auftrag von DC Developments. Allerdings sei das ein Ergebnis, auf ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Potenzial von Großwärmepumpen für die Wärmewende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188637&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:14:00

Energieexperten blicken derzeit sehr interessiert auf die Hafenstadt Esbjerg im Südwesten Dänemarks. Dort wird bald eine große Meerwasser-Wärmepumpe in Betrieb genommen. Sie soll 100.000 Menschen in der Region mit ...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Balkonkraftwerke – So viel bringen die Mini-Solaranlagen wirklich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188636&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:13:55

Seit ein paar Wochen ist der Anschluss von Balkonkraftwerken im eigenen Haushalt so einfach wie noch nie. Mit dem Solarpaket 1 hat die Bundesregierung einige Änderungen beschlossen. Sogar die Anmeldung beim Netzbet...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solarstrom-Versorgung von Mehrfamilienhäusern wird einfacher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188630&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 06:21:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 06:21:00
Der Ausbau der Solarenergie für Wohngebäude schreitet ungebrochen voran: Im Jahr 2023 wurden in Deutschland mehr als eine Million neue Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) installiert – so viele wie nie zuvor. Der Antei...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie teuer wird ein Wohnungskauf in Ihrer Region bis 2035?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408188303&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-10 13:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-10 13:59:00
Cathy Hummels hat die Gunst der Stunde genutzt. Die Moderatorin und Ex-Frau des Fußballers Mats Hummels kaufte im vergangenen Jahr für eine Millionensumme im Münchener Stadtteil Schwabing ein schmuckes Dreifamilienh...</description>
<pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>