<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>"Wir waren früher angstfreier"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404693578&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Claus Christian Malzahn und Jennifer Wilton
WELT:
Herr Bosbach, Herr Schlauch, Sie gehören zwar unterschiedlichen Parteien an, aber Sie beide waren Mitglied im Verein für deutliche Sprache …
Bosbach:
Er war damals noch deutlicher als ich. Kein Wunder, er war ja in der Opposition.
Schlauch:
Ja, da ha...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Noch mehr Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404693575&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Erneuerbare Energien: Einige Länder produzieren ihren Strom fast nur aus regenerativen Ressourcen. Was Deutschland lernen kann: Seite 6
Bevölkerung: Die Zahl der Menschen wächst nicht mehr so schnell, mancherorts schrumpft sie bereits. Das hat gravierende Folgen: Seite 7
Lebensstil: Hochzeiten sind ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erneuerbar kann jeder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404693586&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Lara Jäkel
In der Kleinstadt Ulfborg an der dänischen Nordseeküste steht ein Windrad, das einmal das größte der Welt war. Fast 50 Jahre ist es her, dass es von Schülern, Lehrern und Freiwilligen aus dem 2000-Seelen-Ort aufgebaut wurde. Was damals ein Zeichen gegen einen möglichen Einstieg in die Ker...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schimäre trifft Realität</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404693599&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius und Michael Höfling
Es war ein langes Ringen, doch nun ist sie beschlossen, die umstrittene EU-Gebäuderichtlinie EPBD (Energy Performance Buildings Directive). Die Regelung, die der Ministerrat der Europäischen Union jetzt durchgewunken hat, soll den Klimaschutz im Gebäudesektor in...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der grünste Tag im Leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404693608&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Nicola Erdmann
Schön ins Grüne fahren, bunte Blumenmeere, die Liebsten aus aller Welt versammelt, zwischen Geschenken und Glück, im blauen Himmel fliegen Herzluftballons. Heiler, schöner Hochzeitstag. Bei dem gleichzeitig im Schnitt rund 15 Tonnen CO2 anfallen (für amerikanische Hochzeiten gibt die ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein zweites Leben für die Pumpe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404689549&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Aus Alt mach Neu: Auf dieses Prinzip setzt der familiengeführte Baumaschinenhersteller Liebherr mit dem sogenannten Remanufacturing. Das Tochterunternehmen Liebherr-Ettlingen bereitet seit 2004 gebrauchte Antriebskomponenten so wieder auf, dass Motoren, Hydraulikpumpen oder Seilwinden die Chance auf...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404689553&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Faktoren beschleunigen den Crash der Tesla-Aktie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404689555&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Ausverkauf der Tesla-Aktie geht immer weiter. Die Titel des E-Auto-Bauers notieren auf dem niedrigsten Stand seit Januar 2023. Der Verlust seit Jahresbeginn beträgt mittlerweile 40 Prozent. Auslöser für den Kursverfall sind Sorgen um die geschäftliche Entwicklung: In den USA ist Teslas Marktante...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die selbsternannte Königin von Airbnb: Wie eine US-Immobilienverwalterin jährlich fast eine Million Dollar mit Vermietungen verdiente - und schließlich abstürzte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404691816&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Dani Widell ist Immobilieninvestorin im US-Bundesstaat Oklahoma und arbeitete sich nach der Pandemie erfolgreich zur Airbnb-Eigentumsverwalterin von angeblich 100 Immobilien hoch. Als ehemalige Buchhalterin, die an der Oklahoma State University studierte, strahlte sie Glanz und Selbstbewusstsein aus...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassenchef im Ländle: Peter Schneider zieht Bilanz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404683860&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzkrise 2007/2008 kam für Peter Schneider zum falschen Zeitpunkt. „Ich hätte sie gerne am Ende meiner Laufbahn gehabt, dann hätte ich schon mehr gewusst“, sagt der scheidende Vorsteher des Sparkassenverbands Baden-Württemberg. Aber der gelernte Jurist und CDU-Politiker konnte es sich nicht a...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Airbus, Thales, Rheinmetall, Rolly-Royce – wer hat Kurspotenzial?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404662410&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-21 11:04:03 letzte Aktualisierung: 2024-04-21 11:04:03
Am 24. Februar 2022 ist das zuvor Undenkbare Realität geworden: ein großer Krieg in Europa. Der russische Angriff auf die Ukraine hat auch bequeme Ansichten zerstört. Aus Pazifisten wurden Befürworter militärischer ...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende illegale Ferienwohnungen? Das gilt für Vermieter und Käufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404658027&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-21 08:50:01 letzte Aktualisierung: 2024-04-21 08:50:01
Ferien auf Sylt: Das verbinden viele mit grandioser Natur, Luxus, Strand und vielleicht auch Champagnerpartys. Doch in jüngster Zeit ist die gute Laune getrübt, wenn es ums Urlaubsparadies geht. Denn das Bauamt des ...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>