<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mehr, härter und anders arbeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315133&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Jan Dams und Cornelius Welp
Der Vorstandsvorsitzende der Deutschen Bank gehört zu den Stammgästen des WELT-Wirtschaftsgipfels, vor dem Interview lässt sich Christian Sewing durch das TV-Studio führen. Noch beseelt von seiner Reise zum Weltwirtschaftsforum in Davos, wenn auch erkältet, diskutiert er ...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ampelregierung dreht Airlines den SAF ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315138&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Steffen Fründt
Die Luftfahrt soll sauber werden. Um eine Senkung des CO2-Ausstoßes durch Flugzeuge zu erzwingen, verpflichtet die EU ihre Airlines deshalb, nicht-fossile Kraftstoffe ins Kerosin zu mischen. Ab 2025 muss an europäischen Flughäfen der Sprit mindestens zwei Prozent nachhaltigen Flugkraf...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Goldener Boden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315176&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Richard Haimann
Bei Peter Mertens wird der Platz allmählich knapp. Der Inhaber einer Baustoff-Fachhandlung im nordrhein-westfälischen Unna hat für etliche Kunden unter anderem Fliesen und Armaturen bestellt. Doch die Ware wird nicht abgeholt, der Stapel immer größer. "Zahlreiche ältere Hausbesitzer ...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Makler wider Willen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315175&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Als wir vor 13 Jahren unsere alte Mietwohnung in Köln besichtigten, stand eine Maklerin im Wohnzimmer und redete wie ein Wasserfall. Nach Vertragsunterzeichnung kam prompt die Rechnung - Worte sind Gold, zwei Kaltmieten plus Mehrwertsteuer waren fällig. Inzwischen aber zahlen die Verm...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Handwerker finden - und fehlerfrei beauftragen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315177&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Plattformen: Im Internet gibt es eine ganze Reihe von Angebots-Plattformen, über die man Handwerker finden kann - etwa das relativ bekannte myhammer, blauarbeit für spezialisiertere Firmen oder taskrabbit für Hilfsarbeiten. Einen Überblick und einen Vergleich der Plattformen gibt es auf doozer.de.
A...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eigentum vernichtet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315178&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Der Wind zerrt erbarmungslos am Baugerüst des "Steglitzer Kreisels", eines Gebäudekomplexes aus den 70er-Jahren im Berliner Süden. Das dazugehörige Hochhaus ragt 120 Meter in den grauen Januarhimmel, eingepackt in schwere Planen. Eigentlich soll hier längst der frisch sanierte "ÜBe...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf dem Schirm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388315192&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Nachruf
Lyrikerin Elke Erb gestorben
In der Literaturkritik gibt es die zweischneidige Kategorie des "writer's writer": einerseits unter Kollegen hochgeschätzt, ja stilbildend, andererseits vom breiten Publikum eher ignoriert. Dass Elke Erb, 1938 im Rheinland geboren, aber in der DDR sozialisiert, s...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Eigenkapital gegen hohe Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388289648&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-27 10:09:54 letzte Aktualisierung: 2024-01-27 10:09:54
Wer in Bayern eine Immobilie bauen oder kaufen will, bringt im Bundesvergleich das meiste Eigenkapital mit. Das zeigt eine Auswertung des Vergleichsportals Check24, die dem Handelsblatt exklusiv vorliegt.
Doch die B...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef Sewing: Kein Platz für Hass und Rassismus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388288848&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-27 09:46:18 letzte Aktualisierung: 2024-01-27 09:46:18
Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing hat vor den Gefahren eines wachsenden Rechtsextremismus in Deutschland gewarnt – auch für den hiesigen Wirtschaftsstandort.
„Hass und Rassismus dürfen bei uns keinen Platz haben“,...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sinken – lohnt sich für Käufer jetzt der Einstieg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388281555&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-27 07:01:38 letzte Aktualisierung: 2024-01-27 07:01:38
Der Immobilienmarkt steckt in der Krise: Interessenten sind wegen der Zinswende verunsichert. Wer verkaufen muss, nimmt oft deutliche Preisabschläge in Kauf. Doch der Markt ist in Bewegung, manche Experten sagen ber...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>