<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Banken fordern Verbriefungsstandards</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410396676&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.5.2024
fed Brüssel
Die deutsche Kreditwirtschaft bringt sich offensiver in die Diskussion um neue gesetzliche Vorgaben für eine Wiederbelebung des Verbriefungsmarkts ein. Das geschehe im Schulterschluss mit Marktteilnehmern aus Deutschland und in engem Austausch mit dem Bundesfina...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410404573&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strategien der finanzstärksten Family-Offices</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410404574&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wie legen die sehr reichen Familien in der Welt ihr Vermögen an? Welche Ängste treiben die wohlhabenden Familien um? Umfassende Antworten auf diese und viele weitere Fragen gibt der „Global Family Office Report 2024“ der schweizerischen Großbank UBS. Der Bericht deckt weltweit 320 Family-Offices mit...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Ausgaben für den Haushalt Steuern sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410404575&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Wer Geld über die Steuererklärung zurückbekommen will, muss entsprechende Kosten nachweisen. Ein wichtiger Kostenblock, der die Steuerschuld drückt, sind Ausgaben rund um den Haushalt. Davon profitieren sowohl Immobilieneigentümer als auch Mieter, bei denen Arbeiten „in unmittelbarem räum...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich war Polizei-Beamtin, kündigte meinen Job und begann Immobilien zu kaufen – heute verdiene ich so 5000 Euro pro Monat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410380136&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Mariele Koeckeritz war zehn Jahre lang Polizistin aus Leidenschaft. Für ihren Immobilien-Traum gab sie ihren Job und die Verbeamtung allerdings auf. Die 32-Jährige besitzt vier Mehrfamilienhäuser im Umkreis von Leipzig. Ein Haus hat sie für mehr als 100.000 Euro unter dem inserierten Kaufpreis erwor...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien: Wo sich der Kauf von Mietwohnungen lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410387826&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Kaufpreise für Immobilien sind noch auf einem niedrigen Niveau, während die Mietpreise insbesondere in Metropolen weiter ansteigen. Die Spanne zwischen Kauf- und Mietpreisen verringert sich. Lohnt sich jetzt die Investition in eine Immobilie als Kapitalanlage, also zur Vermietung? Dafür hat das ...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So weit dürfen Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410373361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-22 11:46:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-22 11:46:00
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin will Wachstumsbegrenzungen für N26 zeitnah aufheben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410362040&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-22 14:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-22 14:49:00
Die Smartphonebank N26 kann bald wieder so viele Neukunden aufnehmen, wie sie möchte. Die Finanzaufsicht Bafin will eine seit zweieinhalb Jahren bestehende Wachstumsbegrenzung für das Berliner Institut in Kürze aufh...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt sich eine neue Ölheizung tatsächlich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410362033&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-22 07:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-22 07:30:00
Angesichts politischer Bemühungen um klimafreundlichere Technik wirkt die Zahl überraschend: 27.500 Hausbesitzer in Deutschland haben sich im ersten Quartal für den Einbau einer neuen Ölheizung entschieden. Das sind...</description>
<pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>