<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Haus fertig – Beziehung kaputt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404397376&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>Geld und Liebe – das kann zur ultimativ explosiven Mischung werden. Wenn ein Paar diese großen Lebensthemen in einem gemeinsamen Zuhause in Stein meißelt, scheint es manchmal wie ein Wunder, dass Beziehungen ein Immobilienprojekt überhaupt überleben. Plötzlicher finanzieller Druck, lange Zeitverzöge...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die große Nachfrage ist vorbei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404638026&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Cornelius Welp
Es ist ein ruhiger Nachmittag in einer heilen, wenn auch etwas sterilen Neubauwelt. Auf einigen Balkons räkeln sich Bewohner auf Liegestühlen, Namensschilder an den Klingeln verraten, dass die allermeisten Wohnungen zu Quadratmeterpreisen von um die 10.000 Euro bereits verkauft sind. ...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geheimsache Ferienwohnung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404638029&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Sandra Hackenberg
Zwei Mitarbeiter der Frankfurter Bauaufsicht sitzen in einem Besprechungsraum und blicken auf einen großen Bildschirm, der die Homepage des Onlineportals Airbnb zeigt. Sie studieren das Inserat einer Gastgeberin mit dem Spitznamen "Cassandra", die eine Wohnung über den Dächern Fran...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnen mit Gummistiefeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404638028&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Zum Klimawandel gehört nicht nur der Temperaturanstieg, sondern auch Starkregen. Städte bereiten sich vor und wollen immer häufiger eine "Schwammstadt" sein. Die Idee: Weil Kanalisationen an Leistungsgrenzen stoßen, soll das Wasser woanders versickern - in unterirdischen Kavernen, ...</description>
<pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorsicht vor geldwertem Vorteil – Wenn der neue Job eine Wohnung beinhaltet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404604790&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-20 07:19:41 letzte Aktualisierung: 2024-04-20 07:19:41
Eine Wohnform aus vergangenen Jahrzehnten kommt wieder in Mode: Mitarbeiter beziehen eine Werkswohnung. Weil der Wohnraum in vielen Städten knapp ist, trifft das Angebot der Unternehmen bei neuen Mitarbeitern auf In...</description>
<pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>