<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Rechnen mit der Wärmepumpe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386914471&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Mit der Wärmepumpe können sich viele Hausbesitzer in Deutschland einfach nicht anfreunden. Zu fremd erscheint noch immer die Technologie mit einem brummenden Kasten im Garten, zu riskant die Betriebskosten bei hohen Strompreisen. Fast alle Umfragen im vergangenen Jahr offenbarten e...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fräsen statt nur kehren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386914470&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Dieser Tage wurde wieder viel darüber diskutiert, wer für das Räumen und Streuen von Gehwegen, Zufahrten und Straßen zuständig ist. Mieter, Eigentümer oder Winterdienste? Anwohner oder die Kommune? In den meisten Fällen ist es einfach: Wer ein Häuschen hat, muss auch den Gehweg dav...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finger weg von Smart-Beta-ETF!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386906780&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Auf den ersten Blick erscheinen Smart-Beta-ETF als geniale Allzweckwaffe der Geldanlage: Ein Fondsanbieter schnappt sich einen breit streuenden Index und versucht mit dem Fokus auf eine bestimmte Strategie, den Markt zu schlagen – mit Kosten, die deutlich unter dem Niveau von aktiven Fonds liegen. D...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tech-Fonds mit 263 Prozent Rendite – wie Anleger vorgehen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386890919&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-20 10:52:20 letzte Aktualisierung: 2024-01-20 10:52:20
Eine durchschnittliche Rendite von 43,2 Prozent - zu den erfolgreichsten Fondsanlegern zählen wohl diejenigen, die im vergangenen Jahr auf Produkte für Technologie-Aktien gesetzt haben. Die Tech-Produkte waren mit g...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die teuersten Städte für Mieter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386886591&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-20 09:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-20 08:49:10
Wer in einer deutschen Großstadt leben möchte, muss mit hohen Mietkosten rechnen. Die Preise sind in den vergangenen Jahren rasant gestiegen. Allein in Berlin haben die Neubaumieten im letzten Quartal 2023 um 3,6 Pr...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Urteil ist für Immobilienerben viel Geld wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386870164&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 11:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 11:03:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>