<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Verdi sitzt am längeren Hebel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801391&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>In der fünften Postbank-Verhandlungsrunde hat die Deutsche Bank schließlich klein beigegeben. Die rund 12.000 Beschäftigten, die unter den Haustarifvertrag fallen, können sich über einen ordentlichen Gehaltsaufschlag freuen. Bei einer Laufzeit von 26 Monaten erhalten sie in zwei Schritten unter dem ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING Deutschland macht weniger Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801386&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>ING Deutschland hat im ersten Quartal weniger verdient als im Jahr zuvor, obwohl Zins- und Provisionsüberschuss zulegten. Dies machte unter anderem die Bildung von Kreditrisikovorsorge zunichte. Anfang 2023 hatte die Bank noch Vorsorge aufgelöst.
► Bericht Seite 6...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen glänzen bei Nachhaltigkeitsberichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801396&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Ergebnisse der Untersuchung sind in Teilen blamabel. „Es gibt CSR-Berichte, die sind nicht würdig, so genannt zu werden.“ So die Einschätzung von Carsten Zielke, der mit seinem Analysehaus erneut die Nachhaltigkeitsberichte deutscher Banken durchforstet hat. „Zum Teil wird uns gesagt, man gebe l...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einseitige Liebe für deutsche Aktien scheint verkraftbar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801400&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.5.2024
jsc Frankfurt
– Achtung, Home Bias! So lautet der Befund der Consorsbank, nachdem sie im vergangenen Jahr in die Aktien-Portfolios der Anleger geblickt hat.
Allianz, Siemens, BASF, SAP, Mercedes-Benz, Telekom und Munich Re sind demnach die nach Volumen wichtigsten deutschen ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING Deutschland verdient weniger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801404&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.5.2024
fir Frankfurt
– Die ING Deutschland hat im ersten Quartal wegen höherer Kreditrisikovorsorge und eines dicken Minus bei sonstigen Erträgen vor Steuern 495 Mill. Euro und somit 8% weniger verdient als im Jahr zuvor. Im Vergleich mit dem Vorquartal legte das Institut aber um 5...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chefaufseher warnt vor „regulatorischem Overkill“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406801410&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 3.5.2024
hip London
– Selten ist ein führender Regulierer seinen Kollegen so in die Parade gefahren wie Nikhil Rathi, der CEO der britischen Financial Conduct Authority (FCA). Er sei „nicht überzeugt“, dass Private-Equity-Gruppen ein systemisches Risiko darstellen, sagte er in einem ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Städte werden immer exklusiver“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780073&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das stimmt, die Werte sinken, denn die Rahmenbedingungen ändern sich. Zur Einigung auf Abschläge gehören allerdings immer zwei, Verkäufer und Käufer.
Die Käufer stehen sicher bereit, aber die Verkäufer lassen sich Zeit, wenn sie nicht verkaufen müssen. Gleichzeitig hinterfragt jedoch auch die Bank d...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwammstädte statt Steinwüsten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780072&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Regen heißt Leben. In den zunehmend aufgeheizten und trockenen Sommern spüren gerade Stadtbewohner dies besonders. Sie lechzen nach Brunnen, Sprühanlagen und größeren Wasserflächen, wo die Lebensgeister wieder erwachen. Was tun? Regen geht vermehrt nicht direkt in die Kanalisation, sondern wird in d...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vor und zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780071&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wenn Bauherren auf ihre Baustelle schauen, wollen sie Bewegung sehen. Nicht selten erwarten sie rege Betriebsamkeit. Doch ab und zu werden sie wohl auch das Gegenteil beäugen. Mit ähnlichen Wünschen und Sorgenfalten blickt die Immobilienwirtschaft auf die Baustellen der Branche: Der Wohnungsbau stec...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solaranlagen bringen Chancen mit sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780076&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Installation einer Photovoltaikanlage ist nicht nur für die Besitzer von Wohnhäusern interessant, sondern auch für Eigentümer und Mieter von Gewerbeflächen. Die Dächer von Fabriken und Logistikhallen sind weitaus größer als die von Wohngebäuden, sodass sich darauf effizienter Energie gewinnen lä...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Psychologen sollen Vermietern Ängste nehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780075&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die kanadische Metropole Vancouver wirbt mit einem selbstbewussten Motto für sich: „Greenest City“ – die grünste Stadt. Um diesem Ruf gerecht zu werden, hat sie in der Vergangenheit einiges investiert, vor allem in eine gute Kommunikation mit den eigenen Bürgern. Schon im Jahr 2019 erklärte Vancouve...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406780074&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Verjährung von Ansprüchen aus einem Grundstückskaufvertrag beginnt nicht mit dem Vertragsschluss, sondern erst mit der Fälligkeit des Anspruchs. Ein Verkäufer verlangte die Löschung einer eingetragenen Auflassungsvormerkung für ein Grundstück, weil der Käufer den Kaufpreis nicht vollständig geza...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank wendet Streiks bei Postbank ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809597&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank und die Gewerkschaften Verdi und DBV haben sich auf einen neuen Tarifvertrag für die Postbank geeinigt. Danach sollen die Gehälter für Tarifbeschäftigte mit Postbank-Tarifvertrag im Deutsche-Bank-Konzern in zwei Schritten um 11,5 Prozent steigen. Außerdem verlängerte die Bank den K...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank wendet Streiks ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809658&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank und die Gewerkschaften Verdi und DBV haben sich auf einen neuen Tarifvertrag für die Postbank geeinigt. Danach sollen die Gehälter für etwa 8700 Tarifbeschäftigte mit Postbank-Tarifvertrag im Deutsche-Bank-Konzern in zwei Schritten um 11,5 Prozent steigen. Außerdem verlängerte die ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier bleiben die Preise unerwartet stabil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809680&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Tübingen ist eine besondere Stadt. Das sagen nicht nur heimatverbundene Einwohner, sondern nun auch Experten, die Immobilienmärkte analysieren. Denn anders als in weiten Teilen der Republik sind hier die Preise für Eigentumswohnungen seit 2022 nicht gesunken, sondern um 8,5 Prozent gestiegen. Der Gr...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Sie tun können, wenn der Bauträger pleite ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809682&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Von einer Trendwende kann wahrlich noch keine Rede sein: 630 Unternehmen aus der Immobilienbranche, 17 Prozent mehr als im letzten Quartal des Jahres 2023, rutschten zwischen Januar und März 2024 in die Pleite, berichtet das Beratungsunternehmen Falkensteg. Etwa die Hälfte davon waren sogenannte Bau...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Natürliche Baustoffe: Klimaanlagen der Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809686&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Fortschritt muss nicht immer aus Neuem entstehen. Manchmal reicht es, bewährte Dinge neu zu beleben. Der Beweis dafür steht auf einem ehemaligen Kasernengelände im Südwesten Darmstadts. Der Firmensitz des Biohändlers Alnatura ist Europas größter Bürokomplex mit einer Fassade aus Lehm. Herzstück sind...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leben im Lehm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809689&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Starnberg, das ist bayerische Idylle, 30 Minuten vor den Toren der Landeshauptstadt. Die Gemeinde ist geprägt von großzügigen Familiendomizilen aus Stein. Seit diesem Jahr jedoch entstehen dort drei Neubauten der anderen Art. Von außen unterscheiden sie sich kaum von den Bauten in der Nachbarschaft:...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leben in Thailand: So rechnet sich der Traum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406809723&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Serie: Fast eine Viertelmillion deutsche Rentner und Rentnerinnen leben im Ausland, Tendenz steigend. Doch der Schritt will gut geplant sein. Das Handelsblatt beleuchtet Vor- und Nachteile beliebter Destinationen.
Nächste Folge: Ruhestand in Italien: Welche Hürden Sie dort überwinden müssen.
Den unv...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank empfiehlt Anlegern 13 Aktien zum Kauf, von denen ihr noch nie gehört habt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406753993&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Inflation in Deutschland sinkt auf 2,2 Prozent, was Folgen für die kommende Zinspolitik der EZB haben dürfte.Dabei dürfte eine Senkung des Leitzinses die Marktstimmung stärken, wie die Deutsche Bank mitteilt.Dabei hat die Bank 13 Aktien zum Kauf empfohlen - hauptsächlich in dem Bereich Konsumgüt...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING Deutschland stabil im Wind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406811194&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Das Rad schneller drehen, lautet offensichtlich das Patentrezept von ING Deutschland-Chef Nick Jue, um dem wachsenden Druck auf die Zinsmargen etwas entgegenzusetzen. Im Kampf um Kundeneinlagen hat die im Q1 gestartete Werbekampagne für das "Extra-Konto" (3,3% Tagesgeld-Zinsen für sechs Monate) Früc...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trump Tower und Mar-a-Lago: Wie wertvoll sind die Immobilien von Donald Trump wirklich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406751686&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Als Donald Trump im Juni 2015 seine Kandidatur für das Amt des amerikanischen Präsidenten bekannt gab, empfahl er sich in typisch unbescheidener Art mit dem Satz: „Ich bin echt reich.“ Er machte die Ankündigung im New Yorker Trump Tower, den er für eines der Juwelen in seinem Immobilienimperium hält...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sanierungsplan für Signa Development droht zu platzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406779328&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 18:17:48 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 18:17:48
Um den bereits gerichtlich bestätigten Sanierungsplan für den insolventen österreichischen Immobilienentwickler Signa Development ist Ärger entbrannt. Die Republik Österreich hat Rechtsmittel eingelegt, um das Vorha...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Mieter so oft Ja zur Mieterhöhung sagen müssen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406763816&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 13:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 13:35:00
Mein Internetanbieter wollte mich neulich per Mail zu einem teureren Vertrag überreden. Nach einer Mail, in der ich der Preiserhöhung widersprochen habe, durfte ich bei meinem alten Preis bleiben. Ich habe mich gefr...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING Deutschland sammelt fast zehn Milliarden Euro an Einlagen ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406749650&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 10:03:56 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 10:03:56
Die ING Deutschland hat ihre Kunden überzeugt, wieder mehr Geld anzulegen. Die Bank verzeichnete im ersten Quartal 2024 Einlagenzuflüsse in Höhe von 9,6 Milliarden Euro – und kehrte damit den Trend der vergangenen M...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank wendet Streiks für Postbank ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406747676&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 09:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 09:47:43
Die Deutsche Bank und die Gewerkschaften Verdi und DBV haben sich auf einen neuen Tarifvertrag für die Postbank geeinigt. Danach sollen die Gehälter für etwa 8700 Tarifbeschäftigte mit Postbank-Tarifvertrag im Deuts...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherzentrale verklagt Anlageplattform Naga</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406746992&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 07:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 07:52:00
Eigentlich klingt es nach einer spannenden Idee: Auf der Tradingplattform Naga können Anleger die Profile anderer Trader einsehen. Überzeugt sie die Performance und das Portfolio dieser Händler, können sie deren Pos...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steigen die Preise wieder? Diese Prognose gibt ein großer Makler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406746988&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 07:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-02 07:55:00
Nach einem mehr als anderthalb Jahre dauernden Preisabschwung steuert der Wohnimmobilienmarkt nach Ansicht eines von Deutschlands größten Maklerhäusern auf eine Erholung zu. „Der Trend am Immobilienmarkt ist dabei, ...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>