<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Dax nimmt Rekordjagd wieder auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621873&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
wrü Frankfurt
– Die vor allem von Tech-Konzernen getriebene Rekordjagd an den westlichen Börsen hat sich zur Wochenmitte fortgesetzt. Dabei hat der Dax vor allem von dem guten Zahlen und dem Ausblick vom Index-Schwergewicht SAP profitiert. Der deutsche Leitindex legte im Ve...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erholung an Immobilienmärkten lässt weiter auf sich warten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621886&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
Bloomberg Frankfurt – Die Erholung an den deutschen Immobilienmärkten wird noch eine Weile auf sich warten lassen. Zu dieser Einschätzung kommt Jens Tolckmitt, Hauptgeschäftsführer des Verbands deutscher Pfandbriefbanken (VDP), zu dessen Mitgliedern unter anderem die Deutsc...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Großbankenfusion ist für Commerzbank kein Thema</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621883&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024 
Reuters Frankfurt – Commerzbank-Chef Manfred Knof dämpft Spekulationen über ein Zusammengehen seines Instituts mit der Deutschen Bank. Auf die Frage, ob die Commerzbank erneut eine Fusion mit dem Branchenprimus in Deutschland ausloten könnte, sagte Knof am Dienstag der Nac...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank partnert mit Worldline</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621891&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
phh Frankfurt
– Die Commerzbank baut ihre Partnerschaft mit Worldline aus. Wie der Zahlungsdienstleister mitteilte, könne die Bank nun für Kunden in Frankreich, Italien, den Niederlanden, Österreich, Spanien und Großbritannien Echtzeitzahlungen (Instant Payments) senden und...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Risiken durch Klimawandel und Digitalisierung im Fokus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621890&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
fir Frankfurt
– Der globale Finanzstabilitätsrat (Financial Stability Board/FSB) hat sich in seinem Arbeitsprogramm für das laufende Jahr unter anderem Herausforderungen für Banken durch Digitalisierung, Klimawandel und Zinswende vorgenommen. Das gab das bei der Bank für In...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Insolvenzen beuteln Mittelstandsbonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621911&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
ak Düsseldorf
– Zahlreiche Pleiten haben den Markt für Mittelstandsbonds im abgelaufenen Jahr belastet. Das Volumen ausgefallener KMU-Anleihen hat sich auf 340 Mill. Euro mehr als verdoppelt, wie eine Auswertung der Investor-Relations-Beratung IR.on ergeben hat. Am stärkste...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW erwartet in diesem Jahr Ausschüttungsrekord für den Dax</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387621927&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.1.2024
wrü Frankfurt
– Ein neuer Dividendenrekord für den Dax steht vor der Tür. Denn „die Ausschüttungssumme der Dax-Konzerne wird im laufenden Jahr um 5% von 52,6 auf 55,3 Mrd. Euro steigen“, sagt Frank Klumpp, Aktienstratege der LBBW in einer Studie. In dieser Berechnung ist di...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387630935&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bundeskanzler
Scholz räumt Fehler ein
Kämpferisch, aber selbstkritisch gibt sich Olaf Scholz (SPD) in einem Interview: Er sagte der "Zeit" auf die Frage, welchen Anteil er selbst am Erscheinungsbild der Regierung habe: "Als Bundeskanzler trage ich die Verantwortung für die Regierung. Pu...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ehemaliger Evotec- Chef im Visier der Bafin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387616654&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der frühere Evotec-Chef Werner Lanthaler ist ins Visier der Bafin geraten. Wie das Handelsblatt aus unternehmensnahen Kreisen erfuhr, prüft die Aufsichtsbehörde, ob der langjährige Chef der Biotech-Firma gegen Transparenzpflichten beim Handel mit Evotec-Aktien verstoßen hat. Eine Bafin-Sprecherin wo...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gute Kaufgelegenheit für Ferienhäuser in Schweden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387616658&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Interesse vieler Schweden an einem Ferienhaus gesunken. „Wir sehen einen deutlichen Rück...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Geldprofis investieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387616659&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>An den Aktienmärkten herrscht eine große Diskrepanz. Während die großen US-Indizes ständig neue Rekordmarken erreichen, tendiert der deutsche Leitindex seit Jahresanfang eher seitwärts.
Es ist zwar durchaus möglich, dass der Dax in den kommenden Handelstagen noch von den Kursgewinnen an den US-Börse...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlechtes Zeugnis für die Riester- und Rürup-Renten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387616660&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Verbraucherorganisation Finanzwende hat die Renditen der Riester- und Rürup-Renten untersucht. Das Ergebnis ist mager: Beide Renten bleiben deutlich unter der Zielmarke zurück. Nur zwei der 89 Rürup-Angebote schafften eine Gesamtrendite von über zwei Prozent. Diese Marke entspricht der durchschn...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bestattungsform «Reerdigung»: Landtag berät Gesetzesänderung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387596876&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Ende 2023 ausgelaufene Pilotprojekt zur «Reerdigung» könnte verlängert werden. Die Innen-, Rechts- und Sozialausschüsse haben dem Landtag am Mittwoch einstimmig empfohlen, den dazu notwendigen Gesetzesentwurf zur Änderung des Bestattungsgesetzes anzunehmen. Der Entwurf war von allen schleswig-ho...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ermittler durchsuchen erneut Deutsche-Bank-Tochter DWS</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387580371&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche-Bank-Fondstochter DWS hat im Zusammenhang mit Greenwashing-Vorwürfen erneut Besuch von Ermittlern bekommen. Nach Angaben der Frankfurter Staatsanwaltschaft ermittelten Vertreter des Bundeskriminalamtes (BKA) und der Staatsanwaltschaft bereits am 16. Januar in den Räumen der DWS. Zuvor h...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>MDax-Chef handelte eigene Aktien vor Terminen – Bafin prüft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387583315&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 11:02:02 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 11:02:02
Der frühere Evotec-Chef Werner Lanthaler ist ins Visier der Bafin geraten. Wie das Handelsblatt aus unternehmensnahen Kreisen erfuhr, prüft die Aufsichtsbehörde, ob der langjährige Chef der Biotech-Firma gegen Trans...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist ein Depot für Kinder eine gute Idee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387580784&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 09:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 09:43:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen-Präsident Reuter: „Die Rezession ist hartnäckig“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387578968&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 09:11:59 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 09:11:59
Die Sparkassen hoffen ab Frühjahr auf bessere Zeiten für die Konjunktur in Deutschland. „Die Rezession ist hartnäckig, es gibt noch viel Unsicherheit bei Firmen und Verbrauchern“, sagte der neue Präsident des Deutsc...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So klappt die Geldanlage fürs Alter bei Spätstartern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387574437&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 08:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 08:34:00
Gute Vorsätze für das neue Jahr werden allzu gerne vertagt. Oft erwischt es Themen, die in der Zukunft liegen. Geht es dazu auch noch um Geld, ist die Gefahr besonders hoch.
Stefanie Kühn hat schon viele Menschen ge...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So werten Sie Ihre Immobilie deutlich auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387574436&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 09:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 09:40:00
Es ist nicht lange her, da hat das Telefon nach einer Immobilienanzeige beim Verkäufer nicht mehr stillgestanden. Doch diese Zeiten sind vorerst vorbei. Inflation, hohe Baukosten und rasant gestiegene Finanzierungsk...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich eine Hütte im Skigebiet noch rentiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387573522&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 07:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 07:22:00
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum gehen Tagesgeld-Sparer bei einigen Banken leer aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387569164&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-24 06:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-24 06:03:00
Auch anderthalb Jahre nach der ersten Zinsanhebung der Europäischen Zentralbank (EZB) gibt es bei einigen Banken immer noch nichts aufs Tagesgeld. Ende 2023 zahlten zehn Prozent der Genossenschaftsbanken keine Zinse...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>