<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Commerzbank will von Credit-Suisse-Aus profitieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396544750&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Ein Jahr nach der Notübernahme der Credit Suisse durch die UBS entdecken ausländische Banken das Potenzial im Schweizer Firmenkundengeschäft. Die Commerzbank beackert den Markt schon länger, und Schweiz-Chef Marc Steinkat wittert nun „eine Riesengelegenheit“, das Wachstum zu beschleunigen.
► Bericht...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Versicherer schätzen Plattformen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396544764&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.3.2024
tl Frankfurt
– Der Plattformanbieter JDC Group AG hat seine Kundenbasis insbesondere im Versicherungsbereich deutlich ausgeweitet und konnte 2023 sein Konzernergebnis mit 3,8 (i.V. 0,9) Mill. Euro mehr als vervierfachen, wie aus den jetzt veröffentlichten vorläufigen, noch n...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wir wollen ein großes Stück vom Kuchen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396544763&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.3.2024 Der Commerzbank geht es so gut wie seit vielen Jahren nicht mehr. Das könnte auch für kleine und mittelgroße Unternehmen (KMU) in der Schweiz eine frohe Kunde sein. Die zweitgrößte Bank Deutschlands will im Schweizer Firmenkundengeschäft kräftig aufdrehen und in die Lücke vo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Vertrauensverlust tut uns richtig weh“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396544782&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.3.2024 Nach der inzwischen weitgehend insolventen Signa-Gruppe ist ein weiteres privates Immobilienunternehmen aus Österreich ins Gerede gekommen. Es handelt sich um die Soravia-Gruppe aus Wien, eine Familiengesellschaft in sechster Generation. Der Stein kam ins Rollen, als kurz vo...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Hosen sitzen nachhaltig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395867813&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Magazin</author>
<description>Am Tag des Interviews für diesen Text fegte ein Unwetter über Kalifornien hinweg. Der Sturm legte Strom und WLAN bei der Gesprächspartnerin Amy Williams lahm. Das war natürlich nicht tragisch für das Gespräch, das sich einfach verschieben ließ. Es zeigte aber, dass Extremwetterereignisse – als Teil ...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Postbank-Probleme - Deutsche Bank auf Zielgerade</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396455963&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Drei Wochen noch hat die Deutsche Bank, um die von der BaFin beanstandeten Probleme im Kundenservice der Postbank abzuarbeiten. Besonders im Blick hat die auch für den allgemeinen Verbraucherschutz zuständige Aufsichtsbehörde dabei die kundenkritischen Prozesse zur Auszahlung von Baudarlehen, die Fr...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Megaprojekt „Fürst“ – Gericht macht Weg für Restrukturierung frei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396413213&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 16:23:44 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 16:23:44
Der Luxemburger Immobilienkonzern Aggregate darf seinen umstrittenen Restrukturierungsplan für das Berliner Großbauprojekt „Fürst“ umsetzen. Ein Londoner Gericht hat das Finanzierungsvorhaben für die Prestigebaustel...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich zurzeit noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396408167&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 13:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 13:49:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie bezahlbarer Wohnraum entstehen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396401037&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 11:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 11:41:00
Hohe Auflagen, steigende Baukosten, schwierige Finanzierungsbedingungen: In Zeiten widriger Umstände suchen Unternehmen nach Lösungen, wie sich Wohnungsbauprojekte noch rechnen können. Tilman Hickl, Geschäftsführer ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So stellen Bürger sich eine attraktive Innenstadt vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396392483&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 10:56:39

Viele Innenstädte sind vor allem eines: monoton. Der Klamottenladen schmiegt sich ans Schuhgeschäft, es folgt der Fast-Food-Anbieter, dann die Filiale mit Modeschmuck und bestenfalls ein Café. Aufenthaltsqualität? ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Elbtower-Insolvenzverwalter will Verkaufsprozess im März starten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396389715&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 09:35:40 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 09:35:40
Seit Monaten ruht die Baustelle des Hamburger Wolkenkratzers Elbtower wegen der Zahlungsprobleme der wankenden Immobiliengruppe Signa. Nun könnte eine Lösung für das Debakel näherrücken.
Der Berliner Sanierungsexper...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich der EZB-Entscheid auf Immobilienkäufer auswirkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396388043&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 08:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 08:13:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum die Pfandbriefbank ihre Dividende streicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396388041&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 08:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 08:17:00
Die Krise am US-Büromarkt hat Konsequenzen für die Aktionäre der Deutschen Pfandbriefbank (PBB): Der Immobilienfinanzierer aus Garching bei München streicht seine Dividende. „Um ihre Finanzstärke in dieser Spätphase...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>15 Lieblingsaktien, bei denen sich der Einstieg noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396384026&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 06:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 06:50:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Millionenstrafe gegen Berliner Fintech</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396383725&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 06:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-08 06:26:00
Neuer Ärger für Solaris: Die Bafin hat eine Geldstrafe in Höhe von 6,5 Millionen Euro gegen das Berliner Fintech verhängt. Das teilte die Finanzaufsicht am Donnerstagmorgen mit. Demnach habe Solaris „systematisch Ge...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>