<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Ich bin 34 und verdiene 210.000 Euro im Jahr mit eigenen Immobilien – nach diesem Prinzip kaufe ich Objekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411743927&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Florian Bauer ist Immobilienexperte. Vor neun Jahren hat er seine erste Wohnung gekauft, mittlerweile besitzt er gemeinsam mit seiner Ehefrau 45 Objekte. Der 34-Jährige nimmt durch die Vermietung seiner Immobilie jährlich rund 210.000 Euro ein. Mit seiner Firma verwaltet er zudem mehr als 400 weiter...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken und Sparkassen - Wie das KI-Gesetz die Verbände spaltet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411772210&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Am 13. März hat das EU-Parlament die erste Verordnung zur Festlegung harmonisierter Vorschriften für künstliche Intelligenz (KI-Verordnung, KIV) verabschiedet.

Damit wurde ein sektorübergreifender Rechtsrahmen für die Entwicklung und Anwendung von KI kreiert, der innerhalb einer Übergangsfrist von ...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volksbanken sollen mutmaßliche Baubetrüger finanziert haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411751697&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 16:10:44 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 16:10:44
Der Wunsch nach einer Wohnung in Deutschland endete für Dutzende Schweizer Privatanleger mit einem Schuldenberg – und einer Akte bei der Staatsanwaltschaft Stuttgart. Sie hatten sich auf die Versprechen des Immobili...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Künstliche Intelligenz bei der Geldanlage: Wie gut sind ChatGPT und Co. als Vermögensverwalter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411745884&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 14:40:39 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 14:40:48

Dass Künstliche Intelligenz hervorragend Texte, Bilder und sogar Musik und Videos erzeugen kann, haben die meisten Nutzer mittlerweile kennengelernt. Doch immer mehr Menschen konsultieren KI auch in Fragen der Geld...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Vorstände verlassen Laura Privatstiftung der Familie Benko</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411743072&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 14:01:14 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 15:29:52
Bernhard Vetter von der Lilie ist aus dem Vorstand der Laura Privatstiftung ausgeschieden. Unterlagen im österreichischen Firmenbuch zeigen, dass der Anwalt der Wiener Kanzlei Arnold Rechtsanwälte das Gremium Ende M...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro klappt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411738058&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 12:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 12:50:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen, bevor man überhaupt ...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnungssuche – Wo es besonders viele Familien ins Umland zieht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411730615&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 10:14:02 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 10:14:02
Jens Näumann und seine Frau Valerie haben es getan. Sie sind vor einigen Jahren aus Berlin ins nordwestliche Brandenburg gezogen. Die Mieten seien so extrem in die Höhe geschossen. Eine Familie, die eine Zweizimmer-...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin hebt Wachstumsbeschränkung gegen N26 auf – Sonderprüfer bleibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411725135&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 09:21:02 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 09:21:02
Die Onlinebank N26 kann ab dem 1. Juni wieder so viele Neukunden anwerben, wie sie möchte. Das teilte das Unternehmen am Dienstagmittag mit. "Wir freuen uns über das Vertrauen unserer Aufsichtsbehörden und werden de...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Trading-Plattformen sind Betrugsmaschen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411722264&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 08:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 08:07:00
Ganz einfach Aktien, Kryptowährungen und Rohstoffe handeln und dabei hohe Renditen erzielen – so werben Handelsplattformen im Internet um Kunden. Das Problem: Viele dieser Trading-Plattformen stammen nicht von seriö...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teure Finanzierung, niedrige Preise - so agieren die Immobilien-Profis jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411722263&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 08:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 08:05:00
Es klang fast etwas ängstlich, als Thierry Beaudemoulin im vergangenen Jahr von der Lage am Immobilienmarkt sprach. „Der Investmentmarkt erlebt einen kompletten Transaktionsstopp“, sagte der Chef des kriselnden Immo...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Günstigen Mietvertrag erben? Das müssen Sie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411721783&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 07:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 07:32:00
Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen laufenden Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanzi...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer ist der Hüttentraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411718062&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 06:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 06:22:00
St. Moritz ist nicht länger der teuerste Ferienort der Alpen für Immobilienkäufer. Im Nobelskiort Verbier in der französischsprachigen Schweiz wurden 2023 noch höhere Preise für Ferienwohnungen bezahlt: Umgerechnet ...</description>
<pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Russisches Gericht verurteilt Deutsche Bank zu Schadenersatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411706551&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-29 00:45:08 letzte Aktualisierung: 2024-05-29 00:45:08
Die Deutsche Bank ist in Russland zu einer Teilzahlung einer millionenschweren Schadenersatzforderung an den russischen Gasriesen Gazprom verurteilt worden. Ein russisches Gericht entschied am Dienstag, dass die For...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>