<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Die Gründe für den Verfall der Immobilienpreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399537565&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Höfling
Die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland sind im vergangenen Jahr im Rekordtempo gefallen. Sie gaben um durchschnittlich 8,4 Prozent im Vergleich zu 2022 nach, wie das Statistische Bundesamt mitteilte. Das ist der stärkste Rückgang seit Beginn der Zeitreihe im Jahr 2000 und zugle...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die ausgebremste Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399518411&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der erhoffte Schub für digitale Leistungen der Verwaltung bleibt vorerst aus. Überraschend haben die Bundesländer am Freitag einen lang erwarteten Gesetzentwurf gestoppt, der neuen Schwung in die schleppende Digitalisierung bringen sollte. Mit ihm sollte erstmals ein Rechtsanspruch der Bürger auf di...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399531878&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zehn Nebenwerte fürs eigene Depot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399531879&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Schwergewichte im Dax 40 treiben den deutschen Leitindex von Rekord zu Rekord, auch der breite Markt in den USA verzeichnet dieser Tage eine Bestmarke nach der anderen. Aktien aus der zweiten Reihe hingegen fallen aktuell kaum auf – sie werden seit Monaten vernachlässigt. Glaubt man Experten und...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax-Konzerne schütten so viel aus wie nie zuvor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399531880&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit 52,3 Milliarden Euro werden die 40 Dax-Konzerne in diesem Jahr so viel an ihre Aktionäre ausschütten wie noch nie zuvor. Gegenüber dem Vorjahr ist das ein Plus von einem Prozent. Am Donnerstag haben mit Heidelberg Materials und der Porsche Holding die letzten beiden Unternehmen ihre Dividende fü...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Fehler machen die Deutschen bei der ETF-Anlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399496913&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-24 12:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-24 12:41:00
Über 3000 Exchange Traded Funds, kurz ETFs, sind in Deutschland handelbar. Neben den Dauerbrennern wie Welt-ETFs scheinen deutsche Privatanleger aber verstärkt auf Trendthemen zu setzen.
Das zeigt eine Handelsblatt-...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Experten wieder zum Kauf raten – und wer jetzt zuschlagen sollte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399496911&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-24 05:47:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-24 05:47:00
„Der Tisch ist reich gedeckt“, sagt Mark Holz oberster Marktanalyst des Immobilienberatungshauses Lübke Kelber. Er meint damit, dass die Gelegenheit, in Deutschland eine Immobilie zu kaufen, derzeit sehr günstig ist...</description>
<pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>