<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Unternehmerfamilien auf Distanz zur nachhaltigen Kapitalanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378914&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
wbr Frankfurt
 – Die nachhaltige Kapitalanlage verliert im Kreis wohlhabender Unternehmerfamilien an Strahlkraft. Erklärtes Ziel für Unternehmer ist es laut einer Studie, mit nachhaltigen Investments Rendite zu erzielen. „Nachhaltigkeit allein als schönes Beiwerk bei Invest...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DZ Bank erweitert Klimaziele auf Schifffahrt und Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378911&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
wbr Frankfurt
– Die DZ Bank hat nach eigener Messung Fortschritte bei der Erreichung ihrer ESG-Ziele im Geschäftsjahr 2023 erzielt. Darüber berichtet das Zentralinstitut der Genossenschaftsbanken in dem am Donnerstag vorgelegten Nachhaltigkeitsbericht. Die für die Bank gelt...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfirma DII stellt Antrag auf Insolvenzverfahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378903&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
 jsc Frankfurt 
– Die Deutsche Invest Immobilien (DII) ist offenbar zahlungsunfähig: Der Wiesbadener Immobilienvermittler und Investmentspezialist reichte am Donnerstag einen Antrag auf ein Regelinsolvenzverfahren ein, wie das Fachportal „Immobilienmanager“ und das „Handels...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkonzern Demire wartet auf Umschuldung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378936&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
hek Frankfurt
– Mit Demire steht ein weiteres Immobilienunternehmen vor einer finanziellen Restrukturierung. Die in Langen bei Frankfurt ansässige Gesellschaft hat in einer Ad-hoc-Meldung Verhandlungen mit einer Gruppe von Anleihegläubigern offiziell bestätigt. Strukturiert...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gamechanger für alternative Investmentfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378938&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
Am 10. Januar 2024 ist die geänderte Verordnung (EU) 2015/760 über europäische langfristige Investmentfonds („Eltif-VO“ oder kurz „Eltif 2.0“) in Kraft getreten. Kurz darauf, am 1. Februar 2024, hat die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) ihre Verwaltung...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB holt Risikochefin von ING Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400378943&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.3.2024
jh München 
– Die Bayerische Landesbank (BayernLB) hat eine Nachfolgerin für Risikovorstand Marcus Kramer (Jahrgang 1963) gefunden. Die 50 Jahre alte Sigrid Kozmiensky übernimmt die Aufgabe am 1. Juli. Sie wird die erste Frau in dem fünfköpfigen Vorstand der Landesbank in M...</description>
<pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB - DKB kommt an kürzere Leine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400385963&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Dass die DKB mit der BayernLB auch noch einen Mutterkonzern hat, hat Stefan Unterlandstättner nie wirklich gestört. Nur ein Tochterinstitut zu führen, hat sich der selbstbewusste Bayer, der seit über 10 Jahren an der Spitze der erfolgsverwöhnten DKB steht, ohnehin nie anmerken lassen.

In München ha...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>VR-Bank Schmalkalden - BaFin prüft Rückzug des AR-Sonderbeauftragten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400385962&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die VR-Bank Bad Salzungen Schmalkalden, die auch als "Effenberg-Bank" bekannt ist, hat wieder einen von den Genossenschaftsmitgliedern gewählten Aufsichtsrat. Doch ihr Amt antreten können die 12 neuen Aufsichtsräte noch nicht.

Dies wird erst möglich sein, wenn die BaFin ihren Sonderbeauftragten für...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sigrid Kozmiensky wechselt von der ING zur Bayern LB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400363566&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sigrid Kozmiensky kehrt der ING Deutschland den Rücken und zieht in den Vorstand der Bayern LB ein. Der Wechsel wirkt überstürzt, haben ihn beide Institute - unabhängig voneinander - doch erst am letztmöglichen Arbeitstag bekannt gegeben. Kozmiensky verlässt die ING Deutschland bereits zum Monatsend...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Als Nachhaltigkeit noch ein Nischenthema war</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400347222&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Diese drei Zeichen folgen kryptisch aufeinander, und zugleich ist damit alles gesagt: Y2K. Von Y2K ist die Rede, wenn junge Frauen makellos polierte Nägel mit schneeweißen Spitzen tragen, French Nails. Oder in Ugg-Boots Richtung Frühling laufen. Wenn sie in Partytops zu Jeans, in Ballerina-Schläppch...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieso jetzt der perfekte Zeitpunkt zum Hauskauf ist – und wie er Familien gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400367587&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 15:36:12 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 15:36:12
Endlich frei, unabhängig, für sich sein und vielleicht auch einfach nur genug Platz für die Lilien und Ranunkeln im Garten: Das alles und noch viel mehr verspricht ein Eigenheim den Deutschen – meist bleibt es bei d...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB holt Sigrid Kozmiensky von der ING</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400366247&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 14:39:18 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 14:39:18
Dem Vorstand der BayernLB wird von Sommer an erstmals eine Frau angehören. Die Münchener Landesbank heuert die ING-Managerin Sigrid Kozmiensky als neue Risikovorständin an. Die 50-Jährige folgt zum 1. Juli auf Marcu...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Privatbank J. Safra Sarasin verprellt Kunden mit fehlgeschlagenem Private-Equity-Investment</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400366246&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 14:40:52 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 14:40:52
Der eigenen Kundschaft Zugang zu lukrativen Private-Equity-Deals bieten – das gilt als Königsdisziplin im Private Banking. Doch die prestigeträchtige Schweizer Privatbank J. Safra Sarasin hat im Geschäft mit Privatm...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinneinbruch bei Chinas zweitgrößtem Immobilienentwickler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400359345&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 12:35:25 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 12:35:25
Bei Chinas zweitgrößtem Immobilienentwickler Vanke ist im vergangenen Jahr der Gewinn eingebrochen. Der Überschuss sank um 46,4 Prozent auf 12,2 Milliarden Yuan (rund 1,56 Milliarden Euro) und der Umsatz um 7,6 Proz...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>D.i.i. meldet Insolvenz an und sorgt für nächste Megapleite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400356799&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 11:10:40 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 11:10:40
Bis in den späten Mittwochabend hat das Management mit Finanzierungspartnern verhandelt, eine Lösung wurde nicht mehr gefunden: Die Deutsche Invest Immobilien AG (D.i.i.) ist zahlungsunfähig. Der Fondsspezialist aus...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BAFA zahlt derzeit keine Fördergelder für Energieberatung aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400342537&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 07:34:28
Derzeit werden keine Fördermittel für die Energieberatung für Wohn- und Nichtwohngebäude vom Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA) bewilligt. Das geht aus einem Schreiben hervor, das das Bundesamt sei...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vielen Eigentümern fehlen noch Daten für den Klimafahrplan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400342536&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 07:35:41

Ob der Gebäudesektor bis 2045 klimaneutral wird, hängt vor allem von den Bestandsimmobilien ab. Sind die ausreichend energetisch saniert, sinkt der CO2-Ausstoß des Gebäudesektors signifikant. Das gilt nicht nur für...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum kleine Wohnungen als Investment gefährlich sein können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400342535&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 07:36:01

Die Lage am Wohnungsmarkt ist für Vermieter so gut wie lange nicht mehr. Zu diesem Ergebnis kamen kürzlich die Analysten der Beratungsgesellschaft Lübke Kelber. Die Kaufpreise sind in den vergangenen beiden Jahren ...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krise hält an – weniger Umsatz und Aufträge zum Jahresbeginn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400340742&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-28 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-28 07:33:23
Die Unternehmen aus dem Hochbau haben im Januar weniger Aufträge bekommen als im Vorjahresmonat. Nach Angaben des Statistischen Bundesamts (Destatis) sank das Auftragseingangsvolumen real um 6,9 Prozent. Dieses Minu...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>