<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Kontakt zum Vater um jeden Preis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389706335&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Freia Peters
Schon länger führten die Gerbers aus einem kleinen Ort in Schleswig-Holstein keine glückliche Ehe mehr. "Immer wieder hat er mich geschubst und an den Haaren gezogen, wenn wir stritten", sagt Heidi Gerber*. Schließlich habe ihr Mann eine Freundin gehabt und die Trennung erklärt. Am Tag,...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausche Haus gegen Geld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389706418&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Meistens sehen die Senioren in der Werbung für eine Immobilienrente überaus sorglos aus. Sie trinken Rotwein auf einem Kreuzfahrtschiff, sitzen manchmal am Strand oder auch im Garten vor einem tadellos gepflegten Eigenheim mit villaähnlichen Ausmaßen. Auch auf Pferden wurden die Se...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Haus im Nordirak</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389706417&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Umzug ist immer Wahnsinn. Das ganze Besitztum in Kisten verpacken, müllsäckeweise Chaos aussortieren und dann der Umzugsfirma vertrauen. "Viel Kram habt ihr", sagt deren Chef, dann kommt er mit zwei Lkw und vier kräftigen Männern und packt in erstaunlicher Geschwindigkeit alles ein. N...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bis zu 21 Prozent Verlust seit dem Preishoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389706419&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Nach dem Preisboom kommt die Ernüchterung, und bei Eigentumswohnungen in deutschen Städten mit mehr als 500.000 Einwohnern fällt diese überraschend heftig aus. In den meisten der Städte erreichten die Kaufpreise im Frühjahr 2022 ihr vorläufiges Allzeithoch. In Frankfurt am Main etwa wurden damals 65...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Insekten statt Soja – Farminsect will Tierfutter nachhaltiger machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389686870&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-03 13:03:46 letzte Aktualisierung: 2024-02-03 13:03:46
Fleischkonsum belastet das Klima deutlich stärker als die meisten pflanzlichen Lebensmittel. Denn um Muskelfleisch anzusetzen, brauchen die Tiere eiweißreiches Mastfutter wie Soja oder Fischmehl. Soja wird oft auf g...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Kniffen bekommen Sie bessere Konditionen beim Bauzins</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389683273&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-03 10:54:38 letzte Aktualisierung: 2024-02-03 10:54:38
Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Wahl der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierungskosten spar...</description>
<pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Immobilieneigentümer von Ladestationen für Elektroautos profitieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660686&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:40:56

Die Zahl der Elektroautos steigt kontinuierlich. Doch der Ausbau der Ladeinfrastruktur hinkt dieser Entwicklung hinterher, hat eine Analyse von Savills ergeben. Danach fehlen bis 2025 gut 400.000 E-Ladesäulen in De...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Proptechs sammelten 2023 Rekordsumme ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660685&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:42:05
1,119 Milliarden Euro Wagniskapital haben deutsche Proptechs im vergangenen Jahr bei Investoren eingesammelt. Das ist laut dem aktuellen Proptech-Report der Netzwerk-Plattform Blackprint eine Rekordsumme und ein Plu...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strom und Gas sind zu Jahresbeginn günstiger als erwartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660684&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:41:40
Ende vergangenen Jahres waren die Befürchtungen groß, dass der Anstieg des CO2-Preises und der Stromnetzgebühren zum Jahreswechsel die Energiepreise in die Höhe treiben könnte. Doch trotz des Auslaufens der Energiep...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Immobilienpreise stabilisieren sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660683&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:41:29
Nachdem die Zinswende dem Immobilienmarkt gut anderthalb Jahre lang einen ordentlichen Dämpfer versetzt hat, scheint sich der Markt nun langsam zu erholen. Im vierten Quartal 2023 waren Eigentumswohnungen 0,8 Prozen...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Häuser vor dem Verfall retten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660682&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:41:04

Alte, leerstehende Gebäude wirken oft unheimlich, wecken aber gleichzeitig die Neugier vieler Menschen. Manche suchen in ihrer Freizeit sogar gezielt nach solchen Immobilien und veröffentlichen Bilder von ihnen im ...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Kniffen bekommen Sie bessere Konditionen beim Bauzins</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389660681&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-02 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-01 20:40:50

Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Entscheidung bei der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierun...</description>
<pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>