<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>LBS Süd muss Fusion verdauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395551878&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die fusionierte LBS Süd mit Doppelsitz Stuttgart und München bringt sich für eine eventuelle weitere Konsolidierung in Stellung. Zuerst muss das Institut aber die aktuelle Verschmelzung verarbeiten. Es unterliegt dem Aufsichtsregime der EZB.
Die fusionierte LBS Süd mit Doppelsitz Stuttgart/München b...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorstände Beck und Zoller verlassen DWP Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395551877&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die DWP Bank erlebt einen überraschenden Vorstandswechsel nach einem Rekordergebnis für 2023. CEO Heiko Beck und Finanzvorstand Martin Zoller verlassen das Haus. Die Bank steht seit Monaten wegen einer Panne in den Schlagzeilen.
Börsen-Zeitung, 5.3.2024
wbr Frankfurt
– Die Deutsche Wertpapierservice...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin bestellt Sonderbeauftragten für Umweltbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395551893&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.3.2024
jh München
– Die Finanzaufsicht BaFin hat einen Sonderbeauftragten für die Umweltbank bestellt. Er solle überwachen, dass das Institut eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation sicherstellt. Nach Angaben der Nürnberger Bank handelt es sich bei dem Sonderbeauftragten um einen...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jetzt rappelt es richtig im Geldbeutel der Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395551915&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.3.2024 In den kommenden Wochen wird es so richtig im Geldbeutel rappeln! Denn mit der Dividendensaison beginnt hierzulande für Aktionäre die beste Zeit des Jahres. Dabei sind neue Rekorde zu erwarten. Denn auch wenn die inländische Konjunktur eher etwas lahmt, so geht es doch etlic...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leitbörsen im Überblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395541591&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgewählte Einzelwerte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395541592&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geheimnisse der besten Tech-Fonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395541593&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Kurse von Technologie-Aktien scheinen keine Grenzen kennen. In wenig mehr als einem Jahr vervierfachte sich der Kurs von Meta, die Aktie von Nvidia hat sich sogar verachtfacht.
Wie haltbar ist der Trend? Unter Experten verfestigt sich die Ansicht: Noch ist kein Ende der Rally in Sicht. André Här...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So setzen Sie den Umzug von der Steuer ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395541594&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Der neue Job ist in einer neuen Stadt, die Firma zieht um, oder Sie haben die Pendelei von über einer Stunde satt: Viele ziehen aus beruflichen Gründen um und sind schnell mehrere Tausend Euro los. Doch der Fiskus hilft.
Denn alle Kosten rund um einen beruflich bedingten Umzug können in d...</description>
<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ministerin in Hausarztpraxis: Digitalisierung schwierig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395516906&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Gesundheitsministerin Stefanie Drese (SPD) hat das Engagement vieler Hausärzte bei der Digitalisierung ihrer Praxen gelobt und zugleich vom Bund Verbesserungen bei der Technik angemahnt. «Angebote wie die elektronische Krankschreibung und das E-Rezept weisen für die Patientinnen und Patienten einen ...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin bestellt Sonderbeauftragten für Nürnberger Umweltbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395515069&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bafin) hat für die Nürnberger Umweltbank AG einen Sonderbeauftragten bestellt. «Er soll überwachen, dass das Institut eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation sicherstellt», heißt es in einer Mitteilung der Bafin vom Montag. Daneben müsse die Umw...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Förderung bei nachhaltigen Investitionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395502967&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kleine und mittlere Unternehmen im Mitteldeutschen Revier sollen bei nachhaltigen Investitionen unterstützt werden. Wie das Umweltministerium am Montag mitteilte, geht es vor allem um die Förderung von Maßnahmen, die dazu führen, dass Ressourcen effizienter genutzt werden oder klimaschonender gearbe...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baut einfach!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395494081&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Einfamilienhaus mit dem eigenwillig geknickten Dach im Berliner Norden ist eines der wenigen neuen Häuser, die in den vergangenen vierzehn Monaten fertig geworden sind. Neubauten, große wie kleine, haben gerade Seltenheitswert. Drei bis vier solcher Privathäuser plant das Büro Steiner Weißenberg...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baut einfach!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395494068&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Zurück zum Artikel
1/5
Bild: Verena Müller
Früher Zehntscheune, heute Wohn- und Bürrohaus: Diesem baudenkmal in Tübingen hat eine Baugruppe um Architekt Christoph Manderscheid neues Leben eingehaucht....</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorstandschef der DWP Bank muss nach Buchungspanne gehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395523987&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 16:10:06 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 16:10:06
Die Deutsche Wertpapier Service Bank (DWP) tauscht nach einer 61 Millionen Euro teuren Buchungspanne zwei Drittel ihres Vorstands aus. CEO Heiko Beck sowie Finanz- und Risikovorstand Martin Zoller hätten sich entsch...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin bestellt Sonderbeauftragten für Nürnberger Umweltbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395514200&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 13:42:11 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 13:42:11
Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bafin) hat für die Nürnberger Umweltbank AG einen Sonderbeauftragten bestellt. „Er soll überwachen, dass das Institut eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation si...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo es die günstigsten Immobilienkredite gibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395499487&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 09:50:26 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 09:50:26
Der Abschluss einer Baufinanzierung ist für viele Menschen einer der wichtigsten Verträge im Leben. Es geht meist um die eigenen vier Wände – und um viel Geld.
Zwar sind die Wohnimmobilienpreise im bundesweiten Schn...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich zurzeit noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395499475&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 13:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 13:39:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz hoher Kurse raten Analysten zum Kauf dieser Rüstungs-Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395495662&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 08:58:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 08:58:00
Mit dem russischen Angriffskrieg auf die Ukraine ändert Deutschland seine Verteidigungspolitik. Sichtbares Zeichen dafür ist das Sondervermögen von 100 Milliarden Euro des Bundes, mit dem die Ausstattung der Bundesw...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hausbesitzer faire Angebote für Solaranlagen erkennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395494030&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 08:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 08:10:00
Die Preise für Solarmodule sind stark gefallen: Vor zehn Jahren kosteten Module mit einem Kilowatt Leistung noch rund 600 Euro. Heute zahlen Installateure rund 200 Euro für ein Kilowatt Leistung. Die Endkunden profi...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>15 Lieblingsaktien, bei denen sich der Einstieg noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395492721&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 07:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 07:59:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax an diesem Freitag den siebten Handelstag in Folge auf Rekordstände geklettert ist und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze An...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kaputt ist der Wohnungsmarkt in Europa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395490742&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 07:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 07:33:00
Der Trend zeigt abwärts – und das deutlich. Die Bundesregierung hat ihr Wohnungsbauziel von 400.000 fertiggestellten Wohnungen im vergangenen Jahr erheblich verfehlt. 2023 wurde laut Statistischem Bundesamt in Deuts...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie viel Preisnachlass beim Immobilienkauf jetzt noch drin ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395485031&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-04 12:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-04 12:50:00
Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden ...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>