<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Ampel für Entlastung bei ESG-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963047&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
ahe Berlin
Die Bundesregierung unterstützt Forderungen der Immobilienbranche, die ESG-Regulierung noch einmal zu adjustieren. Die finanzpolitische Sprecherin der Grünen-Bundestagsfraktion, Katharina Beck, verwies am Montag auf bereits laufende Gespräche mit der EU-Kommissio...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzindustrie fordert mehr Mut zu Wertpapieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963046&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
fir Frankfurt
Spitzenvertreter der deutschen Finanzindustrie haben sich auf dem 22. Retail-Bankentag der Börsen-Zeitung für einen Ausbau der kapitalmarktbasierten Altersvorsorge starkgemacht. Hier seien noch vertrauensbildende Maßnahmen, Beratung und eine bessere Finanzbild...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche unterschätzen Rutsch der Immobilienpreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963058&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
jsc Frankfurt
Erwartungen sind zäh. Hatten die meisten Menschen gerade verinnerlicht, dass die Preise von Wohnimmobilien steigen und steigen – und zwar auch über die Pandemie hinaus –, so trat die abrupte Zinswende im Frühjahr 2022 einen Preisrutsch im Immobilienmarkt los.
...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zertifikate-Boom treibt BaFin um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963059&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Renaissance von Zertifikaten für Privatanlegern scheucht nicht nur Verbraucherschützer auf. Auch die BaFin nimmt nach Worten ihres Präsidenten Produkte und Vertriebspraxis unter die Lupe. Die durch Wertberichtigungen auf die Eigenanlage teilweise aufgebrauchten Reserven behält die Aufsicht ebenf...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strategie für Postbank nimmt Kontur an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963067&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
wbr Frankfurt
– Nach der Vorstellung der grundsätzlichen Strategie und des Abschlusses der Tarifverhandlungen hat die Deutsche Bank jetzt konkretere Pläne für die Umgestaltung der Postbank präsentiert. Dabei wurde auch herausgearbeitet, wie sich die Kundengruppen der zwei M...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufsicht warnt vor vielfältigen Finanzrisiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963066&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
wbr Frankfurt
– Mit seinem Fokus auf Risikoanalyse, Systemaufsicht und Krisenmanagement sitzt Adam Ketessidis quasi im Zentrum der deutschen Finanzaufsicht. Der Abteilungsleiter und Jurist, der vor fast 20 Jahren bei der BaFin anfing, hat auf dem Retail-Bankentag der Börsen...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vom Wert zufriedener Kunden für den Geschäftserfolg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963064&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024 fir Frankfurt – Den Wert der Kundenzufriedenheit für das Geschäftswachstum hat Martin Schmidberger von der ING Deutschland beim 22. Retail-Bankentag hervorgehoben. Sie führe zu einer engeren Kundenbindung und zu mehr Cross-Selling-Möglichkeiten. „Ohne zufriedene Kunden gibt...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reuter beschwört gesellschaftliche Verantwortung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963063&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der oberste Sparkassenpräsident hebt die gesellschaftliche Verantwortung der Finanzgruppe hervor. Im Angesicht zunehmender Polarisierung und Erschöpfung in der Gesellschaft müsse sie das Ihre dazu beitragen, Vertrauen und Tatendrang zu fördern, sagte Ulrich Reuter beim 22. Retail-Bankentag der Börse...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>TAG Immobilien hat den Zielwert für die Verschuldung fast erreicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408963076&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.5.2024
 hek Frankfurt – 
Der Hamburger Wohnimmobilienkonzern TAG, der durch die Robyg-Übernahme in die Bredouille geraten war, kommt bei der Neuordnung seiner Verbindlichkeiten weiter voran. Der Verschuldungsgrad, bezogen auf den Verkehrswert des Immobilienbestands, ist von 47% En...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Verbraucher pfeifen auf Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408956822&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>gel. Berlin. Die Verbraucher müssen deutlich mehr umweltfreundliche Produkte kaufen, damit bis zum Jahr 2030 der Marktanteil von 34 Prozent erreicht wird, den die Bundesregierung in ihrer Nachhaltigkeitsstrategie festgesetzt hat. Das ergibt sich aus dem neuen Umweltmonitor, einer Bilanz des Umweltbu...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Formalistische Bafin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408956847&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bafin-Präsident Mark Branson hört endlich auf manche berechtigte Klage über seine Behörde. Kleine Banken sollen nach seinen Worten nicht mehr so viele Risikokennziffern an die Finanzaufsicht melden müssen wie große Kreditinstitute – und auf manches könne ganz verzichtet werden, weil es nicht relevan...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin prüft Beratung beim Verkauf von Zertifikaten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408956846&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
Frankfurt. Die Finanzaufsicht Bafin schaut Sparkassen und Banken beim Verkauf von Zertifikaten stärker auf die Finger. Am Jahresanfang 2024 hatten in Deutschland 112 Milliarden Euro in diesen zum Teil komplexen, oft nur wenige Monate laufenden Bankschuldverschreibungen gelegen, nach Angaben des...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Macht Nachhaltigkeit Unternehmen kaputt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408956844&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Egal ob Gegner oder Befürworter einer stärkeren Nachhaltigkeitsberichterstattung: Sie alle haben noch viel Kritik an den Vorgaben, die nach und nach aus den Brüsseler Gesetzgebungslaboren kommen. Nur große Konzerne können sich ganze Stäbe leisten, die den Wortsinn von CSRD, Taxonomie, CSDDD, Lieferk...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbank schreibt wieder schwarze Zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408967901&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Der Immobilienfinanzierer Deutsche Pfandbriefbank (PBB) erzielte wieder einen Gewinn. Trotz der anhaltenden Krise bei Büro- und Gewerbeimmobilien verdiente die Bank im ersten Quartal 2024 vor Steuern 34 Millionen Euro, was leicht über dem Vorjahreswert liegt. „Wir sind trotz volatiler Mär...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin prüft Verkauf von Zertifikaten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408967910&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Finanzaufsicht Bafin kündigt an, den massenhaften Verkauf von Zertifikaten durch Sparkassen und Genossenschaftsbanken zu untersuchen. „Wir nehmen dieses Thema ernst und schauen das natürlich an“, sagte Bafin-Chef Mark Branson am Dienstag auf der Bilanzpressekonferenz der Behörde. Die ...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Besserer Schutz vor überhöhten Mieten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408967911&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Wer überhöhte Mieten verlangt, dem droht ein Bußgeld von bis zu 50.000 Euro. So verlangt es das Gesetz gegen Mietpreisüberhöhung. Allerdings ist die Kritik an dem Gesetz groß: Es sei „in der Praxis weitgehend wirkungslos geworden“, heißt es im Bundesrat. Die Länderkammer hat auf Initiativ...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408967913&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauwirtschaft braucht politisches Gehör</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408937498&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Dem Wohnungsbau in Deutschland fehlen die Aufträge. Mehr als jede zweite Firma (55,2 Prozent) berichtete einer Umfrage des ifo-Instituts zufolge im April von Auftragsmangel. Das ist zwar eine leichte Verbesserung, denn im März waren es noch 56,2. Aber von einer Normalisierung der Bautätigkeit ist De...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Markus Böhm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408937514&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Mit Wirkung zum 1. Juli 2024 hat der Verwaltungsrat der Sparkasse Mittelfran-ken-Süd Markus Böhm aus Kammerstein zum neuen stellvertretenden Vorstandsmitglied bestelltMarkus Böhm aus Kammerstein zum neuen stellvertretenden Vorstandsmitglied bestellt...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Holger Iborg/Axel Jütz/Patrick Hahne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408937513&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der Verwaltungsrat der Sparkasse Wuppertal hat Holger Iborg (Foto) zum neuen stellvertretenden Vorstandsmitglied bestellt. Gemeinsam mit dem Vorstandsvorsitzenden Axel Jütz und Vorstandsmitglied Patrick Hahne soll Iborg ab dem 1. November 2024 die Zukunft der Sparkasse mitverantworten.Holger Iborg (...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin - Wie Branson gegen den Bedeutungsverlust kämpft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408988436&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Eine weitere Europäisierung der Finanzaufsicht mache die "Märkte nicht per se tiefer, liquider und effizienter", warnte BaFin-Präsident Mark Branson auf der Jahres-PK seiner Behörde in Frankfurt.

Eine stärkere Zentralisierung der Finanzaufsicht sei deshalb nur dann sinnvoll, wenn die Aufgaben auf E...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin will Bürokratie abbauen: Zweifel sind angebracht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408958490&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bafin-Präsident Mark Branson hört endlich auf manche berechtigte Klage über seine Behörde. Kleine Banken sollen nach seinen Worten nicht mehr so viele Risikokennziffern an die Finanzaufsicht melden müssen wie große Kreditinstitute – und auf manches könne ganz verzichtet werden, weil es nicht relevan...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht hegt Verdacht : Bafin prüft den Verkauf von Zertifikaten durch Banken und Sparkassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408953946&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin schaut Sparkassen und Banken beim Verkauf von Zertifikaten stärker auf die Finger. Am Jahresanfang 2024 hatten in Deutschland 112 Milliarden Euro in diesen zum Teil komplexen, oft nur wenige Monate laufenden Bankschuldverschreibungen gelegen, nach Angaben des Bundesverbandes...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Union Investment: Nichtentlastung des Deutsche-Bank-Vorstands ist überzogen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408928536&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Als Vereinsmitglied überlegt man sich normalerweise sehr genau, wenn man den Vorstand nicht entlastet. Schließlich ist man meist dankbar über die geleistete Arbeit, auch wenn man selbst manches anders gemacht hätte. Zwar ist die Aktiengesellschaft (AG) auch eine Art weiterentwickelter Verein, aber h...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gutes erstes Quartal erwartet : Analysten trauen Commerzbank mehr zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408922819&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank muss eine weitere Belastung durch ihre polnische Tochtergesellschaft M-Bank hinnehmen. Wegen Rechtsstreitigkeiten mit Kreditnehmern, die vor Jahren Kredite in Schweizer Franken aufgenommen haben und deren Rückzahlung sich anschließend in Zloty enorm verteuerte, musste die M-Bank im e...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Digitalisierung im Verkehr: Video-Reisezentren beliebt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408909915&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Digitalisierung und Künstliche Intelligenz (KI) spielen auch im öffentlichen Personenverkehr eine zunehmende Rolle. In seiner aktuellen Form sei er ohne Digitalisierung gar nicht vorstellbar, sagte Markus Kocea von der Verkehrsmesse IT-Trans in Rheinstetten bei Karlsruhe. «Erst Messsysteme und Echtz...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldwäsche-Skandal – Bafin prüft Vorgänge bei der Postbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408959055&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 18:50:43 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 18:50:43
Die Finanzaufsicht Bafin untersucht die verdächtigen Vorgänge bei mehreren Post-Partnerfilialen der Postbank. Dabei sieht sich die Behörde offenkundig auch die Postbank selbst an.
„Wir nehmen das Thema sehr ernst, u...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Bundesrat vor überhöhten Mieten schützen will</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408951084&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 16:16:32 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 16:16:32
Während die Kaufpreise für Immobilien noch immer leicht zurückgehen, steigen die Mieten vielerorts dynamisch an. Dabei hat der Gesetzgeber eigentlich dafür gesorgt, dass Vermieter ihre Forderungen nicht beliebig hoc...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin-Chef fordert einfachere Finanzregulierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408938624&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 12:42:22 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 12:42:22
Die deutsche Finanzaufsicht Bafin setzt sich für eine Entschlackung der Regulierung in Europa ein. „Wir sollten Regelwerke systematisch vereinfachen, entschlacken und von Überlappungen befreien“, forderte der Präsid...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Faktoren beeinflussen, ob Menschen Finanzdienstleistungen verstehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408935560&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 11:38:34 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 11:38:34
Nicht alle Menschen haben den gleichen Zugang zu Finanzdienstleistungen in Deutschland. Über den Grad der Teilhabe entscheiden maßgeblich Alter, das subjektive Haushaltseinkommen und der sichere Umgang mit digitalen...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin-Chef Branson fordert einfachere Regeln für Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408920700&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 08:02:56 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 08:02:56
Die deutsche Finanzaufsicht Bafin fordert einfachere Regeln für Banken und Finanzdienstleister in Europa. „Wir müssen die Komplexität unserer Regulierung reduzieren“, sagte Bafin-Präsident Mark Branson am Dienstag b...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbank pbb schreibt wieder schwarze Zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408916332&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 05:50:57 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 05:50:57
Der neue Vorstandschef der Deutschen Pfandbriefbank (pbb) hat den Immobilienfinanzierer in die schwarzen Zahlen zurückgeführt. Trotz der Büroimmobilien-Krise wies die pbb im ersten Quartal einen Gewinn vor Steuern v...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So weit dürfen Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408915383&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 13:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 13:38:00
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sieben Punkte, die für Anleger heute wichtig sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408911298&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-14 04:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-14 06:53:30
Der zuletzt rekordhungrige Dax hat am Montag eine Pause eingelegt. Der deutsche Leitindex schloss 0,2 Prozent tiefer bei 18.742 Punkten. Damit bleibt er aber in Sichtweite seines Rekordhochs von knapp 18.846 Punkten...</description>
<pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>