<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Finger weg von Sparkassen-ETF!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410839764&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>Die Sparkassen haben in Deutschland nicht unbedingt den Ruf, neue Trends schnell umzusetzen. Insofern könnte man es als Fortschritt werten, dass die Sparkassenfondsgesellschaft Deka seit einigen Jahren auch eigene ETF im Angebot hat, die beispielsweise die Entwicklung des populären Weltaktienbaromet...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kostenfaktor Telefon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411084263&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Rainer Marx
Wer eine Ölheizung hat, kann mit einer Heizöl-Sammelbestellung viel Geld sparen, wenn die Nachbarn mitspielen. Sollte man meinen. Schließlich hat der Lieferant nur eine Anfahrt für mehrere Kunden. Das klappt aber nicht überall, wie ein Beispiel aus Berlin zeigt. Elf Hausbesitzer aus unmi...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die neue Denkmal-Generation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411084262&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Felix Seifert
Es ist ein Haus, das eigentlich alles hat: viel Platz, Parkettboden, große Fenster, Blick auf einen weitläufigen Garten. Und eine Designer-Villa ist es auch noch. Ende der 1950er-Jahre entwarf der finnische Architekt Alvar Aalto die Immobilie neben der ebenfalls von ihm gestalteten Hei...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kriselnder Immobilieninvestor : Adler einigt sich mit Gläubigern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411061941&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der angeschlagene Immobilieninvestor Adler Group hat sich mit einem Großteil seiner Gläubiger auf Zugeständnisse bei der Bedienung seiner Schulden geeinigt. Im Gegenzug erhalten bestimmte Gläubiger 75 Prozent der Stimmrechte und die Option auf eine Beteiligung an künftigen Gewinnen, wie das defizitä...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Münchens spannendste Bauprojekte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411064293&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-25 13:05:38 letzte Aktualisierung: 2024-05-25 13:05:38
Das Thema klimafreundliches Bauen spielt in München eine immer größere Rolle: Bis 2025 möchte die Isar-Metropole klimaneutral sein. Um dieses Ziel zu erreichen, experimentiert auch die Baubranche vielerorts und geht...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mietvertrag vererben? So lässt sich weiter günstig wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411055339&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-25 08:11:30 letzte Aktualisierung: 2024-05-25 08:11:30
Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen laufenden Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanzi...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Noch nicht erlebt“ – Wie Immobilien-Profis jetzt agieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411052069&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-25 06:08:51 letzte Aktualisierung: 2024-05-25 06:08:51
Es klang fast etwas ängstlich, als Thierry Beaudemoulin im vergangenen Jahr von der Lage am Immobilienmarkt sprach. „Der Investmentmarkt erlebt einen kompletten Transaktionsstopp“, sagte der Chef des kriselnden Immo...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umlage für Gasspeicher steigt deutlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042829&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:08:21
Die Gasspeicherumlage erhöht sich deutlich. Sie steigt ab dem ersten Juli von derzeit 1,86 Euro auf 2,50 Euro pro Megawattstunde. Das teilte die Trading Hub Europe mit. Sie managt als sogenannter Marktgebietsverantw...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Mietrendite am höchsten ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042828&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:08:28
Die Kaufpreise für Wohnimmobilien sind gesunken, die Mieten steigen. Ob sich der Kauf einer Immobilie zur Vermietung in deutschen Städten deswegen lohnen kann, hat ImmoScout24 nun mit Daten aus dem ersten Quartal 20...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche zweifeln, ob ein Immobilienkauf lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042826&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:08:38
Drei Viertel der Deutschen würden am liebsten in der eigenen Immobilie wohnen. Allerdings glauben immer weniger Menschen, dass es sich lohnt, ein Eigenheim zu kaufen oder zu bauen. Waren 2011 noch 74 Prozent überzeu...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maximale Ersparnis dank smarter Steuerung des Stromverbrauchs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042824&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:08:50

Solarstrom vom eigenen Dach ist kostenlos. Deshalb sollten Besitzer einer Photovoltaikanlage (PV-Anlage) ihn möglichst effizient nutzen. Das ist allerdings nicht so einfach. Oft passt die Menge des erzeugten Stroms...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der fertiggestellten Wohnungen stagniert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042823&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:09:06

294.400 Wohnungen wurden im vergangenen Jahr in Deutschland fertiggestellt, meldet das Statistische Bundesamt (Destatis). Das sind – trotz der schwierigen Lage im Wohnungsbau – nur 0,3 Prozent oder 900 weniger als ...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schon Teilsanierungen helfen, Energiekosten zu sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042822&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 20:09:36

Ob für die Heizung, Raumkühlung oder warmes Wasser – damit die Energiewende in Deutschland funktioniert, muss der Energieverbrauch in Gebäuden reduziert werden. Doch hohe Investitionskosten schrecken Eigentümer mit...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angeschlagene Immobilienfirma Adler einigt sich mit Gläubigern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411042806&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 21:55:57 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 21:55:57
Der angeschlagene Immobilieninvestor Adler Group hat sich mit einem Großteil seiner Gläubiger auf Zugeständnisse bei der Bedienung seiner Schulden geeinigt. Im Gegenzug erhalten bestimmte Gläubiger 75 Prozent der St...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>