<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Plötzlicher Wechsel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259093&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Stefan Beutelsbacher und Christoph Kapalschinski
Zwölf Sorten Klee wachsen bei Sebastian Dickow im niederbayerischen Mamming. Am Feldrand blühen die eigens gesäten Pflanzen zeitlich versetzt fast das ganze Jahr. So ist immer Nektar für Insekten im Angebot. Nebenan hat der seltene Deutsche Sandlaufkä...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Elf Worte sind die Lösung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259105&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Jochen Clemens
So hohe CO2-Konzentrationen wie aktuell habe es zuletzt vor zirka drei Millionen Jahren gegeben, schrieb jüngst die Weltwetterorganisation (WMO). Im Vergleich zum vorindustriellen Mittelwert war die Durchschnittstemperatur im Pliozän um bis zu drei Grad höher, und auch die Meeresspieg...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Starke Marken tragen viel Verantwortung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259104&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Marie-Thérèse Nercessian
Mach das, geh' den Planeten aufräumen!", war der Rat, den Dirk Voeste, Chief Sustainability Officer der Volkswagen Group von seiner Tochter bekam, als es darum ging, nach 20 Jahren bei BASF beruflich nochmal umzusatteln. "Unsere Generation hat ein bisschen über ihre Verhältn...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnung, wechsel dich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259141&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Christian Hunziker
In einer deutschen Großstadt eine Mietwohnung zu einem halbwegs akzeptablen Preis zu finden, ist inzwischen eine schier unlösbare Aufgabe. Nicht nur ist das Angebot knapp, inzwischen verlangen manche Vermieter Neuvertragsmieten von mindestens 20 Euro pro Quadratmeter, und das nich...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Next Spießer Generation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259140&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Die Gartensaison geht los, und neben verregneten Wochenenden gibt es einen weiteren Störfaktor, der einer unbeeinträchtigten Erholung auf dem eigenen Stückchen Grün im Wege steht: die Nachbarn. Zwar fühlt sich laut einer Civey-Umfrage jeder zweite Gartenbesitzer nicht von den Nachb...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia sieht baldiges Ende des Preisverfalls</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407259142&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Deutschlands größter Immobilienkonzern Vonovia erwartet ein baldiges Ende des Preisverfalls bei Immobilien. Die Talsohle bei der Wertentwicklung sei greifbar, erklärte Vonovia-Chef Rolf Buch bei der Vorlage der Quartalszahlen. "Eine Rückkehr zum Wachstumskurs ist in Sicht." Vonovia hatte in der Verg...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Riester fürs Haus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407238473&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kaum eine Anlageform hat einen so schlechten Ruf wie die Riester-Rente. Viele Schwächen sind seit langem bekannt und nie politisch behoben worden, obwohl das leicht möglich gewesen wäre. Dabei sind viele grundlegende Mechanismen in den geförderten Sparplänen gut durchdacht. Und das wiederum wird man...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues vom Finanzplatz : Metzler muss nach Querelen Personalchef zur Helaba ziehen lassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407228967&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>...Lukas Köhler, seit 2020 Leiter der Personalabteilung bei Metzler , das Bankhaus nach einer umstrittenen Umstrukturierung verlässt? Köhlers Abgang wurde Mitte März intern mitgeteilt, nachdem man zuvor wohl versucht hatte, ihn zu halten. Wie zu hören ist, geht Köhler zur Landesbank Hessen-Thüringen...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum natürliche Baustoffe die Klimaanlagen der Zukunft werden könnten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407240645&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-04 14:57:16 letzte Aktualisierung: 2024-05-04 14:57:16
Fortschritt muss nicht immer aus Neuem entstehen. Manchmal reicht es, bewährte Dinge neu zu beleben. Der Beweis dafür steht auf einem ehemaligen Kasernengelände im Südwesten Darmstadts. Der Firmensitz des Biohändler...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatliche Förderung im Städtebau führt zu mehr Investitionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407230211&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-04 09:33:41 letzte Aktualisierung: 2024-05-04 09:33:41
Die Städtebau-Förderung des Bundes kann aktuellen Gutachten zufolge die Bau- und Handwerksbranche vor Ort unterstützen. Eine Million Euro vom Staat führen demnach zu siebenfachen öffentlichen und privaten Investitio...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sind Wohnungen noch teuer, wo günstiger?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407227018&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-04 07:24:58 letzte Aktualisierung: 2024-05-04 07:24:58
Tübingen ist eine besondere Stadt. Das sagen nicht nur die heimatverbundenen Einwohner, sondern nun auch Experten, die den deutschen Immobilienmarkt analysieren. Denn anders als in weiten Teilen der Republik sind in...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>