<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BaFin kritisiert ESG-Ratinganbieter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392217833&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.2.2024 Es ist kein neuer Trend, dass in der Finanzbranche ESG-Aspekte wichtiger werden. Das hat auch die deutsche Finanzaufsicht (BaFin) erkannt und stellt fest, dass eine zuverlässige Datengrundlage unverzichtbar ist. Vor diesem Hintergrund hat die BaFin ihre Marktstudie erstellt...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In der Zwickmühle der Russland-Sanktionen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392217849&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Von Bärbel Sachs und David Rösch *)
Börsen-Zeitung, 17.2.2024 Zum 24. Februar 2024 jährt sich die russische Vollinvasion der Ukraine zum zweiten Mal. Für diesen Tag wird auch das dreizehnte Sanktionspaket der EU erwartet. Vor diesem Hintergrund ist eine kritische Bilanz geboten: Die Sanktionen lasse...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank macht Encz zum Kommunikationschef</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392217854&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 17.2.2024
lee Frankfurt
– Die Commerzbank hat sich bei der Neubesetzung der Leitung der Konzernkommunikation erneut für einen externen männlichen Bewerber entschieden. Wie das Institut am Freitag mitteilte, übernimmt Philipp Encz spätestens zum 1. Juli von Silvana Herold, die den Ber...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzberaterin verrät, wie sie diversifiziert: Darum habe ich zwei Immobilien gekauft und auf diese ETFs setze ich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392197724&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Hava Misimi ist Gründerin der Finanz- und Versicherungsberatung Femance. Dort klärt die 29-Jährige über Geldanlage und Versicherungsthemen auf. Bei ihrer eigenen Investmentstrategie setzt sie auf möglichst viele Anlageklassen, darunter ETFs, Anleihen, Immobilien und ein kleiner Anteil Gold sowie Kry...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank - Fast schon zu perfekt Inszeniert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392242751&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Als ein Herz und eine Seele präsentierten sich Vorstandschef Manfred Knof und CFO Bettina Orlopp auf der Bilanz-PK der Commerzbank am Donnerstag. Galt es doch, den unsichtbaren Elefanten im Raum zumindest ein wenig zu verscheuchen.

Dass Knof mit seinem sorgfältig vorbereiteten Bekenntnis, er habe s...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>MBS - Sprudelnde Erträge treffen auf eiserne Kostendisziplin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392242746&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die "Gewitterwolken" über dem Immobilienmarkt beschäftigen auch die Mittelbrandenburgische Sparkasse (MBS), zumal der Immo-Sektor für die Region Brandenburg tragend ist. Die Mietpreisentwicklung flache weiterhin nicht ab, u.a. deshalb forderte Vorstandschef Andreas Schulz auf der heutigen Bilanzpres...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392193830&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 13:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 13:44:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf klassische Fehler bei der Hausverwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392192126&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 13:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 13:31:00
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps, wie Sie ohne Immoscout und Co. eine Wohnung finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392192123&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 13:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 13:35:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese regionalen Förderprogramme helfen beim Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392182758&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 09:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 09:55:00
Es sind vor allem Familien mit kleinen Kindern, die bei Sara Arnold landen. Die Kundenberaterin der Sächsischen Aufbaubank (SAB) soll helfen, dass sich der Traum von der Eigentumswohnung oder dem Einfamilienhaus erf...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist die Krise am Büromarkt in Europa anders als in den USA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392182314&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 10:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 10:45:00
Die Insolvenz weiter Teile der Signa-Gruppe des österreichischen Immobilieninvestors Rene Benko sowie mehrerer Projektentwickler zeigt eindrücklich: Der Gewerbeimmobilienmarkt steckt in der Krise. Nicht nur Deutschl...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anleihen der Pfandbriefbank stürzen teils um mehr als ein Drittel ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392178691&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 08:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 08:40:00
Die Pfandbriefbank (PBB) steht an den Märkten unter Druck. Wie sehr hat sich am Abend gezeigt, als die Ratingagentur die Bank die schlechteste Note für ein Investment Grade erteilte. Die S&amp;P-Analysten stuften di...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachfrage nach Logistikflächen bricht 2023 ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392172125&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 14:40:48
Firmen haben 2023 deutlich weniger Logistik- und Industrieflächen angemietet als in den Vorjahren. In den wichtigsten acht Logistikregionen Hamburg, Frankfurt am Main, Berlin, Ruhrgebiet, Köln, Düsseldorf, Stuttgart...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise fallen noch immer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392172124&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 14:38:35
Der Preisrückgang auf dem Immobilienmarkt verlangsamt sich, ist aber noch nicht gestoppt. Das zeigt eine Auswertung von getätigten Immobilienverkäufen, die der Verband der Pfandbriefbanken (VDP) in dieser Woche verö...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnungseigner können barrierefreien Umbau verlangen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392172123&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 10:50:22

Das Miteinander in Wohnungseigentümer-Gemeinschaften birgt viel Konfliktpotenzial. Darum wurde das für solche Gemeinschaften wichtige Wohnungseigentumsgesetz (WEG) 2020 reformiert. Seit der Reform können einzelne E...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer zahlt den Heizungstausch – Mieter oder Vermieter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392172122&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 06:50:41

Seit Januar soll das Gebäudeenergiegesetz (GEG) die Weichen für die Wärmewende in Deutschland stellen. Noch gelten lange Übergangsfristen für die Umstellung auf eine nachhaltige Heiztechnologie. Doch perspektivisch...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Miniwohnungen zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392172121&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 06:50:33

Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute meh...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach starken Quartalszahlen: Erleichterungsrally um US-Gewerbeimmobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392166360&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-16 04:46:12 letzte Aktualisierung: 2024-02-16 04:46:12
Endlich eine positive Nachricht am Markt für amerikanische Gewerbeimmobilien: CBRE, der größte börsennotierte Investor in dem Markt, meldete am Donnerstag zum ersten Mal seit sechs Quartalen wieder steigende Gewinne...</description>
<pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>