<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Joe Kaeser, Gnabry und Co. betroffen - Immobilien-Fonds der Promis pleite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404371108&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Deutsche Invest Immobilien hat ambitionierte Projekte und prominente Kunden. Nun meldet die Gesellschaft Insolvenz an. Die Perspektive ist angesichts einer Immobilienkrise heikel. Doch noch geben die Vermögensverwalter sich bemerkenswert optimistisch. Die Pleite der könnte Folgen für die gesamte...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Genossenschaftsbanken und Sparkassen wie die Löwen kämpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404427149&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Mit ihrer geballten Lobby-Power haben DSGV und BVR den Start der Trilog-Verhandlungen für eine gemeinsame europäische Einlagensicherung (Edis) verhindert. Doch schon im Herbst könnte das Thema erneut auf die Brüsseler Agenda kommen.

Sparkassen und Genossenschaftsbanken sehen in Edis eine ernsthafte...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeitsbanken - Zenit schon überschritten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404427148&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Bilanz-PKs der großen Nachhaltigkeitsbanken waren in den vergangenen Wochen ein einziger Jubelreigen.

Die GLS Bank machte Anfang März den Auftakt: Kundenanzahl, Kundeneinlagen und Bilanzsumme stiegen 2023 merklich im Vergleich zum Vorjahr. Die niederländische Triodos Bank setzte sogar noch eine...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Promi-Fonds meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404347193&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
Serge Gnabry und Kai Havertz waren dabei. Und Joe Kaeser auch. Neben zahlreichen Stiftungen und Vermögensverwaltern reicher Familien ließen sich die beiden prominenten Fußballer und der Ex-Chef von Siemens vom Angebot der Deutschen Invest Immobilien (D.I.I.) überzeugen. Das 2006 gegrü...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Dann sehe ich deutliches Potenzial für den Sektor"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404347195&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Höfling
Am Immobilienmarkt hellt sich die Stimmung langsam wieder auf. Bei den Preisen deutet sich allmählich eine Bodenbildung an. Auch die Makler berichten über neu aufkommendes Interesse seitens von Kaufinteressenten.
Und die Märkte warten schon länger auf sinkende Zinsen. Es ist wohl kei...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rechtsextreme nutzen 35 Immobilien: Konzerte stagnieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404363130&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die rechtsextreme Szene hat nach Einschätzung der Linken-Politikerin Kerstin Köditz ihr Netz an Immobilien in Sachsen 2023 erneut ausbauen können. Die Landtagsabgeordnete berief sich am Freitag auf eine Antwort des Innenministeriums auf eine Kleine Anfrage, wonach 35 Objekte als «rechtsextremistisch...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen und Volksbanken bangen um ihre Sicherungssysteme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404357724&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 09:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-19 09:30:00
Der Wirtschaftsausschuss des Europaparlaments hat sich für eine Reform der Einlagensicherung in Europa ausgesprochen. Gegen den Widerstand der deutschen Abgeordneten stimmte eine deutliche Mehrheit am Donnerstag für...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ämter genehmigen weniger Wohnungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404350005&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-19 06:43:03
Die Zahl der erteilten Baugenehmigungen geht weiter deutlich zurück: Im Januar und Februar gaben die Bauämter für 28.200 Neubauwohnungen grünes Licht. Das sind 9300 Einheiten beziehungsweise ein Viertel weniger als ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erleichterungen für Dachsolaranlagen und Balkonkraftwerke</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404350004&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-19 06:42:37
Nach monatelanger Blockade hat sich die Ampelkoalition in dieser Woche auf das „Solarpaket I“ geeinigt. Das Gesetzespaket, das zahlreiche Erleichterungen für Dach-Photovoltaikanlagen und Balkonkraftwerke enthält, so...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie dringend nötige Sanierungen bezahlbar werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404350003&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-19 06:40:57

Die Botschaft ist eindeutig: Es sind mehr Wärmepumpen sowie mehr und gründlichere Sanierungen in deutschen Wohngebäuden nötig, wenn Deutschland seine Klimaziele erreichen will. Ein „Weiter so“ ­sei keine Option, sa...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So senken Vermieter ihre CO2-Abgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404350002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-19 06:40:32

Der vergangene Winter war milder als der davor. Dennoch wurde in Mehrfamilienhäusern stärker geheizt als im Vorjahreszeitraum. Das belegen aktuelle Daten des Messdienstleisters Ista. Das Unternehmen wertet regelmäß...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>