<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BayernLB hat hohe Ansprüche an die DKB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403036924&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.4.2024
jh München
– Die Bayerische Landesbank (BayernLB) bleibt trotz der Immobilienkrise und erwarteter Zinssenkungen sehr zuversichtlich für ihr Geschäft, rechnet aber mit einem geringeren Ertrag. Nach dem bisher höchsten Ergebnis von 1,44 Mrd. Euro vor Steuern im vergangenen Ja...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB profitiert von der Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403002355&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>hpe.
MÜNCHEN. Es ist lange her, dass ein Vorstand der BayernLB von einem „sensationell erfolgreichen Geschäftsjahr“ berichtet hat. Doch angesichts eines Rekordgewinns von 1,44 Milliarden Euro war die Euphorie von Finanzvorstand Markus Wiegelmann in der Bilanzpressekonferenz am Freitag nachvollziehba...</description>
<pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB erzielt Rekordgewinn von 1,1 Milliarden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402979615&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die BayernLB hat dank des Zinsanstiegs im vergangenen Jahr so viel Geld verdient wie noch nie. Der Vorsteuergewinn stieg um gut 28 Prozent auf 1,4 Milliarden Euro. Unter dem Strich blieb ein um zehn Prozent höherer Nettogewinn von 1,1 Milliarden, wie Vorstandschef Stephan Winkelmeier und Finanzvorst...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB schüttet 350 Millionen Euro an Land und Sparkassen aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402972593&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Freistaat Bayern und die bayerischen Sparkassen bekommen von der BayernLB nach einem erneuten Rekordergebnis eine deutlich höhere Dividende. Die Landesbank will 350 (Vorjahr: 225) Millionen Euro ausschütten, wie sie am Freitag in München mitteilte.
Der Gewinn vor Steuern schnellte 2023 vor allem...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Letzte Rettung Deutsche Bank? Wie Henrik Fisker das Aus noch abwenden will</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402994283&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 15:51:06 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 15:51:06
Seit Mittwoch ist es endgültig: Die New Yorker Börse hat entschieden, die Aktien des Elektroautobauers Fisker vom Handel auszuschließen. Gehandelt werden können sie jetzt nur noch direkt („Over the Counter“). Der We...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Luftfahrt hat Probleme, genügend E-Fuels zu beschaffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402984087&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 12:30:46 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 12:30:46
Die Uhr tickt: In gut acht Monaten müssen Fluggesellschaften in Europa mindestens zwei Prozent des sogenannten Sustainable Aviation Fuel (SAF) beimischen, wenn sie tanken. Gemeint ist damit nachhaltigeres Kerosin – ...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet die EZB-Entscheidung für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402979528&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 11:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 11:14:00
Der Leitzins im Euro-Raum bleibt stabil, das Zinsniveau von Hypothekendarlehen damit wohl auch – und dennoch gibt es im Markt für Baufinanzierung einen ungewöhnlichen Trend zu beobachten.
Denn Marktteilnehmer sind s...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich Wohnungseigentümer auf energetische Sanierung verständigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402969614&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 09:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 09:01:00
Wohnungseigentümergemeinschaften gelten als Nachzügler in Sachen energetische Sanierung. „Unsere Beobachtung ist: Je kleiner das Objekt ist, desto mehr Ruhe hat man sich in den vergangenen Jahren gegönnt“, sagt Stef...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Onlinebank DKB verdient eine Milliarde Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402967728&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 10:12:42
Dank eines Gewinnsprungs ihrer Onlinetochter DKB hat die Bayerische Landesbank (BayernLB) im vergangenen Jahr so viel verdient wie noch nie. Das Ergebnis vor Steuern stieg auf 1,44 Milliarden Euro – gut 300 Millione...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stornierungen im Wohnungsbau nehmen weiter zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402965527&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 07:01:27 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 07:37:44
Die Lage im deutschen Wohnungsbau bleibt angespannt. 19,6 Prozent und damit knapp jedes fünfte Unternehmen berichtete im März von stornierten Aufträgen, meldete das Münchner Ifo-Institut am Freitag. Im Februar waren...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investoren zögern noch – Mieten steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963298&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:32:24
Nicht nur private Immobilienkäufer sind beim Hauskauf weiter vorsichtig – auch professionelle Investoren halten sich zum Jahresauftakt zurück: Die großen Maklerhäuser melden für das erste Quartal durchweg ein deutli...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesregierung will Mietpreisbremse verlängern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963297&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:30:38
Die Ampelkoalition hat sich in dieser Woche darauf verständigt, die Mietpreisbremse bis 2029 zu verlängern. Ohne die Einigung wäre die Regelung Ende 2025 ausgelaufen. Der Eigentümerverband Haus & Grund will gegen di...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich Photovoltaik in Deutschland besonders lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963296&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:30:02

Die Ziele sind gesteckt. In diesem Jahr sollen in Deutschland Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) mit einer Gesamtleistung von 13 Gigawatt neu installiert werden, hat sich die Bundesregierung vorgenommen. Doch wo lohn...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie eine Immobilie fürs ganze Leben planen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963295&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:29:50

Wer ein Haus baut, denkt oft an die unmittelbare Zukunft: Bekommt jedes Kind ein eigenes Zimmer? Welche Raumaufteilung ist für den Familienalltag am praktischsten? Ist genug Platz für alle da? Doch im Lauf des Lebe...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Gold machen Anleger immer wieder den gleichen Fehler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963291&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 06:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:34:00
Der Goldpreis erreicht derzeit nahezu täglich ein neues Allzeithoch, zuletzt am Freitag mit 2395 US-Dollar pro Unze. Für den Höhenflug des Edelmetalls gibt es grundsätzlich mehrere Argumente – doch über einen klaren...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Leute wollen eigentlich wieder kaufen und finanzieren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402963290&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-12 06:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-12 06:26:00
Als gebürtiger Belgier schätzt Tomas Peeters, Vorstandsvorsitzender von Baufi24 – einem Onlinevermittler für Baufinanzierungen mit Geschäftsstellennetz –, die deutsche Gründlichkeit. Gelegentlich hinterfragt er dies...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>