<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Pflege ohne Heim</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395266454&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Christian Hunziker
Viele kennen das Problem aus dem Bekanntenkreis oder der eigenen Familie: Ein älterer Mensch wird, vielleicht nach einem Sturz und einem Oberschenkelhalsbruch, von einem Tag auf den anderen pflegebedürftig - und dann gestaltet sich die Suche nach einem freien Zimmer in einem Pfleg...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufzucht, Hege, Dröhnung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395266453&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Das Gesetz ist verabschiedet, und schon bald könnte Cannabis in kleinen Mengen in Deutschland erlaubt sein. Was bisher kaum beachtet wurde: Nicht nur für den Konsumenten, auch für den Hobbygärtner eröffnen sich ganz neue Welten. Denn laut Gesetz wäre der Anbau von drei Pflanzen erl...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sollen 2025 wieder steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395266455&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Die deutschen Immobilienpreise werden Experten zufolge in diesem Jahr weniger stark sinken als bislang angenommen. Sie dürften um durchschnittlich 1,7 Prozent fallen, ergab eine vierteljährliche Umfrage der Nachrichtenagentur Reuters unter 14 Immobilienanalysten. Im November war noch ein Minus von 2...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Gefahr wohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395266456&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Gut zweieinhalb Jahre nach der Flutkatastrophe im Ahrtal kommt der Wiederaufbau schnell voran. Die meisten Straßen und Brücken sind repariert, und fast alle Wohnhäuser in den Überschwemmungsgebieten stehen wieder. Was für die Bewohner eine gute Nachricht ist, bewertet der Gesamtver...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abgeschaffte Steuerklassen und angeschaffte Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395232122&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Liebe Leserin, lieber Leser, die Ampelkoalition macht sich zum Anwalt der Frauen. Sie will eine steuerliche Benachteiligung abschaffen, die in der Regel die Frauen trifft. Dabei geht es um die Steuerklassen, die Ehepaare wählen. Sie begünstigen den Besserverdiener, und das ist immer noch meist der M...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umweltschützer im Protestcamp: Politik soll Tesla-Erweiterung stoppen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395247422&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-02 14:59:48 letzte Aktualisierung: 2024-03-02 14:59:48
Umweltschützer haben die Politik in Brandenburg aufgefordert, die Erweiterungspläne des US-Autobauers Tesla in Grünheide und eine erneute Rodung von Wald zu stoppen. „Was muss noch passieren, damit die Politik reagi...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank startet am Montag mit neuem Aktienrückkauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395231402&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-02 07:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-02 07:10:00
Die Deutsche Bank beginnt am Montag mit ihrem 675 Millionen Euro schweren Aktienrückkauf. Für das Rückkaufprogramm nimmt sich das Frankfurter Geldhaus knapp fünf Monate Zeit: bis zum 23. Juli soll es abgeschlossen s...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Preisnachlass ist beim Immobilienkauf jetzt noch drin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395231399&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-02 07:28:36 letzte Aktualisierung: 2024-03-02 07:28:36
Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden ...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich jetzt noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395231398&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-02 07:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-02 07:31:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>