<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Häuserpreise fallen in Metropolen stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416543735&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Preisverfall am Markt für Wohnimmobilien in Deutschland setzt sich fort. So sind die Kaufpreise in den ersten drei Monaten des Jahres im Vergleich zum Vorjahreszeitraum im Durchschnitt um 5,7 Prozent gesunken, zeigen Daten des Statistischen Bundesamts. Besonders stark fiel der Preisrückgang bei ...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cyberattacke auf DG Immobilien Management</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416543765&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Hacker haben die genossenschaftliche Firma DG Immobilien angegriffen und möglicherweise Daten von mehreren 10.000 Kundinnen und Kunden der Volks- und Raiffeisenbanken erbeutet. Die DZ Bank, das Spitzeninstitut der Volks- und Raiffeisenbanken, erklärte am Wochenende, sie arbeite daran, „ein klares Bi...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Häuserpreise in Metropolen sinken um fast zehn Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416543773&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise auf dem deutschen Immobilienmarkt ist noch nicht ausgestanden. Die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland sind laut Daten des Statistischen Bundesamts im ersten Quartal 2024 erneut gefallen. Sie gingen demnach von Januar bis März um durchschnittlich 5,7 Prozent im Vergleich zum Vorjahres...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wird die PKV 2025 wieder teurer?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416543775&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Allein in diesem Jahr sind die Beiträge in der privaten Krankenversicherung (PKV) im Durchschnitt um sieben Prozent gestiegen. Das schätzt der PKV-Verband. Ursächlich dafür dürfte vor allem die Inflation sein, die 2023 bei 5,9 Prozent lag.
Einige Versicherte müssen sich im kommenden Jahr auf noch hö...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Aktien und ETFs in den Weltraum investieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416543776&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die meisten Menschen denken bei der Raumfahrt an Raketenstarts und Satelliten. Die gibt es auch noch, sagt Björn Hagemann, Senior Partner bei der Beratungsgesellschaft McKinsey: „Aber der Wirkungsgrad der weltraumbasierten Wirtschaft ist viel höher. Services wie Kommunikation, Navigation oder Erdbeo...</description>
<pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hausboot war gestern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416513209&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-23 10:04:29 letzte Aktualisierung: 2024-06-23 10:04:29
Wer auf der Suche nach Bauland am Wasser ist, stößt immer öfter auf zwei Probleme. Erstens, in Metropolregionen gibt es fast keine freien Plätze mehr. Zweitens, in den besonders idyllischen Lagen ist das Hochwasserr...</description>
<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>