<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Kritik an Notverkauf von Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393894793&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die insolvente Immobilienfirma Signa Prime Selection will zügig mehrere Luxusobjekte in Österreich verkaufen. Wichtige Gläubiger kritisieren dies scharf. Sie fürchten hohe Preisabschläge bei einem Notverkauf. Denn die Marktpreise seien derzeit extrem niedrig. Zudem wüssten potenzielle Käufer von der...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Skandal-Bank gehören Bordell-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393894820&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Auf der Flaßhofstraße in Oberhausen beginnen Geschäfte meist am Fenster. „Einmal … kostet 30 Euro“, erklärt eine tätowierte Prostituierte mit Zigarette in der Hand. Im Haus Nummer 17 hat sie ein Zimmer gemietet wie viele andere Frauen in diesem Etablissement. Besitzerin des Gebäudes ist die Volks- u...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sewing verteidigt Regeln für mehr Büropräsenz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393894830&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Forderung nach mehr Büropräsenz schlägt in der Deutschen Bank weiter hohe Wellen. Im Intranet habe es mehr als 500 kritische Kommentare zu den strengeren Regeln gegeben, die ab Sommer gelten sollen, sagten mehrere Insider dem Handelsblatt. Nun haben Vorstandschef Christian Sewing und ...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393894832&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393894833&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau „eigene Wohnzwecke“ sind, hat zuletzt mehrfach den Bundesfinanzhof (BFH) beschäftigt....</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umweltwirtschaftspreis soll zu Nachhaltigkeit motivieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393884266&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Für Unternehmen, die nachhaltig und ökologisch wirtschaften, lobt das NRW-Umweltministerium gemeinsam mit der NRW.Bank den mit insgesamt 60.000 Euro dotierten Umweltwirtschaftspreis.NRW 2024 aus. Das Preisgeld geht an die drei Bestplatzierten. Sie können sich ab Montag bis Ende April bewerben, wenn ...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rot-Grün will eigenes Digitalisierungsgesetz für Hamburg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393875978&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die rot-grüne Koalition in Hamburg will die Digitalisierung der Verwaltung mit einem eigenen Gesetz vorantreiben. Über einen entsprechenden Antrag beider Fraktionen soll die Bürgerschaft an diesem Mittwoch entscheiden, wie SPD und Grüne am Sonntag mitteilten. Darin wird der Senat aufgefordert, einen...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393880735&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-25 14:12:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-25 14:12:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef verteidigt Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393877199&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-25 13:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-25 13:28:00
Die Forderung nach mehr Büropräsenz schlägt in der Deutschen Bank weiter hohe Wellen. Im Intranet habe es mehr als 500 kritische Kommentare zu den strengeren Regeln gegeben, die ab Sommer gelten sollen, sagten mehre...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich jetzt noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393869293&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-25 08:57:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-25 08:57:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>