<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Verzug in Stuttgarts Unterwelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398082871&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Hannelore Crolly
Die 21 im Projektnamen Stuttgart 21 steht nicht, wie viele glauben, für das einst vorgesehene Jahr der Fertigstellung. Da geht es um sehr viel Größeres, um die Verheißung nämlich, der tiefergelegte Schwaben-Bahnhof werde ein Jahrhundertbauwerk, ein Musterbeispiel deutscher Ingenieur...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kampf dem Kies</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398082957&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Richard Haimann
Bünde macht Ernst. Seit 2022 läuft in der nordrhein-westfälischen Kleinstadt das Projekt "Schottergarten-Kontrolle". Knapp 100 Eigentümer haben seitdem Post von der Stadtverwaltung erhalten, wie das "Westfalen-Blatt" berichtet. In den Briefen werden sie dazu aufgefordert, ihre mit Ki...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neubau mit Durchblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398082956&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Innentüren sind kein Problem", sagte unser Schreiner, "die suchen Sie beim Großhändler aus, dann dauert das ein paar Wochen bis zur Lieferung, und wir bauen sie an einem Tag ein." Das Gespräch war im November. Die Bestellung kurz darauf. Als kurz vorm Umzug noch immer nackter Ziegel s...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Durch die Wand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398082958&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Höfling
Der rettende Einfall kam vom Schwager. Der erzählte Hannes Wüstenberg eines Tages von der Möglichkeit, ein Haus mit einer sogenannten Einblasdämmung zu isolieren. Für den Luftfahrt-Ingenieur war das die Lösung für ein Problem, das ihn und seine Frau schon länger umgetrieben hatte. Si...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Lebenszeichen auf dem Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398050855&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach zwei Krisenjahren für Eigenheim-Interessenten meldet die Finanzbranche erste Zeichen einer vorsichtigen Wiederbelebung am privaten Immobilienmarkt. In den ersten beiden Monaten dieses Jahres sind die Immobilienkreditzusagen an Privatkunden erstmals wieder etwas gestiegen, wie Finanzierungsvermi...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Lehren, die Mieter und Anleger aus den Vonovia-Zahlen ziehen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398069584&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 16:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 16:32:00
Die Börse fällte ihr Urteil wie gewohnt schnell und hart: Der Aktienkurs des Dax-Konzerns Vonovia fiel am Freitagmittag um fast sieben Prozent, nachdem der größte Wohnungskonzern Deutschlands am Vorabend seine Jahre...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So rüstet sich die ING gegen digitale Rivalen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398069583&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 16:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 16:26:00
Die ING Deutschland will die Hürden für eine Kreditentscheidung deutlich senken. „Wir wollen künftig mehr Kreditentscheidungen sofort treffen und zwar ohne, dass Kunden uns dazu Unterlagen einreichen müssen“, sagt d...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was bekommen Mieter und Käufer für 1200 Euro im Monat?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398062208&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 12:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 12:32:00
In rund der Hälfte der deutschen Großstädte bekommen Wohnungssuchende für 1200 Euro im Monat derzeit etwa die gleiche Wohnfläche für eine Miet- wie für eine Eigentumswohnung. Zu diesem Ergebnis kommt eine Untersuchu...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnen in Südeuropa – Wo Idylle auf Rendite trifft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398061871&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 11:53:58 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 11:53:58
Da zu Hause sein, wo andere Urlaub machen: ob in der Toskana, Andalusien, Porto, auf Mallorca oder Korfu. Immer mehr Deutsche hegen den Wunsch, in diese Regionen auszuwandern oder einen zweiten Wohnsitz zu gründen. ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Tipps gelingt’s</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398060014&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 10:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 10:44:00
„Am Ende ist Börse einfach“, sagt Fondsmanagerin Gabriele Hartmann. Sie berichtet, dass es ihr Sohn in der sechsten Klasse einmal auf den Punkt gebracht hat: „Er hat mich gefragt: ‚Mama, was ist eigentlich an deinem...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Urteil erschwert Vermietern Eigenbedarfskündigung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398053827&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 09:58:48 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 09:58:48
Die Tochter, die ein Studium beginnt, die betagte Mutter, die in der Nähe wohnen soll, oder die Trennung vom Partner: Es gibt viele Gründe, warum Eigentümer ihre Wohnung nicht länger vermieten, sondern für sich selb...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Albtraum-Investor Whitefield treibt Immobilienfirmen in den Ruin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398048338&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 06:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 06:23:00
Der Aufzug ist defekt, Ratten huschen durch den Keller, der Eigentümer ist seit Wochen nicht erreichbar. Für Badegül Elmas und ihre Nachbarn ist das Leben als Mieterin der Omega AG im Mainzer Stadtteil Finthen eine ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fläche für Siedlung und Verkehr wächst um 52 Hektar pro Tag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398038140&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-14 21:14:19
Die in Deutschland für Siedlung und Verkehr genutzte Fläche ist zwischen 2019 und 2022 um 52 Hektar pro Tag gewachsen, meldet das Statistische Bundesamt (Destatis). Das ist weniger als in den Jahren zuvor: Zwischen ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Branche sucht den Weg aus der Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398038139&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-14 21:14:49
Am heutigen Freitag endet die internationale Immobilienmesse Mipim in Cannes. Vier Tage tauschten sich Immobilienprofis an der Côte d’Azur über aktuelle Entwicklungen in der Branche aus. Feierte sich die Branche in ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie energetische Sanierung Jobs in der Baubranche retten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398038138&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-14 21:15:30

Die Krise im Neubau kann auch eine Chance sein. Nämlich dann, wenn das Bauhandwerk dort frei gewordene Kapazitäten verstärkt für die energetische Sanierung von Gebäuden einsetzt. Steigt die Sanierungsquote, würde s...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>