<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Postbank hält BaFin auf Trab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402132764&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.4.2024
lee Frankfurt 
– Die Finanzaufsichtsbehörde BaFin hat 2023 so viele Beschwerden von Verbrauchern registriert wie nie. Wie die Behörde am Montag mitteilte, wurde sie vor allem von Kunden der privaten Banken deutlich häufiger alarmiert als im Vorjahr.
Das war offenbar hauptsäc...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wirtschaftsprüfer fordern Rechtssicherheit im Umgang mit KI</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402132792&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.4.2024
Die tiefgreifende Transformation der Wirtschaft ist zentrales Thema auch für die Arbeit der Wirtschaftsprüfer. Die Branche selbst ist vom rasanten Wandel mit Blick auf Nachhaltigkeit und Digitalisierung getroffen und begleitet zugleich als Berater über alle Wirtschaftszweige...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin erhält deutlich mehr Beschwerden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402133284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es ist ein trauriger Rekord. Seit die Finanzaufsicht Bafin Zahlen dazu veröffentlicht, sind bei der Behörde nie zuvor so viele Beschwerden von Verbrauchern über Banken, Versicherer und Wertpapierdienstleister eingegangen wie 2023. Im Vergleich zum Vorjahr stieg die Zahl der Beschwerden um 62 Prozent...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei neue Aktien ersetzen KI- Gewinner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402133289&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die vom Boom der Künstlichen Intelligenz (KI) getriebene Rally an den US-Börsen pausiert. Die Aktie des Chipkonzerns Nvidia liegt mittlerweile knapp zehn Prozent unter ihrem Rekordhoch. Daten der Investmentbank Goldman Sachs zeigen, dass Profianleger ihre Depots dementsprechend anpassen. Das Handels...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutlich mehr Beschwerden von Verbrauchern bei der Bafin eingegangen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402105699&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Verbraucher haben sich im vergangenen Jahr deutlich häufiger bei der Finanzaufsicht Bafin beschwert als noch 2022. Wie die Finanzdienstleistungsaufsicht in Bonn mitteilte, stiegen die Beschwerden 2023 um 61,8 Prozent an. Hauptgrund dafür seien Fehler und Versäumnisse im Kundenservice von Banken, Ver...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Hosen sitzen nachhaltig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402105692&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Am Tag des Interviews für diesen Text fegte ein Unwetter über Kalifornien hinweg. Der Sturm legte Strom und WLAN bei der Gesprächspartnerin Amy Williams lahm. Das war natürlich nicht tragisch für das Gespräch, das sich einfach verschieben ließ. Es zeigte aber, dass Extremwetterereignisse – als Teil ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Eigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402106340&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 14:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 14:32:56
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spanien schafft goldenes Visum für Immobilienkäufer ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402104722&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 13:44:37 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 13:44:37
Die spanische Regierung will die sogenannten „goldenen Visa“ für vermögende Immobilienkäufer abschaffen. Das erklärte Regierungschef Pedro Sánchez am Montag vor Journalisten. Sein Kabinett wolle sich noch in dieser ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Depot für Kinder gestalten – so gehtAPOSTROPHEs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402103483&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 13:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 13:14:45
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Luxusuhren wirklich an Wert gewinnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402097102&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 11:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 11:34:46

Manchmal sind es Fehler, die eine Armbanduhr um ein Vielfaches teurer machen, wie bei der Rolex Daytona mit dem sogenannten Cream Dial. Ein Fehler im Lack des Zifferblatts sorgte dafür, dass das Weiß nachdunkelte u...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Daten deuten eine Wende am deutschen Immobilienmarkt an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402092421&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 10:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 10:19:00
Für Immobilieninteressenten in Deutschland haben die vergangenen Monate eine neue Erfahrung bereitgehalten: Sie verfügten über so viel Verhandlungsmacht wie lange nicht mehr. Ursächlich waren die Immobilienpreise, d...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das können Sie aus der Antike für Ihre Anlagestrategie lernen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402092420&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 10:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 10:29:00
Georg von Wallwitz hat den Pullover abgelegt, die Sonne scheint in sein Büro, die Fenster sind geöffnet, gelegentliches Hupen dringt von der Münchner Maximilianstraße nach oben.
Der Fondsmanager hat gerade ein virtu...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht erhält deutlich mehr Beschwerden als im Vorjahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402087311&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 08:24:59 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 08:24:59
Schlechter Kundenservice, Probleme bei der IT-Umstellung der Postbank, schleppende Auszahlung von Versicherungsleistungen: Bei der Finanzaufsicht Bafin sind im vergangenen Jahr so viele Beschwerden von Verbrauchern ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie drei Vermögensverwalter jetzt ihre Kunden-Depots aufstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402087307&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 08:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 08:11:00
An den Aktienmärkten macht die Rally eine Pause. Seit dem Herbst haben die Hoffnungen auf Innovationen durch Künstliche Intelligenz (KI) und auf Zinssenkungen der Notenbanken für einen furiosen Kursanstieg in den US...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Großstädten steigen die Mieten besonders stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402084575&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 07:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 07:23:00
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum jetzt der perfekte Zeitpunkt zum Hauskauf ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402084562&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 07:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 07:20:00
Endlich frei, unabhängig, für sich sein und vielleicht auch einfach nur genug Platz für die Lilien und Ranunkeln im Garten: Das alles und noch viel mehr verspricht ein Eigenheim den Deutschen – meist bleibt es bei d...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Immobilienkrise spitzt sich zu – Weiterer Bauträger könnte zerschlagen werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402062661&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-08 05:00:04 letzte Aktualisierung: 2024-04-08 05:00:04
In Chinas Immobilienkrise muss sich ein weiterer Bauträger vor Gericht gegen einen Abwicklungsantrag wehren. Wie die chinesische Shimao Group am Montag an der Hongkonger Börse mitteilte, beantragte die China Constru...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>