<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Scholz verspricht Genossen Erhalt von Institutssicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413013307&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 6.6.2024
ahe Berlin
Bundeskanzler Olaf Scholz hat den Genossenschaftsbanken zugesagt, dass es auch nach der Europawahl keine Aufweichung der deutschen Position zum Aufbau einer europäischen Einlagensicherung (Edis) geben wird. Der SPD-Politiker bekräftigte auf der Bankwirtschaftliche...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Creandum steigt bei Plancraft ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413013337&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 6.6.2024
kro Frankfurt – 
Die Bauwirtschaft steckt in der Krise und mit ihr auch das Handwerk. Im vergangenen Jahr ist die Zahl der hierzulande registrierten Insolvenzen in der Branche laut Zentralverband des Deutschen Handwerks (ZDH) um gut 23% auf 4.050 Fälle gestiegen. Grund waren...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413023690&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
AfD-Kommunalwahlkandidat
Wieder Messerattacke in Mannheim
Schon wieder Mannheim, schon wieder ein Messer: Ein AfD-Kandidat für die Kommunalwahl in Mannheim ist bei der Verfolgung eines Wahlplakate-Diebes mit einem Messer verletzt worden. Ein 25 Jahre alter Tatverdächtiger wurde gefasst ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien-Chancen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413001522&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es ist bemerkenswert: Während Deutschlands Immobilienmarkt im vergangenen Jahr in einen Dornröschenschlaf fiel, haben Deutschlands besonders vermögende Privatleute ihre Bestände erhöht. Das jedenfalls geht aus dem jährlichen World Wealth Report der Unternehmensberatung Capgemini hervor, für den zum ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mittelstand muss über Nachhaltigkeit berichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413001557&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Bundesregierung lässt sich viel Zeit. Schon Ende 2022 hat die EU die Corporate Sustainability Reporting Directive (CSRD) verabschiedet, die große und mittlere Unternehmen verpflichtet, alljährlich einen Lagebericht zu ihrer Nachhaltigkeit zu veröffentlichen. Betroffen sind allein in Deutschland ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Per Klick zur Genossenschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413011217&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Gemeinsam ein Windkraftwerk, eine Solaranlage, ein Mehrfamilienhaus bauen oder einen Biosupermarkt betreiben – dazu eignet sich eine Genossenschaft. Und die einst angestaubte Idee liegt wieder im Trend. Nun soll das Modell der „Hilfe zur Selbsthilfe“ modernisiert werden. „Es soll künftig möglich sei...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neugeschäft legt deutlich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413011241&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Das Geschäft mit der Baufinanzierung hat sich im April deutlich belebt. Die deutschen Banken haben private Immobilienkredite in Höhe von 16,8 Milliarden Euro vergeben. Das ermittelte das Analysehaus Barkow Consulting auf Grundlage von Daten der Europäischen Zentralbank. Gegenüber dem Vorm...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienbranche fordert subventionierte Zinsen für den Wohnungsbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413001652&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Nachricht kam rechtzeitig vor dem großen Branchentreffen der Immobilienbranche: 2023 ist der Wohnungsbau in Hessen nicht so stark eingebrochen wie befürchtet; in Frankfurt wurden sogar 20 Prozent mehr Wohnungen fertiggestellt als im Jahr zuvor. Trotzdem ist die Stimmung unter den Experten, die s...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Studie: Viele fühlen sich durch Digitalisierung überfordert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412979981&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Vier von zehn Menschen in Deutschland fühlen sich von digitalen Technologien überfordert. In einer repräsentativen Umfrage anlässlich des bundesweiten Digitaltags an diesem Freitag sagten 41 Prozent der Teilnehmer, dass sie sich häufig mit digitalen Technologien überfordert fühlen. Die Marktforscher...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessische Polizei nimmt Strafanzeigen nun digital auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412979938&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mit einer neuen App können die hessischen Polizisten Strafanzeigen an Ort und Stelle aufnehmen und digital weiter bearbeiten. Alle 22.000 Einsatzkräfte seien seit einiger Zeit bereits mit mobilen Endgeräten wie Smartphones und Tablets ausgestattet, stellte Innenminister Roman Poseck (CDU) am Mittwoc...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherkredite im Test - Bafin sieht teils Defizite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412968137&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin sieht bei der Vergabe von Konsumentenkrediten teils Defizite. Einige Anbieter seien bei der Gewährung der Kredite offenbar nicht besonders kritisch, hieß es einem am Mittwoch veröffentlichten Artikel im «Bafin-Journal». Bei einer Stichprobe im Spätsommer 2023 wurden fast 80 ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherkredite : Bafin sieht Defizite bei Vergabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412967886&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin sieht bei der Vergabe von Konsumentenkrediten Defizite. Einige Anbieter seien bei der Gewährung der Kredite offenbar nicht besonders kritisch, hieß es einem am Mittwoch veröffentlichten Artikel inm Fachmagazin „Bafin-Journal“. Bei einer Stichprobe im Spätsommer 2023 wurden f...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU und Digitalisierung : Europäische Digitalpolitik muss patchen und upgraden!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412956852&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>EU-Digitalisierungsexperten schlurfen gemütlich durch die Flure der Kommission. Erholung ist verdient, denn die vergangenen Jahre waren alles andere als entspannt. Fünf große Digitalgesetze hielten hier alle auf Trab, auf die es sich lohnt zurückzuschauen: Digital Markets und Digital Services Act: u...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ampel will gemeinschaftliches Wirtschaften erleichtern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412991344&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 15:20:01 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 15:20:01
Gemeinsam ein Windkraftwerk, eine Solaranlage, ein Mehrfamilienhaus bauen oder einen Biosupermarkt betreiben – dazu eignet sich eine Genossenschaft. Und die einst angestaubte Idee liegt wieder im Trend. Nun soll das...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Triple Bottom Line – Was ist das?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412984713&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 12:46:51 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 12:47:07

Unternehmen wirtschaften mit dem Ziel, ihren Profit zu steigern. Allerdings nicht um jeden Preis: Auch Umweltfaktoren und Nachhaltigkeit beeinflussen Entscheidungen und werden vor dem Hintergrund des Klimawandels i...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>PIN zurücksetzen per Online-Banking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412978668&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 11:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 11:25:00
Die Sparkassen sehen eine Chance, beim digitalen Personalausweis eine wichtige Rolle zu spielen. Die Idee ist, dass Bürgerinnen und Bürger über das Onlinebanking an die Geheimnummer (PIN) für den digitalen Perso kom...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer ist der Hüttentraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412978666&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 11:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 11:20:00
St. Moritz ist nicht länger der teuerste Ferienort der Alpen für Immobilienkäufer. Im Nobelskiort Verbier in der französischsprachigen Schweiz wurden 2023 noch höhere Preise für Ferienwohnungen bezahlt: Umgerechnet ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412975971&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 10:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 10:55:00
Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen laufenden Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanzi...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Wärmespeicher Fabriken helfen, CO2 zu sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412973100&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 10:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 10:56:21
Die Hersteller von Kartoffelchips warten mit immer neuen Geschmacksrichtungen auf: von Wasabi über Currywurst bis Trüffel mit Meersalz. Die Marke Lay’s buhlt jetzt zusätzlich noch mit einem anderen Attribut um Kunde...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Biomethan daran hindert, eine Alternative zu Erdgas zu werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412973099&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 11:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 11:10:00
Wer ein Beispiel für kluge Kreislaufwirtschaft besichtigen möchte, sollte nach Güstrow in Mecklenburg-Vorpommern fahren. Hier hat der Mittelständler Envitec Biogas die einst größte Biogasanlage der Welt zu einer Tre...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum der Weg aus der Wegwerfgesellschaft noch lang ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412973098&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 10:30:57 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 10:30:57
Es steckt im Eispanzer von Grönland und bricht sich in den Wellen vor Hawaii, es schlingt sich um den Hals von Meeresschildkröten und pulsiert als winzige Partikel durch unsere Blutbahn: Plastik ist allgegenwärtig, ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So gehen Eigentümer die Suche nach einer Hausverwaltung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412965596&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 08:06:19 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 08:06:19
In Mehrfamilienhäusern mit mehreren Wohnungseigentümern gibt es vieles zu regeln: Buchhaltung, Reparaturen koordinieren, Eigentümerversammlungen organisieren und Konflikte unter den Parteien im Haus schlichten sind ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regierung will Anbieter von bezahlbarem Wohnraum steuerlich fördern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412958679&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-05 05:35:13 letzte Aktualisierung: 2024-06-05 05:35:13
Wer dauerhaft bezahlbaren Wohnraum zur Verfügung stellt, soll steuerlich begünstigt und gefördert werden. Die Bundesregierung hat sich darauf verständigt, dafür das Instrument der Wohngemeinnützigkeit einzuführen. „...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>