<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Deutscher Zertifikatemarkt wächst und wächst und wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413925487&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.6.2024 wbr Frankfurt – Der Boom bei Zertifikaten geht weiter. Der Bundesverband Strukturierte Wertpapiere (BSW) hat in der am Montag vorgelegten Quartalsstatistik ein anhaltendes Wachstum festgestellt. Im März stieg bei 16 Banken, die im Lobbyverband zusammengeschlossen sind, das ...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Edmond de Rothschild ernennt neuen Immobilienchef</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413925521&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.6.2024
wbr Frankfurt
Edmond de Rothschild hat Ralf Kind zum CEO der deutschen Gesellschaft ernannt. Der 53-Jährige leitet damit die Einheit Real Estate Investment Management (REIM). Er wird seine derzeitige europaweite Funktion als Head of Real Estate Debt bei Edmond de Rothschild...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wohnen wird für Mieter und Käufer teurer“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413941939&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Höfling
Am Immobilienmarkt sind die Preise über Jahre gesunken. Inzwischen aber mehren sich die Anzeichen einer abgeschlossenen Bodenbildung.
WELT hat Martin Güth befragt, Senior Analyst für Immobilien bei der Landesbank Baden-Württemberg (LBBW), zur aktuellen Marktlage und den weiteren Auss...</description>
<pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich habe meinen Job gekündigt und verdiene jetzt mein Geld mit Immobilien – pro Monat mache ich bis zu 25.000 Euro Umsatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413913965&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Sarah Lindner hat viele Jahre als Journalistin gearbeitet. Als der Wohnungsmarkt in Hamburg ihre Nerven strapazierte, entschied sich die gebürtige Nordrhein-Westfälin, selbst eine Immobilie zu kaufen. Mit einer einfachen Strategie hat die Investorin in wenigen Jahren insgesamt 37 Wohneinheiten erwor...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erdgas-Projekte : Russisches Gericht fordert mehr als 300 Millionen Euro von BayernLB und LBBW</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413881745&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Ein russisches Gericht hat nach Klagen des Unternehmens Rus Chem Alliance einstweilige Maßnahmen gegen die BayernLB und die LBBW erlassen. Das zeigen Gerichtsunterlagen. Um welche Maßnahmen es sich dabei genau handelt, geht aus den Unterlagen nicht hervor. Sprecher von BayernLB und LBBW wollten auf ...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413891659&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 09:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 09:51:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipziger Immobilienmarkt zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413890909&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 09:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 09:16:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier zahlt sich der Kauf für Anleger besonders aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413889116&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 08:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 08:50:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf von Häusern und Wohnungen in Berlin lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413889112&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 08:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 08:38:00
Je zentraler, desto besser. So lautet das Motto von Pandion-Chef Reinhold Knodel. Berlin-Mitte, Charlottenburg-Wilmersdorf, auch Friedrichshain-Kreuzberg, das sind für den Projektentwickler bevorzugte Bezirke der Ha...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Kölner Stadtteilen steckt Potenzial für Wohnungskäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413887580&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 08:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 08:07:00
Roland Kampmeyer ist Realist: „Der Immobilienmarkt hat sich komplett gewandelt, und dieser Wandel ist gekommen, um zu bleiben“, sagt der Inhaber des Kölner Maklerhauses Kampmeyer Immobilien.
Die Zeiten mit extrem ni...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Uhren für Sammler mit mittlerem Budget spannend sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413885298&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 08:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 08:56:00
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf diese unbekannten Aktien setzen Hedgefonds jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413883407&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 14:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 14:31:00
Profianleger bauen gerade ihre Aktiendepots um. Das zeigen Daten der US-Investmentbank Goldman Sachs, die mehr als 95 Portfolios von Hedgefonds tracken. So haben sie beispielsweise bei Nvidia ihre Position im Monats...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier ist ein Immobilienkauf in Frankfurt attraktiv</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413883174&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-10 06:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-10 06:37:00
Das Angebot klingt verlockend. „Exklusive Stilaltbau-Etage in bester Lage“, wirbt die Anzeige für eine Sechs-Zimmer-Wohnung im Frankfurter Westend. Geboten werden eine Wohnfläche von 222 Quadratmetern, ein repräsent...</description>
<pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>