<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Land Hessen vervierfacht Anteil an der Helaba</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406321619&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.4.2024
 wbr Frankfurt 
– Das Land Hessen stärkt das Eigenkapital der Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) um 2 Mrd. Euro. Der Anteil des Landes an der Helaba wird sich dadurch annähernd vervierfachen und steigt von 8,1 auf 30,1%, wie das hessische Finanzministerium am Montag mitte...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Philips schließen nach Vergleich mit US-Justiz 30 Prozent fester</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406321629&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.4.2024
tom Frankfurt
 – Nach den jüngsten Gewinnen haben sich die Anleger am Montag zurückhaltend gezeigt. Der deutsche Leitindex ging mit einem Minus von 0,2% bei 18.118 Zählern aus dem Handel. Der MDax verbesserte sich um 0,7% auf 26.345 Punkte. Der Euro Stoxx 50 notierte etwas ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jeder Regulator startet mit gutem Ansatz“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406321664&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.4.2024
wbr Frankfurt
– Vom Büroleiter des Chefs zum Chef der Nachhaltigkeit. So könnte man pointiert die schnelle Karriere von Philipp Bäcker beschreiben. Der 36-Jährige leitet seit drei Jahren den Bereich ESG beim Wiesbadener Versicherer R+V, einer Tochter der DZ Bank und damit e...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Ländle hat einen neuen Sparkassenpräsidenten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406321661&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.4.2024
lee Stuttgart
– Nach 18 Jahren haben die baden-württembergischen Sparkassen einen neuen Präsidenten. Im Rahmen einer feierlichen Amtsübergabe hat Matthias Neth am Montag die Geschäfte von Peter Schneider übernommen. Der promovierte Jurist und Verwaltungswissenschaftler war ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die verfrühte Hoffnung vom Ende der Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406303050&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius
Die Krise am Immobilienmarkt ist noch nicht ausgestanden. Im Gegenteil, es könnte sogar noch einmal deutlich abwärtsgehen mit den Preisen. Seit einigen Wochen geben sich manche Marktbeobachter, unter anderem die bekannten Immobilienportale und vor allem die Vermittler von Immobilie...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessen steckt 2 Milliarden in die Helaba</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406286732&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Reuters. München. Das Land Hessen investiert 2 Milliarden Euro in die Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) und stockt seine Beteiligung dadurch von 8 Prozent auf 30 Prozent auf. Mit der Kapitalspritze reagieren das hessische Finanzministerium und die Helaba auf die Forderungen der Europäischen Zentr...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kursverlust für Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406286756&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
Frankfurt. Die Aktie der Deutschen Bank hat am Montag mit hohen Kursabschlägen auf die drohende Milliarden-Rückstellung für womöglich zu niedrig bezahlte Postbank-Aktien reagiert. Der Kurs verlor zum Handelsauftakt 3 Prozent, kurz vor Handelsende kostete die Aktie nur noch 15,60 Euro, was einem...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Aktie büßt deutlich ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406301744&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Aktie der Deutschen Bank hat am Montag stark an Wert verloren. Am Nachmittag notierte sie mit mehr als neun Prozent im Minus. Hintergrund ist ein Rechtsstreit um die Übernahme der Postbank, für den die Deutsche Bank eine hohe Rücklage bildet. Das Institut beziffert das finanzielle Risiko auf 1,3...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank kündigt Milliarden-Rückstellung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406301766&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Deutschen Bank droht eine Niederlage im Streit mit ehemaligen Postbank-Aktionären – nun will sie voraussichtlich ihr maximales finanzielles Risiko in Höhe von 1,3 Milliarden Euro vollständig im zweiten Quartal verbuchen. Das geht aus einem Frage-Antwort-Katalog für Investoren und Analysten hervo...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Experten erwarten sinkende Baukosten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406301788&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Bauwillige gibt es Hoffnung auf niedrigere Preise. Auslöser sind die niedrige Auftragslage im Wohnungsbau und der damit hohe Druck auf die Bauunternehmen. Moritz Kraemer, Chefvolkswirt bei der Landesbank Baden-Württemberg (LBBW), erwartet: „Die weiterhin unterirdischen Auftragseingänge sprechen ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich bin 35, besitze 180 Wohnungen und mache jeden Monat 30.000 Euro Gewinn mit meinen Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406258478&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Der ehemalige Finanzberater Pascal Leinen (Name geändert) besitzt 180 Wohnungen und verdient etwa 150.000 Euro pro Monat Brutto mit Vermietungen. Im Gespräch mit Business Insider erzählt er, dass sein monatlicher Überschuss bei etwa 30.000 Euro liegt. Er nutze Überfinanzierungsangebote von Banken, u...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank vor Gericht : Das Risiko Postbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406284962&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die milliardenschwere Rückstellung, die von der Deutschen Bank fürs Prozessrisiko „Postbank-Kauf“ plötzlich gebildet werden muss, bewegt die Gemüter. Die einen wittern – mal wieder! – Unfähigkeit der Deutschen Bank, die anderen sehen gleich den Investmentstandort Deutschland im Zwielicht.
Gewiss hat...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessen stärkt Helaba-Eigenkapital: Beteiligung steigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406255584&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Land Hessen baut nach Kritik von Europas Bankenaufsehern seine Beteiligung an der Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) um und nimmt dafür neue Schulden auf. Mit zwei Milliarden Euro frischen Geldern sollen die von der Aufsicht in Zweifel gezogenen Stillen Einlagen in gleicher Höhe ersetzt werden...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo der Kauf einer sanierungsbedürftigen Immobilie erschwinglich ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406273380&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 14:52:55 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 14:52:55
Immobilienbesitzer in Deutschland stehen vor einer Mammutaufgabe, wenn Gebäude künftig weniger CO2 ausstoßen sollen. Denn knapp die Hälfte der 2023 zum Verkauf angebotenen Immobilien (47 Prozent) weist eine schwache...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet die EZB-Politik für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406273379&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 14:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 14:49:07
Der Leitzins im Euro-Raum bleibt stabil, das Zinsniveau von Hypothekendarlehen damit wohl auch – und dennoch gibt es im Markt für Baufinanzierung einen ungewöhnlichen Trend zu beobachten.
Denn Marktteilnehmer sind s...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Experten der LBBW erwarten sinkende Baukosten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406269795&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 13:23:55 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 13:23:55
Für Bauwillige gibt es Hoffnung auf niedrigere Preise. Auslöser sind die niedrige Auftragslage im Wohnungsbau und der damit hohe Druck auf die Bauunternehmen. Moritz Kraemer, Chefvolkswirt bei der Landesbank Baden-W...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406266627&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 12:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 12:18:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Land Hessen stärkt Helaba-Eigenkapital – Anteil an Landesbank steigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406257200&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 09:55:15 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 09:55:15
Das Land Hessen baut nach Kritik von Europas Bankenaufsehern seine Beteiligung an der Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) um und nimmt dafür neue Schulden auf. Mit zwei Milliarden Euro frischen Geldern sollen die v...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Gründe kann Ihr Vermieter für eine Mieterhöhung anführen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406253226&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 08:47:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 08:47:00
Mein Internetanbieter wollte mich neulich per Mail zu einem teureren Vertrag überreden. Nach einer Mail, in der ich der Preiserhöhung widersprochen habe, durfte ich bei meinem alten Preis bleiben. Ich habe mich gefr...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese deutsche Insel schlägt nun Sylt bei den Kaufpreisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406250269&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 07:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 07:37:00
Der Markt für Ferienimmobilien bewegt sich stark. Im vergangenen Jahr sortierten sich etwa die teuersten Urlaubsziele in Deutschland für zum Kauf angebotene Ferienwohnungen neu. Nun gibt es eine neue Rangordnung mit...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zentrum oder Stadtrand? So viel können Wohnungskäufer sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406248989&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-29 03:07:54 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 03:07:54
Das Ehepaar Blum hat den Schritt bereits gewagt. Nachdem die Kinder aus dem Haus waren, gaben der Verwaltungsangestellte und die Altenpflegerin vor einigen Jahren ihre Altbauwohnung in der Kölner Innenstadt auf und ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank kündigt Milliarden-Rückstellung wegen Postbank-Klage an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406247351&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-28 22:37:11 letzte Aktualisierung: 2024-04-29 07:14:49
Der Deutschen Bank droht eine Niederlage im Streit mit ehemaligen Postbank-Aktionären – nun will sie voraussichtlich ihr maximales finanzielles Risiko in Höhe von 1,3 Milliarden Euro vollständig im zweiten Quartal v...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Immobilienfirmen und Kommunen kooperieren statt streiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406247190&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-19 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 13:48:01

Kommunen und Immobilienwirtschaft sind oft nicht gut aufeinander zu sprechen. Vertreter der Städte werfen der Branche gern vor, ihr gehe es ausschließlich um den Profit. Die Immobilienfirmen beklagen wiederum ein m...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>