<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Baumeister der LBBW sag t Sparkassen Adieu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417203055&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.6.2024
spe Stuttgart
Dass er noch Mitglied der Volksbank Bisingen/Hohenzollern war, daraus machte Heinrich Haasis auch dann kein Hehl, als er bereits 2001 Präsident des vereinten Sparkassenverbands in Baden-Württemberg war. Schließlich hatte er just an diesem Ort auf der Schwäbisc...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angst vor dem großen Beben der Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417224059&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Richard Haimann
Anleger des offenen Immobilienfonds Uni:Immo ZBI Wohnen müssen erhebliche Einbußen hinnehmen. Das Portfolio des fast ausschließlich in Mietwohnungen investierten Fonds war von unabhängigen Sachverständigen um fast 17 Prozent oder mehr als 860 Millionen Euro auf knapp 4,3 Milliarden E...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen senken Tagesgeldzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417216021&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die meisten Sparkassen hatten Tagesgeldzinsen nur zögerlich und geringfügig angehoben – nun senken einige Institute sie schon wieder. Das geht aus einer Analyse von Barkow Consulting hervor. Demnach haben bereits elf Sparkassen in den zwei Wochen nach der Zinssenkung der Europäischen Zentralbank die...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Rüstungsfirmen die besten Perspektiven haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417216023&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Anfang der Woche kündigte der Motorenhersteller Deutz an, ins Rüstungsgeschäft einzusteigen, und katapultierte damit die eigene Aktie rund 18 Prozent nach oben. Das Beispiel zeigt: Rüstung ist inzwischen fast so ein Hype-Wort wie Künstliche Intelligenz.
Grund genug, einige Firmen in dem Bereich nähe...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schneller Schadenersatz für Anleger?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417216024&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Anleger, die in Deutschland auf Schadenersatz klagen, brauchen Geduld: Musterverfahren ziehen sich teils über Jahrzehnte. Telekom-Aktionäre etwa mussten 20 Jahre auf ein Vergleichsangebot warten.
Der Bundestag will das alles beschleunigen und verabschiedete Mitte Juni das zweite Kapitalanleger-Muste...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sind schwimmende Siedlungen die Zukunft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417165018&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-26 09:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-26 09:20:00
Wer auf der Suche nach Bauland am Wasser ist, stößt immer öfter auf zwei Probleme. Erstens, in Metropolregionen gibt es fast keine freien Plätze mehr. Zweitens, in den besonders idyllischen Lagen ist das Hochwasserr...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tech-Konzern startet milliardenschweres Immobilien-Projekt in Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417158989&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-26 13:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-26 13:30:00
Mit einem Milliardenprojekt in Berlin will der Siemens-Konzern zeigen, wie die „Stadt der Zukunft“ aussehen kann – und ein Bekenntnis zum heimischen Standort abgeben. „Wir investieren massiv in Deutschland, weil wir...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So erlangen Sie mit der richtigen Geldanlage finanzielle Freiheit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417156705&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-26 12:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-26 12:40:00
Als Helmut Jonen 52 Jahre alt wurde, warf er seinen Job hin und lebte fortan von Dividenden. Das muss man erklären, und das geht so: Damals arbeitete Jonen als Banker bei der UBS in Zürich und verdiente ohne Bonus 2...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So verändert der Trend zum Homeoffice den Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417155218&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-26 11:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-26 11:55:00
Die Coronapandemie ist längst vorbei, was geblieben ist: das Homeoffice. Immer mehr Menschen wollen von zu Hause arbeiten, stellen flexible Arbeitsmodelle sogar als Bedingung in Bewerbungsgesprächen. Der Bedarf nach...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>