<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Investieren wie Top-Investoren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401446283&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.4.2024 Wer als Privatanleger oder Fondsmanager Stock Picking betreibt, ist mit einer ernüchternden Bestandsaufnahme konfrontiert. Privatanleger verzeichnen über die Zyklen hinweg zu 70 bis 85% Verluste. 80 bis 95% der aktiven Fondsmanager gelingt es nicht, die Benchmark nachhaltig ...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neonazi als Ausbilder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401408577&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Jan Alexander Casper
Im Online-Shop "Druck18" verkauft der Thüringer Neonazi Tommy Frenck das Kochbuch "Die 88 besten Fleischgerichte aus dem Reich" und Quarzsand-Handschuhe, wie sie Schläger für Prügelattacken benutzen. Seit 2019 ist Frenck ein durch die Industrie- und Handelskammer (IHK) zertifizi...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein weißer Elefant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401408603&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Martina Meister
Auf der Leinwand im lichtdurchfluteten Konferenzsaal des Pariser Architekturbüros 2/3/4 wechseln sich die Bilder von Schwimmbadruinen ab. Ein verfallenes Becken in Athen, Rost in Rio, schließlich Peking, wo die Behörden das Olympiaschwimmbad in einen kommerziellen Vergnügungspark ver...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ein Holzhaus ist günstiger“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392288&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Überhaupt nicht! Das Fertighaus steckt sogar im Aufschwung. Die Baugenehmigungen für Einfamilienhäuser und Zweifamilienhäuser sind im vergangenen Jahr um mehr als 40 Prozent gesunken, aber der Anteil der Fertighäuser ist gewachsen. Vor allem Holzfertighäuser sind gefragt, die wir herstellen. Dennoch...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Streit um die Zahlen beginnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392287&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Klagen über den lahmenden Wohnungsbau sind schon lange zu hören. So steht im Voraus fest, welche Rufe auf dem Wohnungsbautag am Donnerstag in einer Woche wieder laut werden, zu dem jedes Jahr Verbände der Bau- und Immobilienwirtschaft hochrangige Politiker einladen. „Der Wohnungsmarkt ist am End...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kopf aus dem Sand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392286&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Raum in der Großstadt lässt sich schwer vergrößern. Wer in urbanen Regionen eine Wohnung sucht, muss sich hinten anstellen oder mehr zahlen – oder beides. Zwar sind die Kaufpreise vornehmlich aufgrund höherer Bauzinsen gesunken, aber die Mieten in den Städten geben so wenig nach wie die Urbanisi...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>RECHTECK</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392291&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wohnungseigentümer können eine Garagenordnung beschließen. Mitglieder einer Wohnungseigentümergemeinschaft hatten Gegenstände wie Schränke und Kisten auf ihren Stellplätzen gelagert. Die Garagenordnung erlaubte jedoch nur das Abstellen von Fahrzeugen und damit eng verbundenen Gegenständen. Das Geric...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Raus aus der Honorarfalle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392290&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die gesamte Bau- und Planungswirtschaft lahmt. Bauherren achten auch dadurch viel stärker auf die Honorarforderungen von Architekten. Denn das verpflichtende und damit zwingende Preisrecht hat sich gelockert. Nach wie vor gilt für die Grundleistungen von Architekten und Ingenieuren eine Honorarorien...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So hoch wie kein anderer Kirchturm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401392289&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>KNA.
BARCELONA. Der Bau des 172 Meter hohen zentralen Turms der Basilika Sagrada Familia in Barcelona soll bis zum Antoni-Gaudí-Gedenkjahr 2026 abgeschlossen sein. Das teilte die für die Arbeiten an der weltbekannten Kirche verantwortliche Sagrada-Familia-Stiftung mit. Nach der Fertigstellung wird d...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umstrittener Sonderweg bei KI</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401417989&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die rasante Entwicklung der Künstlichen Intelligenz (KI) wird auch die Finanzbranche umkrempeln. Deshalb treiben die 351 deutschen Sparkassen das Thema voran. Doch sie gehen einen Sonderweg, der sich als teuer und komplex herausstellen könnte. Das Sparkassen GPT, also der hauseigene generative Chatb...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bis zu 31 Prozent: Mieten klettern massiv</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401417990&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Quelle: JLL
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland keine gute Nachricht. Viele Interessenten nehmen wegen deutlich gestiegener...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ist das schon die Wende am Immobilienmarkt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401417991&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Immobilieninteressenten in Deutschland haben die vergangenen Monate eine neue Erfahrung bereitgehalten: Sie verfügten über so viel Verhandlungsmacht wie lange nicht mehr. Ursächlich waren die Immobilienpreise, die nach einem mehr als zehn Jahre andauernden Boom nachgegeben hatten.
Neue Zahlen de...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anleger ziehen weitere Millionen ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401418007&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Anleger in Deutschland ziehen immer mehr Vermögen aus offenen Immobilien-Publikumsfonds ab. Im Februar hat sich der Abwärtstrend der vergangenen Monate noch einmal beschleunigt. Die Abflüsse beliefen sich insgesamt auf rund 430 Millionen Euro, haben die Experten von Barkow Consulting errech...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Invest Immobilien - Ex-BaFin-Chef Hufeld im Wespennest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401418967&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Wenig Glück hat der ehemalige BaFin-Präsident Felix Hufeld mit seinen Aufsichtsratsmandaten. Dabei fing alles so verheißungsvoll an.

"Wir freuen uns sehr, mit Felix Hufeld ein so erfahrenes Mitglied für unseren Aufsichtsrat gefunden zu haben", jubelte im Februar 2023 der Vorstandschef der d.i.i. De...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank - BaFin schweigt zur Postbank-Vollzugsmeldung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401418963&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Nicht äußern will sich die BaFin zu der Vollzugsmeldung der Deutschen Bank, dass die Service-Probleme bei der Postbank rechtzeitig zum Ende des ersten Quartals gelöst seien. Die Deutsche Bank habe per Ende März "den Rückstau bei den kundenkritischen Prozessen, die auch Gegenstand der Anordnungen der...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Daten deuten eine Wende am deutschen Immobilienmarkt an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401377932&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 13:10:24 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 13:10:24
Für Immobilieninteressenten in Deutschland haben die vergangenen Monate eine neue Erfahrung bereitgehalten: Sie verfügten über so viel Verhandlungsmacht wie lange nicht mehr. Ursächlich waren die Immobilienpreise, d...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abflüsse bei Immobilienfonds erreichen höchsten Stand seit mehr als sechs Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401377930&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 13:24:12 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 13:24:12
Anleger in Deutschland ziehen immer mehr Vermögen aus offenen Immobilien-Publikumsfonds ab. Im Februar hat sich der Abwärtstrend der vergangenen Monate noch einmal beschleunigt. Die Abflüsse beliefen sich insgesamt ...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Panne bei der Girocard – Zahlungen bei Aldi, Rewe und Edeka zeitweise nicht möglich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401372676&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 11:22:51 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 12:14:34
Viele Kundinnen und Kunden der Sparkassen konnten am Donnerstagvormittag zeitweise nicht mit der Girokarte bezahlen. Ihre Bankkarten wurden an den Bezahlterminals der betroffenen Händler abgewiesen. Grund für die Pr...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Geduldsprobe für Postbank- und Deutsche-Bank-Kunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401364788&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 09:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 09:10:00
Der Tarifkonflikt bei der Postbank könnte sich in den kommenden Tagen auch auf Kundinnen und Kunden der Deutschen Bank auswirken. Die Gewerkschaften Verdi und DBV haben in den nächsten Tagen fast flächendeckend zu W...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum jetzt der perfekte Zeitpunkt zum Hauskauf ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401353200&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 06:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 06:51:00
Endlich frei, unabhängig, für sich sein und vielleicht auch einfach nur genug Platz für die Lilien und Ranunkeln im Garten: Das alles und noch viel mehr verspricht ein Eigenheim den Deutschen – meist bleibt es bei d...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf als Geldanlage jetzt noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401352867&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 05:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 05:39:00
Wer heute eine Immobilie kauft, kann nicht mehr sicher davon ausgehen, dass der Wert des Objekts in den kommenden Jahren erhalten bleibt oder gar steigt. Wie attraktiv eine Immobilie als Geldanlage ist, hängt von vi...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen gehen beim KI-Einsatz einen Sonderweg – der umstritten ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401344336&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-04 02:04:15 letzte Aktualisierung: 2024-04-04 02:04:15
Die Experten sind sich einig: Die rasante Entwicklung der Künstlichen Intelligenz (KI) wird auch die Finanzbranche umkrempeln. Deshalb treiben auch die 351 deutschen Sparkassen das Thema voran. Allerdings gehen sie ...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>