<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Deutsche Bürogebäude haben Nachholbedarf bei Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571232&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.3.2024
wbr Frankfurt
– Bis 2050 soll in Europa der Gebäudesektor klimaneutral sein. Zentral ist dabei die energetische Sanierung des Bestands. Vor diesem Hintergrund haben Bulwiengesa und Berlin Hyp einen ESG-Check für Bürogebäude entwickelt, um Potenziale am deutschen Markt auszu...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktien-Performance schmälert Commerzbank-Boni</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571230&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.3.2024
phh Frankfurt
– Weil der Euro-Stoxx Banken-Index im vergangenen Jahr einen Tick besser performt hat als die Commerzbank-Aktie, fällt der Bonus für die Vorstände geringer aus. Wie aus dem am Dienstag veröffentlichten Vergütungsbericht der Bank hervorgeht, ist ein Teil der Bo...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ehemaliger BaFin-Aufseher kehrt zur Assekurata zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571258&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.3.2024
jsc Frankfurt
– Der ehemalige BaFin-Exekutivdirektor Frank Grund wird auch nach seinem Ausscheiden aus der Aufsicht über Versicherer urteilen: Der 66-Jährige zieht Anfang April in das Rating-Komitee der spezialisierten Gesellschaft Assekurata ein, wie das Unternehmen mittei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank arbeitet Kontoraub auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571679&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Der neue Commerzbank-Risikovorstand Bernd Spalt warnt vor wachsenden Gefahren durch Cyberattacken. „Die Dichte der Angriffe wird mehr und nicht weniger“, sagte der Österreicher am Dienstag auf der Handelsblatt-Tagung Bankenaufsicht. Die Schäden durch Cyberattacken bei der Commerzbank seie...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Evergrande- Chef vom Aktienhandel ausgeschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571683&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Peking. Der angeschlagene chinesische Immobilienkonzern Evergrande kommt aus den Negativschlagzeilen nicht heraus. Nun soll der Chef des hochverschuldeten Unternehmens lebenslang vom Aktienhandel ausgeschlossen werden. Hui Ka Yan war bereits im vergangenen September ins Visier der Behörden geraten u...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571685&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571687&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571688&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571690&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571692&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax-Aktien mit Potenzial für den Turnaround</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398571694&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>In der vergangenen Woche ist der Dax erstmals über die Marke von 18.000 Punkten gestiegen. Seitdem hält sich Deutschlands wichtigstes Börsenbarometer nahe dem Rekordhoch. Auch Aktien wie die von SAP, Airbus und Rheinmetall erreichen seit Monaten ein Allzeithoch nach dem nächsten. Doch viele andere W...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese fünf Aktien schlagen den MSCI World um 300 Prozentpunkte: Deutsche Bank empfiehlt drei davon zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398524863&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Laut einem Bericht der Deutschen Bank gelten die "Fabulous Five"-Aktien als risikoärmere Investitionen mit Wachstumspotenzial. Dabei handelt es sich um folgende Firmen: Novo Nordisk, LVMH, ASML, Nestlé und L'Oréal. Im Vergleich zu den "Magnificent Seven" aus den USA bieten die "Fabulous Five" dem Be...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die BaFin-Kritiker die Verluste weginterpretieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398588242&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Der Streit um die aus dem Ruder gelaufene VR-Bank Bad Salzungen Schmalkalden wird immer bizarrer.

Seit Wochen mobilisiert die Interessengemeinschaft der Genossenschaftsmitglieder Igenos für die von ihr erzwungene Sonder-Generalversammlung der VR-Bank am 26.3. in Erfurt. Igenos will dort einen neuen...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB - Anteil des Freistaats dürfte auf 80% steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398588236&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Eigentümer der BayernLB haben sich nach unseren Informationen mit der Aufsicht auf Eckpunkte für die geforderte Kapitalhärtung verständigt. Bis zur Sommerpause soll dazu ein Papier aufgesetzt und bis Jahresende fixiert werden.

Es geht um eine vom Freistaat in den 1990er-Jahren in die BayernLabo...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise im Sinkflug.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398555703&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sie können den Podcast ganz einfach bei Apple Podcasts, Spotify oder Deezer abonnieren und verpassen so keine neue Folge. Natürlich sind wir auch in anderen Podcast-Apps verfügbar, suchen Sie dort einfach nach „F.A.Z. Podcast Finanzen & Immobilien“. Ebenfalls finden Sie uns in der FAZ.NET-App. Alle ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Knof bei Gehalt Mittelmaß</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398547991&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Manfred Knof hat die Commerzbank wieder auf die Spur zur Profitabilität gebracht. Die Vergütung des Vorstandsvorsitzenden der im Dax notierten Bank ist indes gemessen an anderen Dax-Konzern-Lenkern allenfalls Mittelmaß. Ausweislich des am Dienstag veröffentlichten Vergütungsbericht von Deutschlands ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank will Rekordgewinn 2024 «deutlich» übertreffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398536547&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank schraubt ihre Gewinnerwartungen für 2024 weiter nach oben. Das Institut gehe davon aus, sowohl das operative Ergebnis des Vorjahres als auch den unter dem Strich stehenden Rekordgewinn von 2023 im laufenden Jahr «deutlich zu übertreffen», heißt es im Geschäftsbericht, den der Frankfu...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Wohnungsbaugeschäft kommt im Februar wieder besser in Schwung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398549751&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 15:09:32 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 15:09:32
Das Wohnungsbaugeschäft in den USA hat nach einem Einbruch zu Jahresbeginn im Februar wieder kräftig Boden gut gemacht. Die Zahl der neu begonnenen Projekte stieg hochgerechnet auf das Jahr um 10,7 Prozent auf rund ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank registriert mehr Cyberangriffe – und arbeitet Kontoraub auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398535864&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 11:37:19 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 11:37:19
Der neue Commerzbank-Risikovorstand Bernd Spalt warnt vor wachsenden Gefahren durch Cyberattacken. „Die Dichte der Angriffe wird mehr und nicht weniger“, sagte der Österreicher am Dienstag auf der Handelsblatt-Tagun...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank-Chef Knof tritt bei der Vergütung auf der Stelle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398530387&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 10:23:27 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 10:23:27
Commerzbank-Chef Manfred Knof spürt den Gewinnsprung seines Hauses im abgelaufenen Jahr noch kaum in der eigenen Geldbörse. Der Aufsichtsrat billigte ihm für das Geschäftsjahr 2023 eine Gesamtvergütung von 4,40 (202...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Wohnfläche erhalten Mieter und Käufer für 1200 Euro im Monat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398530383&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 10:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 10:10:00
In rund der Hälfte der deutschen Großstädte bekommen Wohnungssuchende für 1200 Euro im Monat derzeit etwa die gleiche Wohnfläche für eine Miet- wie für eine Eigentumswohnung. Zu diesem Ergebnis kommt eine Untersuchu...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Homeoffice könnte Büroflächenbedarf bis 2030 um zwölf Prozent senken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398526035&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 08:49:48 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 08:49:48
Der Trend zum Homeoffice dürfte den Bedarf an Büroflächen in den deutschen Metropolen bis 2030 um über ein Zehntel sinken lassen. Das ist das Ergebnis einer am Dienstag veröffentlichten Studie des Ifo-Instituts und ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Immobilien reich werden? Das kann jeder, meint immo.tommy</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398524315&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 13:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 13:23:00
Wer zu Europas größtem Immobilien-Influencer will, der muss an einer tristen Durchgangsstraße im Stuttgarter Westen, gegenüber vom Finanzamt, rechts durch eine marode Unterführung an einer Parkplatzschranke vorbei, ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie ein Unternehmen Millionen mit Porridge macht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398522037&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 13:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 13:20:00
Vor zehn Jahren erlitt Leandro Burguete einen Schock, dessen Ausmaß sich kaum übertreiben lässt. Er war in Frankreich aufgewachsen, schätzte gutes Essen. Nun stand er in Berlin in einer dieser Bäckereien zur Selbstb...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Evergrande-Chef wird vom Aktienhandel ausgeschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398517741&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 06:07:42 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 06:07:42
Der angeschlagene chinesische Immobilienkonzern Evergrande kommt aus den Negativschlagzeilen nicht heraus. Nun soll der Chef des hochverschuldeten Unternehmens lebenslang vom Aktienhandel ausgeschlossen werden. Hui ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urteil erschwert Vermietern die Eigenbedarfskündigung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398517740&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 14:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 14:16:00
Die Tochter, die ein Studium beginnt, die betagte Mutter, die in der Nähe wohnen soll, oder die Trennung vom Partner: Es gibt viele Gründe, warum Eigentümer ihre Wohnung nicht länger vermieten, sondern für sich selb...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Evergrande-Chef lebenslang vom Aktienhandel ausgeschlossen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398515458&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-19 02:17:45 letzte Aktualisierung: 2024-03-19 02:17:45
Der Chef des hoch verschuldeten chinesischen Immobilienkonzerns Evergrande soll lebenslang vom Aktienhandel ausgeschlossen werden. Wie das Unternehmen am Montag mitteilte, wurde Hui Ka Yan zudem von der chinesischen...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Geldbuße gegen die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398516922&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 20:11:16 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 20:11:16
Die Bafin hat eine Geldstrafe gegen die Deutsche Bank verhängt. Demnach muss das größte deutsche Geldinstitut 50.000 Euro bezahlen. Das teilte die Finanzaufsicht am Montagabend mit.
„Die Aufsicht hatte festgestellt,...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>