<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389762731&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bundeswehr
Höchststand an Minderjährigen
Die Zahl der minderjährigen Rekruten bei der Bundeswehr ist 2023 auf ein Rekordhoch gestiegen. Von den 18.802 Soldaten, die 2023 ihren Dienst bei der Bundeswehr angetreten haben, waren 1996 bei ihrem Dienstantritt erst 17 Jahre alt und damit mind...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389753281&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warnungen vor Spekulationsblase wie im Jahr 2000</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389753283&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Zweimal ist die Börse in den vergangenen Jahren abgestürzt. Einmal durch die Coronapandemie im Jahr 2020, das zweite Mal 2022 durch den Kampf der Notenbanken gegen die Inflation, der zu einem drastischen Zinsanstieg führte. Der Optimismus an den Märkten scheint dennoch ungebrochen und trä...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum sich die Lage am deutschen Immobilienmarkt beruhigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389735906&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 12:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 12:28:00
Die Lage auf dem deutschen Immobilienmarkt scheint sich nach dem deutlichen Preiseinbruch im Vorjahr zu beruhigen. Lediglich um 0,3 Prozent sind die Kaufpreise von Bestandswohnungen im Schlussquartal des vergangenen...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum dieses Urteil für Immobilienerben viel Geld wert ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389734098&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 11:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 11:42:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum eigentlich beeinflusst die EZB, wie teuer mein Haus ist?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389727603&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 11:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 11:32:00
Bis zu 5000 Euro pro Quadratmeter: Mit solchen Preisen muss rechnen, wer in München ein Haus bauen will. Dass der Hausbau in der bayerischen Landeshauptstadt besonders teuer ist, überrascht wohl kaum. Dass das Vorha...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommen Sie jetzt an die KfW-Förderung für das neue Heizungsgesetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389727602&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 08:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 08:24:00
Es gibt wieder Geld vom Staat: Eigentümer eines Einfamilienhauses, die ihre alte fossile Heizung gegen eine moderne Anlage auf energieeffizienter Basis austauschen wollen, können einen Antrag auf finanzielle Unterst...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Förderungen Sie jetzt wieder beantragen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389726322&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 07:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 07:56:00
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Städten sind die Immobilienpreise besonders gefallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389724480&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 06:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 06:51:00
Der Immobilienmarkt hat sich stark gewandelt. In vielen deutschen Städten sind die Immobilienpreise seit ihrem Höchststand im Jahr 2022 gesunken – was für Verkäufer eine schlechte, aber für Interessenten eine gute N...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Eigentümer über die neue EU-Gebäuderichtlinie wissen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389724477&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 06:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 06:56:00
Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatte...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie beim Baukredit bares Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389723121&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-04 11:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-04 11:04:00
Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Wahl der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierungskosten spar...</description>
<pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>