<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Immobilienfonds halten Kopf über Wasser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845772&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Nach der Zinswende stehen offene Immobilienfonds unter Druck. Objekte wie die Neumarkt Galerie in Köln verlieren im Portfolio an Wert. Doch die 2013 eingeführten Haltefristen stabilisieren die Anlageprodukte. Eine Anlegerflucht wie in der Finanzkrise ist unwahrscheinlich.
► Im Blickfeld Seite 3...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Höhenflug der ETF-Industrie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845771&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>An den Märkten hat es in den vergangenen Monaten Brei geregnet, und die ETF-Industrie hat mit neuen Rekorden davon profitiert. Denn gerade wenn die Märkte laufen, sind ETFs gegenüber herkömmlichen aktiv verwalteten Investmentfonds meist im Vorteil.
► Leitartikel Seite 2...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Offene Immobilienfonds geschwächt, aber lebendig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845783&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Wenn die Aufsicht vor Risiken von Finanzprodukten warnt, hört die Branche genau hin. „Wenn die Abflüsse zu stark sind, kann man irgendwann nicht mehr genug Liquidität bilden“, sagte BaFin-Präsident Mark Branson am Dienstag über offene Immobilienfonds, die für private Sparer aufgelegt werden. Dann bl...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Büroimmobilien stehen vor unsicherer Zukunft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845789&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.1.2024
tl Frankfurt
– Büroimmobilien haben höchst unsichere Aussichten. Präzisere Angaben zum zukünftigen Flächenbedarf lassen sich heute aber noch nicht machen. Die Leerstände werden zunehmen – eher langsam über die kommenden Jahre, eher im höheren einstelligen bis unteren zweist...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zinseinnahmen treiben ING an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845805&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>fir Frankfurt
– Mit der Zinswende sind Bankeinlagen in Bewegung geraten, was ING Deutschland im zweiten Quartal knapp 16 Mrd. Euro zusätzliche Gelder beschert und den Depositenbestand auf gut 154 Mrd. Euro gebracht hat. Von diesem Zuwachs ging im dritten Quartal allerdings wieder ein Drittel verlust...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank und die Kosten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387845802&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Wenn die Deutsche Bank am Donnerstag ihre Bücher öffnet, ist mit einem Anstieg der Kosten zurechnen. Wie aus der auf der Website des Instituts veröffentlichten Konsensschätzung hervorgeht, rechnen die Analysten für das vierte Quartal im Durchschnitt mit einer Aufwand-Ertrags-Quote von 84,5%. Für das...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien erholen sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834822&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ikop. FRANKFURT. Der Immobiliensektor ist für Investoren und Anleger in den vergangenen rund eineinhalb Jahren nicht attraktiv gewesen. Doch nun tut sich etwas auf den europäischen Märkten. Die Preise im Spitzensegment seien mittlerweile mehr als 20 Prozent unterhalb des Höchstniveaus von 2022, zude...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Krise bietet herausragende Chancen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834834&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ja. Dafür finden sich viele Ursachen: Es gibt diverse Anforderungen an Stadtquartiere: architektonisch, energetisch, investorenseitig, auch zur Mobilität. Die Häuser gleichen sich mit dem Volumen des Bauwerks oder mit Fensteröffnungen. Die Stadtplanung in Deutschland ist aktuell nicht zeitgemäß auf ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anwohner wehren sich gegen Wohnungsbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834833&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Gegend um das Schloss Schönhausen im Berliner Stadtteil Pankow ist eine friedliche Gegend. Doch seit Monaten ist es mit der Ruhe vorbei. Denn eine Anwohnerinitiative namens „Grüner Kiez Pankow“ macht mobil gegen Pläne des landeseigenen Wohnungsunternehmens Gesobau, auf zwei großzügigen Innenhöfe...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu billiges Holz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834832&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Nebenkosten des Wohnens steigen mal wieder: Wer mit Öl und Gas die heimischen vier Wände beheizt, zahlt seit Jahresbeginn mehr für den Ausstoß von klimaschädlichem Kohlendioxid (CO2). Das ist der CO2-Preis, den die Bundesregierung von bisher 30 Euro je Tonne CO2zum Januar auf 45 Euro erhöht hat....</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834837&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein Beschluss über bauliche Veränderungen in einer Wohnungseigentümergemeinschaft muss konkret und detailliert sein. Eine Wohnungseigentümerin klagte gegen einen Beschluss der Eigentümerversammlung, der einem Wohnungseigentümer erlaubte, drei Löcher in die Außenwand des Hauses zu bohren, um Wohnraum...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Möblierte Wohnungen legen zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834836&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Reuters. BERLIN. In Deutschland werden einer Studie zufolge immer mehr möblierte Wohnungen zur Miete angeboten. Der Anteil sei seit 2019 von acht auf elf Prozent gestiegen, teilte das Portal Immobilienscout24 am Donnerstag zu seiner Auswertung mit. In den fünf größten Städten sei im Schnitt schon je...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Häuser auf dem Land stehen leer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387834835&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Wohnungsmarkt in Deutschland ist stark fragmentiert, was sich beim Interesse von Politik und Öffentlichkeit widerspiegelt. Auch wenn flächen- und bevölkerungsmäßig der ländliche Raum in Deutschland den höchsten Anteil aufweist, stehen dennoch die (groß-)städtischen Regionen im Fokus. Diese Märkt...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ende des Abstiegs? Diese Chancen haben Kaufinteressenten jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387843479&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Immobilienmarkt steckt in der Krise: Interessenten sind wegen der Zinswende verunsichert. Wer verkaufen muss, nimmt oft deutliche Preisabschläge in Kauf. Doch der Markt ist in Bewegung, manche Experten sagen bereits für das laufende Jahr den Scheitelpunkt der Krise voraus. Das könnte den Markt s...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jedes zweite Haus ist sanierungsbedürftig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387843480&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Auswertung gleicht einem Schock: Mehr als die Hälfte aller im vergangenen Jahr angebotenen Wohnhäuser weist besonders schlechte Energieeffizienzklassen auf. Gerade strukturschwache Regionen haben einen hohen Anteil an sanierungsbedürftigen Ein- und Mehrfamilienhäusern, Doppel- und Reihenendhäuse...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387843481&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Acht unterschätzte Dividendenaktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387843493&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer die Dividende mindestens 25 Jahre in Folge erhöht, ist ein „Dividendenaristokrat“. Im Dax gab es davon einen: Fresenius. Doch der Gesundheitskonzern hat inzwischen seine Dividende gestrichen. Aristokraten mit der längsten Dividendentradition finden sich an der Wall Street. Hier gibt es Weltkonze...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienverband: Mehr Anstrengungen gegen Wohnungsmangel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387809751&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Wohnungswirtschaft fordert von der neuen hessischen Landesregierung mehr Anstrengungen gegen den Wohnungsmangel in Hessen. Im Land fehlten bis 2040 etwa 360.000 Wohnungen, rechnete der Verband der Südwestdeutschen Wohnungswirtschaft (VdW Südwest) mit Sitz in Frankfurt am Donnerstag vor. Besonder...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalisierung rettet Konjunktur während Corona-Pandemie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387795989&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die wirtschaftlichen Schäden in Deutschland durch die Folgen der Corona-Pandemie in den Jahren 2020 bis 2022 konnten durch die zunehmende Digitalisierung in signifikantem Umfang gemindert werden. Laut einer Studie des Vodafone Instituts und des Wirtschaftsforschungsunternehmen Prognos haben Online-H...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der verkauften Neubauten in USA legt Ende 2023 zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387824724&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 15:21:32 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 15:21:32
In den USA hat das Geschäft mit neuen Einfamilienhäusern vor der Jahreswende angezogen. Die Zahl der verkauften Neubauten stieg im Dezember zum Vormonat um 8,0 Prozent auf eine Jahresrate von 664.000 Einheiten, wie ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der verkauften Neubauten in USA legt Ende 2023 zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387824060&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 15:02:14 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 15:02:14
In den USA hat das Geschäft mit neuen Einfamilienhäusern vor der Jahreswende angezogen. Die Zahl der verkauften Neubauten stieg im Dezember zum Vormonat um 8,0 Prozent auf eine Jahresrate von 664.000 Einheiten, wie ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin warnt vor „Schwierigkeiten“ bei Banken wegen Preisverfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387817580&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 13:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 13:37:00
Die Finanzaufsicht Bafin warnt wegen der Immobilienkrise vor Schieflagen im deutschen Bankensektor. In einigen Fällen könnten Kreditausfälle bei Gewerbeimmobilien Institute gefährden, wenn diese nicht ausreichend di...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist ein Depot für Ihr Kind eine gute Idee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387817578&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 13:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 13:27:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>MDax-Chef handelte vor Terminen eigene Aktien – Bafin prüft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387794846&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 08:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 08:17:00
Der frühere Evotec-Chef Werner Lanthaler ist ins Visier der Bafin geraten. Wie das Handelsblatt aus unternehmensnahen Kreisen erfuhr, prüft die Aufsichtsbehörde, ob der langjährige Chef der Biotech-Firma gegen Trans...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauhauptgewerbe verzeichnet drittes Auftragsminus in Folge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387791042&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 07:48:55 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 07:48:55
Für die deutsche Baubranche ist noch kein Ende der Krise in Sicht. Im Gegenteil: Sie hat im November den dritten Monat in Folge weniger Aufträge an Land gezogen.
Das Neugeschäft im Bauhauptgewerbe schrumpfte inflati...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kommt die Wende bei Ferienimmobilien im Jahr 2024?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387790748&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 07:10:48 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 07:10:48
Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Int...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So läuft die Digitalisierung in Deutschlands Gesundheitswesen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387790679&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 13:46:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 13:46:00
Die Digitalisierung kommt 2024 tatsächlich im Gesundheitswesen an. Seit Januar müssen Rezepte elektronisch ausgestellt werden. Das funktioniert zwar noch nicht überall reibungslos, aber fast jedes zweite Rezept wird...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum einige Volksbanken und Sparkassen keine Zinsen zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387790677&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-25 06:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-25 06:53:00
Auch anderthalb Jahre nach der ersten Zinsanhebung der Europäischen Zentralbank (EZB) gibt es bei einigen Banken immer noch nichts aufs Tagesgeld. Ende 2023 zahlten zehn Prozent der Genossenschaftsbanken keine Zinse...</description>
<pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>