<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Furcht vor US-Immobilienkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391555501&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.2.2024
phh Frankfurt/xaw New York
– Anfang Februar weckte die US-Regionalbank New York Community Bancorp mit hohen Verlusten in den USA die Furcht vor einer neuen Krise unter Regionalbanken. Beobachter wie Stefan Simon, Americas-Chef der Deutschen Bank, warnen seit Monaten vor dem...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die unendliche Geschichte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391555504&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Seit vielen Jahren werben EU-Institutionen – von der EU-Kommission über die EZB bis hin zum ESM – dafür, nationale Einlagensicherungssysteme nicht nur zu harmonisieren, sondern zu poolen. Und seit vielen Jahren hält die Bundesregierung diese Bemühungen auf – um einer befürchteten Vergemeinschaftung ...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschlands Banken mischen im US-Immobilienmarkt mit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391555515&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.2.2024
phh Frankfurt
– Der gewerbliche Immobilienmarkt hält die Banken Atem. Zuletzt war es vor allem der gefallene Kaufhauskönig René Benko, der mit der Signa-Pleite Investoren kritisch auf Handelsimmobilien hat blicken lassen. Jetzt ist es der Büroimmobilienmarkt, der Investoren...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Immobilienbeben erschüttert Pfandbriefbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391555514&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.2.2024
Der Aktienkurs der Deutschen Pfandbriefbank kennt dieser Tage meist nur eine Richtung: bergab. Am Dienstag betrug das Minus 1,7%. Mit 4,52 Euro liegt der Kurs nur leicht über dem Allzeittief von 4,49 Euro. Die Bewertung der Spezialbank für die Finanzierung von Gewerbeimmobi...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Ökonomie grenzt fast an ein Wunder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391565658&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Frank Stocker
Eigentlich erwartet die Welt seit einem Jahr eine Rezession in den USA. Eigentlich gibt es diverse akute Probleme in der amerikanischen Wirtschaft. Und eigentlich sind die Aktienkurse an der Wall Street längst jenseits von Gut und Böse. Doch all das wird von der Realität beiseite gesch...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie das Homeoffice die Immobilienlandschaft verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391557632&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Seit der Pandemie zeigt sich immer klarer: Viele Menschen wollen nicht zurück in die Arbeitswelt, wie sie vorher war. Das geht zwar nicht bei allen Berufen und Arbeitgebern gleichermaßen, aber ein großer Teil der Beschäftigten arbeitet inzwischen zumindest zeitweise im Homeoffice.
Wir als Gesellscha...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das (steuerlich) beste Timing für Heirat und Scheidung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391557653&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Quelle: Elite Partner
Der Valentinstag gilt als einer der romantischsten Tage im Jahr. Am 14. Februar stellen viele Verliebte ihrem Partner oder ihrer Partnerin einen Heiratsantrag. Doch für ein Fünftel aller Paare steht beim Heiraten nicht Romantik im Vordergrund – für sie hat eine Hochzeit vor all...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streit um größten Fonds von Acatis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391557652&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Einer einträglichen Kooperation droht das Aus: Das Fondshaus Acatis aus Frankfurt will seinen schwersten Fonds im Portfolio künftig nicht mehr von den externen Fondsmanagern Henrik Muhle und Uwe Rathausky von der Investmentboutique Gané aus Aschaffenburg managen lassen. Acatis-Fondsmanage...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DSGV-Sicherungseinrichtung bekommt mehr Macht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391575083&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Fast unbemerkt ist am 8.1. die Rahmensatzung für das institutsbezogene Sicherungssystem der Sparkassen-Organisation durch die Eintragung ins Vereinsregister wirksam geworden. Beschlossen wurde die Rahmensatzung bereits am 26.6. vergangenen Jahres von den DSGV-Gremien.

Damit ist nach einem jahrelang...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa Prime startet Verkauf von Immobilien in Österreich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391543220&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 17:00:22 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 17:00:22
Die zur insolventen Signa-Gruppe des Tiroler Investors Rene Benko gehörende Signa Prime Selection beginnt mit dem Verkauf von Immobilien in Wien und Innsbruck. Konkret werde im Rahmen des Sanierungsverfahrens mit Ei...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps, wie Sie ohne Immoscout und Co. eine Wohnung finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391528254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 12:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 12:25:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieder Lust auf Fonds und ETFs: Nachfrage nach Fonds zieht an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391521095&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 10:52:10 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 10:52:10
Steigende Aktienkurse machen den Deutschen wieder Lust auf Fonds und ETFs. Offene Publikumsfonds verzeichneten im vergangenen Jahr wieder Nettozuflüsse von 12,9 Milliarden Euro, wie der Bundesverband Investment und ...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391517445&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 14:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 14:23:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So finden Sie für sich den richtigen Finanzberater</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391517444&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 09:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 09:26:00
In Deutschland haben sich einige Berufsstände entwickelt, deren Job es ist, mit Menschen über ihr Geld zu sprechen. Das sind etwa Bankberater, Vermittler für Fonds und Versicherungen, Honorarberater, Finanzanlageber...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sparkassen und Volksbanken neue Mitarbeiter anlocken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391512938&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 07:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 07:44:00
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf häufige Fehler bei der Hausverwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391511819&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 13:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 13:54:00
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI gegen Fondsmanager - wer schneidet besser ab?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391508467&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 06:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 06:18:00
Künstliche Intelligenz (KI) beschäftigt auch Vermögensverwalter: Immer mehr Asset-Manager setzen Algorithmen ein, um ihre Anlagestrategie zu steuern – in der Hoffnung, damit höhere Renditen als mit einem herkömmlich...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise rutschen über alle Segmente hinweg kräftig ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391506436&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-13 13:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-13 13:42:00
Höhere Zinsen, Inflation, Konjunkturkrise: Die Preise für deutsche Immobilien stehen seit Monaten unter Druck – und die schlechten Nachrichten reißen vorerst nicht ab. Noch nie seit 60 Jahren fielen die Immobilienpr...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>