<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>DWS nähert sich Einigung mit der Staatsanwaltschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411129994&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Fondsgesellschaft DWS will in naher Zukunft einen Schlussstrich unter ihren wichtigsten Rechtsstreit ziehen: die Ermittlungen der Staatsanwaltschaft Frankfurt wegen Greenwashing-Vorwürfen. Im Prinzip seien sich die Fondsgesellschaft und die Staatsanwaltschaft einig, sagten mehrere mit...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwirrung in der Gröner Group</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411129996&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Chef gab Entwarnung. „Sie sehen mich relativ gelassen”, sagte Christoph Gröner in einem Gespräch mit dem Handelsblatt am 10. April. Sicher, er habe schon „mehrere Villen in Südfrankreich und einige Porsche aus meiner Sammlung verkauft“, um seine Unternehmensgruppe zu stützen. „Aber es gibt keine...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen und Volksbanken stellen wieder ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411130002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Zahl der Beschäftigten bei Sparkassen und Volksbanken hat wieder zugenommen. Bei den Volks-und Raiffeisenbanken erhöhte sie sich per Ende 2023 um 850 auf 135.400, wie aus Zahlen des Lobbyverbands BVR und des Analysehauses Barkow Consulting hervorgeht. Bei den Sparkassen gab es einen m...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krebspatientin legt sich mit Thomas Lloyd an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411130004&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Charlotte de Brabandt geht es um Leben und Tod. Im Februar 2023 stellten Ärzte Krebs bei ihr fest. Ihre Versicherung sah eine Übernahme der horrenden Kosten für eine Therapie nicht vor. Und selbst zahlen? Die Mitdreißigerin hatte zwar für ihr Alter viel gespart, ihr ganzes Geld aber langfristig ...</description>
<pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage : Finger weg von Sparkassen-ETF!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411104612&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Sparkassen haben in Deutschland nicht unbedingt den Ruf, neue Trends schnell umzusetzen. Insofern könnte man es als Fortschritt werten, dass die Sparkassenfondsgesellschaft Deka seit einigen Jahren auch eigene ETF im Angebot hat, die beispielsweise die Entwicklung des populären Weltaktienbaromet...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-Postbankchef Frank Strauß gestorben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411117396&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-26 15:35:51 letzte Aktualisierung: 2024-05-26 15:35:51
Der ehemalige Postbank-Chef Frank Strauß ist tot. Strauß sei in der vergangenen Woche „plötzlich und unerwartet“ im Alter von 54 Jahren gestorben, teilte die Deutsche Bank am Sonntag mit. Der Manager war sechs Jahre...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Münchens Pendler wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411112508&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-26 12:11:36 letzte Aktualisierung: 2024-05-26 12:11:36
Wer ein hohes Verkehrsaufkommen und Pendlerströme umgehen will, ist in München falsch. Denn die Stadt liefert sich mit Frankfurt ein Kopf-an-Kopf-Rennen als „Hochburg der Pendler“. Jeden Werktag zieht es mehr als ei...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Özdemir für zügige Ausdehnung von Herkunftskennzeichnungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411104401&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-26 09:55:41 letzte Aktualisierung: 2024-05-26 09:55:41
Bundesagrarminister Cem Özdemir fordert einen zügigen Ausbau der verbindlichen EU-weiten Herkunftskennzeichnungen für Lebensmittel nach der Europawahl. Leider habe die zuständige EU-Kommissarin ein Versprechen dafür...</description>
<pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>