<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>DZ Bank sieht Dax bei 20.000 Punkten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796570&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.4.2024
ku Frankfurt
– Die Europäische Zentralbank (EZB) hat am Donnerstag den Leitzins erwartungsgemäß noch nicht gesenkt. Überraschend hoch hereingekommene Inflationsdaten aus den USA lassen eine erste Zinssenkung durch die Fed bereits im Juni derzeit als eher unwahrscheinlich er...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Regulator kritisiert Rettung der Credit Suisse</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796577&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.4.2024
xaw New York
– Der Chef der amerikanischen Einlagensicherung FDIC hat die Schweiz wegen ihres Umgangs mit der kollabierten Credit Suisse kritisiert. Die Entscheidung der eidgenössischen Regulatoren, eine Übernahme des Zürcher Geldhauses durch die Konkurrentin UBS zu vermitt...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen und Kreditgenossen bangen um Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796575&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.4.2024 
fed Frankfurt 
– Deutschlands Sparkassen und Volksbanken schlagen Alarm: In der letzten Sitzung des Wirtschafts- und Währungsausschusses des EU-Parlaments in der laufenden Legislaturperiode steht in der nächsten Woche noch einmal das Thema europäische Einlagensicherung (Eu...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Systemrisiko durch Immobilienkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796580&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.4.2024
phh Frankfurt
– Scope hat Investoren im Bereich der gewerblichen Immobilienfinanzierung (Commercial Real Estate, CRE) beruhigt. Die Ratingagentur wies am Donnerstag in einem Webinar darauf hin, dass die Entwicklungen am gewerblichen Immobilienmarkt natürlich Risiken bergen ...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise drückt Nachfrage nach Hausgeräten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796587&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.4.2024
jh München
– Die Flaute im Gebäudebau trifft die Hausgeräteindustrie: Da weniger neue Häuser und Wohnungen entstehen, werden weniger Einbaugeräte für die Küche nachgefragt. In diesem Segment musste auch der Marktführer in Europa, die BSH Hausgeräte GmbH, einen Rückgang hinn...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Absage an mehr Fördergeld für den Wohnungsbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402796202&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius
Der Wohnungsbau in Deutschland steckt weiter in der Krise, und die Alarmrufe aus der Bau- und Immobilienbranche klingen immer dramatischer. Der aktuelle Neubau-Rückgang könnte die gesamte Wirtschaft hart treffen, hieß es am Donnerstag beim "Wohnungsbau-Tag" eines Verbändebündnisses...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„KI wird vorerst niemanden ersetzen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778714&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wenn man mit den Kreativen der Baubranche spricht, wird schnell klar, dass KI hier vorerst niemanden ersetzen wird. Sie ist gut darin, schnell Ideen und Konzepte zu visualisieren. Aber wenn es um Feinheiten geht, braucht es noch immer jemanden mit Vision. Designer und Architekten dürfen Designer und...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Haus auf Licht und Schatten einstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778713&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer Studien zu Licht und Gesundheitsschäden liest, wird vermutlich nie wieder nachts ohne Rollo schlafen: Zu viel Licht in der Nacht stört akut den Hormonhaushalt, die innere Uhr und den Stoffwechsel und geht langfristig mit einem erhöhten Risiko für psychische Krankheiten, Übergewicht, Schlafstörun...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Strom vom Balkon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778712&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine kleine Meldung ließ vor ein paar Tagen aufhorchen: An immer mehr deutschen Balkonen hängen Balkonkraftwerke. „Kraftwerk“, das klingt ein wenig martialisch für die ein oder zwei Solarmodule, um die es geht und die auch im Garten aufgestellt werden können. Aber die „steckerfertigen Solaranlagen“,...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vermieten im grünen Bereich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778717&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Verantwortung ist nicht nur eine Frage der Einstellung, sondern lässt sich auch in harten Zahlen messen: Der Betrieb von Gebäuden verursacht etwa 35 Prozent des Endenergieverbrauchs und 30 Prozent der CO 2 -Emissionen in Deutschland. Die Aufgabe der Immobilienwirtschaft angesichts dieser Werte ist k...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>RECHTECK</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778716&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein Gewerbemieter haftet für Brandschäden durch fahrlässiges Laden von Lithium-Ionen-Batterien – auch ohne explizites Verbot im Mietvertrag. Das Gericht stellte fest, dass der Mieter durch das Aufladen der Akkus auf einem Holzregal eine Gefahrenquelle geschaffen hatte. Er habe sich fahrlässig über b...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So ermittelt der Architekt sein Honorar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402778715&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das Leistungs- und Haftungs-spektrum von Architekten ist vielfältig, herausfordernd und umfassend. Welche Vergütung jeweils angemessen ist und wie diese berechnet wird, ist vielen Bauherren nicht geläufig, aber auch so manchem Architekten nicht. Jedenfalls besteht meist ein asymmetrisches Wissensgef...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So nutzen Wohnungskäufer die neuen Steuerregeln richtig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402812625&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>E+/Getty Images
Bundesbauministerin Klara Geywitz (SPD) ist zufrieden. „Nun ist es endlich beschlossene Sache: Die degressive AfA für den Wohnungsbau kommt“, sagte sie am 22. März. Soeben hatte der Bundesrat dem Wachstumschancengesetz zugestimmt. Darin enthalten sind auch verbesserte steuerliche Abs...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Attraktive Renditen mit Anleihe-ETFs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402812667&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wie kann ich mir die aktuell hohen Zinsen für längere Zeit sichern, bevor die Europäische Zentralbank (EZB) die Zinsen wieder senkt? Diese Frage stellen sich viele Anlegerinnen und Anleger. Eine Möglichkeit bieten Anleihen von Unternehmen mit guter Bonität. Sie werfen mehr Rendite ab als deutsche Bu...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Worauf Analyse und Charttechnik hinweisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402812669&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Nvidia-Aktie erlebt derzeit eine schwierige Phase. Seit ihrem Rekordhoch von 974 Dollar, das sie am 8. März erreicht hatte, büßte sie zwischenzeitlich bis zu 14 Prozent an Wert ein. Zuvor war das Papier des Chipkonzerns 18 Monate lang gestiegen. Ein Grund für die Verluste ist, dass Profi-Anleger...</description>
<pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Julius Bär - BaFin-Prüfung und CEO-Rücktritt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402808545&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Zeiten für Julius Bär sind bisher schwierig. Der Gewinn sank infolge des Engagements bei Signa um rund 52% und belief sich 2023 nur auf 454 Mio. Franken, anstatt der vielfach erwarteten 800 Mio.

Der CEO Philipp Rickenbacher musste zurücktreten und wurde übergangsweise durch den Chief Operating ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB holt noch mehr Bankenexpertise in den AR</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402808536&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Vor der morgigen Bilanz-PK haben die beiden Eigentümer der BayernLB (75% Freistaat, 25% bayerische Sparkassen) auf ihrer heutigen Generalversammlung zwei wichtige Personalien abgesegnet.

Wie wir aus Eigentümerkreisen hören, soll Burkhard Eckes den langjährigen Aufseher Roland Fleck ersetzen. Eckes ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmanagerin wegen Korruption zum Tode verurteilt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402774742&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In Vietnam hat eine Jury hat die Immobilienmagnatin Truong My Lan im größten Finanzskandal in der Geschichte des Landes am Donnerstag zum Tode verurteilt. Die Chefin der Immobilienfirma Van Thinh Phat ist laut Staatsanwaltschaft verantwortlich für einen Schaden von umgerechnet 25 Milliarden Euro. „D...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet die EZB-Entscheidung für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402768096&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 15:18:09 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 15:18:09
Der Leitzins im Euro-Raum bleibt stabil, das Zinsniveau von Hypothekendarlehen damit wohl auch – und dennoch gibt es im Markt für Baufinanzierung einen ungewöhnlichen Trend zu beobachten.
Denn Marktteilnehmer sind s...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402763760&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 13:58:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 13:58:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Metropolen steigen die Mieten besonders stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402754606&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 11:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 11:03:00
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402749131&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 09:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 09:41:12
Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Hausbesitzer vor der Entscheidung wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402742745&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 07:08:09 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 07:08:09
Wer mit Fernwärme seine Immobilie beheizt, hatte in den vergangenen Monaten vielerorts wenig Grund zur Freude. Einige Energieversorger haben die Preise erheblich erhöht. In manchen Wohngebieten bleiben Häuser sogar ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Gold machen Anleger immer wieder den gleichen Fehler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402739744&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-11 06:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-11 06:00:00
Der Goldpreis erreicht derzeit nahezu täglich ein neues Allzeithoch, zuletzt am Dienstag mit 2346 US-Dollar pro Unze. Für den Höhenflug des Edelmetalls gibt es grundsätzlich mehrere Argumente – doch über einen klare...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>