<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Deutschland braucht Flexibilität beim nachhaltigen Bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394122773&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.2.2024
Rauchwolken über Jüterbog: Im Juni loderten Flammen im Waldgebiet in Brandenburg. 2023 war das wärmste Jahr in Deutschland seit Beginn der Aufzeichnungen 1881. Zum Jahresende mussten Hunderte Menschen an den Weihnachtsfeiertagen ihr Heim verlassen. In Niedersachsen wurden z...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die alten Säulen der Kreditwirtschaft bröckeln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394122772&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.2.2024
Der Digitalisierungs- und Payment-Experte Marcus W. Mosen rechnet damit, dass der Wettbewerb zwischen traditionellen Bankengruppen und den Neobanken in den nächsten Jahren noch einmal deutlich an Fahrt aufnehmen wird und die neuen, digitalen Player dabei weiter Marktanteile...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regierung will bei Ausbildung ansetzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394122780&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.2.2024
ba Frankfurt
– Der Arbeits- und Fachkräftemangel gilt zunehmend als eine der zentralen Stellschrauben, um Wachstum und Wohlstand in Deutschland zu sichern. Die Lösungsansätze sind klar: Aus- und Weiterbildung, weniger Teilzeit, eine höhere Erwerbsbeteiligung von Frauen, Ält...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Studie: Digitalisierung kommt Klimaschutz entgegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394122776&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.2.2024
ahe Berlin
– Eine beschleunigte Digitalisierung könnte den jährlichen CO 2 -Ausstoß in Deutschland bis 2030 um netto rund 73 Mill. Tonnen senken und damit fast ein Viertel der Emissionsminderungsziele abdecken. Zu diesem Ergebnis kommt eine neue Studie des Beratungshauses A...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW befördert Eigengewächs Carina Wölk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394122791&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.2.2024
phh Frankfurt
– Die LBBW hat ihr Eigengewächs Carina Wölk befördert und bricht damit bestehende Strukturen im mittelständischen Firmenkundengeschäft auf.
Wie die Baden-Württembergische Landesbank am Montag mitteilte, übernimmt Wölk ab März die Verantwortung für das Unterneh...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalisierung kann viel CO2 einsparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394130393&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Digitalisierung kann im Kampf gegen den Klimawandel helfen: Würde die Digitalisierung beschleunigt, könne das Deutschlands jährlichen CO2-Ausstoß 2030 um rund 73 Millionen Tonnen senken, heißt es in einer am Montag veröffentlichten Studie des Digitalverbands Bitkom. Die Studie, erstellt von der Bera...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ohne Fleiß kein Preis – vor allem bei Immobilien!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394110820&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Auf meiner Tournee durch die Tiefen des (un)vernünftigen Umgangs mit Geld darf Beton nicht fehlen. Mir ist bewusst, dass vier Fünftel von Ihnen der Ansicht sind, ich sei ein eingefleischter Gegner von Immobilien. Was soll ich dazu sagen? Wo Sie recht haben, da haben Sie recht. Ich bin gegen Immobili...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Institut lockt Kunden mit hohen Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121783&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Es ist ein ungewöhnliches Angebot: Seit Anfang Februar bietet die Oldenburgische Landesbank (OLB) Neukunden fünf Prozent Zinsen auf Tagesgeld. Damit hebt sich das Institut von vielen anderen Geldhäusern ab, die ihre Angebote wegen erwarteter Zinssenkungen der Europäischen Zentralbank (EZB...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leitbörsen im Überblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121794&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121795&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgewählte Einzelwerte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121796&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121797&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Deutschland zugelassene Qualitätsfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121798&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Noch kein Signal für ein Ende der Rally in Sicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394121800&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Gibt die Anlegerstimmung Signale, dass die Rekordjagd des Dax bald endet? Nein, meint Sentimentexperte Stephan Heibel nach Auswertung der Handelsblatt-Umfrage Dax-Sentiment und weiterer Indikatoren. Demnach sind die Anleger in Feierlaune.
Am Montag erreichte der Dax erneut einen Rekordstand. Die Sti...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gläubiger fordern 6,3 Milliarden Euro von Benkos Signa Prime</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394098656&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>219 Gläubiger fordern bis dato rund 6,3 Milliarden Euro von der Luxusimmobilien-Einheit der maroden Signa-Gruppe. Davon seien im Insolvenzverfahren der Signa Prime Selection AG bislang etwa 2,6 Milliarden anerkannt worden, gab die Insolvenzverwaltung am Montag in Wien bekannt. Dazu würden bislang ni...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltig und für Genießer: Konzept für Tourismus im Ahrtal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394088896&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Ahrtal will mit einem neuen Konzept den Tourismus in der Region nachhaltig weiterentwickeln. «Das gesamte Tourismuskonzept steht unter dem übergeordneten Ziel der Nachhaltigkeit», teilte der Ahrtal-Tourismus Bad Neuenahr-Ahrweiler e.V. am Montag nach der Vorstellung des Endberichts mit. Der Beri...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann Spekulationssteuer beim Immobilienverkauf fällig wird</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394099209&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 14:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 14:37:00
Ob Scheidung, Umzug oder ein Todesfall – es gibt viele Gründe, eine einst gekaufte Immobilie binnen kurzer Zeit wieder verkaufen zu wollen – oder zu müssen.
Potenzielle Verkäufer sollten sich darauf einstellen, Spek...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Einzimmerwohnungen zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394094420&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 13:21:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 13:21:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gläubiger fordern 6,3 Milliarden Euro von Signa-Gesellschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394089576&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 11:52:34 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 11:52:34
Gläubiger der zur insolventen Signa-Gruppe des Tiroler Investors Rene Benko gehörenden Signa Prime haben dem Sanierungsverwalter zufolge Forderungen in einer Höhe von rund 6,3 Milliarden Euro angemeldet. Die Forderu...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es werden definitiv weitere Insolvenzen kommen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394084880&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 11:03:15 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 11:03:15
Durch das Fenster seines Berliner Büros schaut Markus Viering auf das Betonskelett des Steglitzer Kreisels. Bei dem Wohnungsbauprojekt der finanziell angeschlagenen Immobiliengruppe Adler tut sich kaum etwas, Käufer...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394084878&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 10:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 10:53:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>OLB legt erneute Rekordzahlen vor – Nettogewinn steigt um 16,5 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394082398&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 09:43:53 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 09:43:53
Für die Oldenburgische Landesbank (OLB) rückt mit einem erneuten Rekordgewinn ein Börsengang näher. Das Ergebnis vor Steuern sei im vergangenen Jahr dank eines steigenden Zinsüberschusses um 21 Prozent auf 335,4 Mil...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394082395&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 09:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 09:41:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Verlass auf Deutschland bei EU-Nachhaltigkeitsregeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394077766&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 09:00:44 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 09:00:44
Nach zweijähriger Verhandlung sollte im Februar die europäische Lieferkettenrichtlinie (CSDDD) beschlossen werden. Ziel der Richtlinie ist es, Umwelt und Menschenrechte durch Sorgfaltspflichten der Unternehmen in ih...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich jetzt noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394077760&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 14:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 14:41:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef verteidigt strengere Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394075442&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 08:00:00
Die Forderung nach mehr Büropräsenz schlägt in der Deutschen Bank weiter hohe Wellen. Im Intranet habe es mehr als 500 kritische Kommentare zu den strengeren Regeln gegeben, die ab Sommer gelten sollen, sagten mehre...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann es sich lohnt, die Bauzinsen im Voraus zu sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394074584&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 14:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 14:55:00
Erst ging es steil hinauf, doch zuletzt gaben die Bauzinsen wieder deutlich nach. Kreditnehmer zahlen in diesen Tagen für ein Darlehen im Mittel 3,54 Prozent, berichtet der Baufinanzierungsvermittler Interhyp. Das s...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394055516&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-26 04:33:41 letzte Aktualisierung: 2024-02-26 04:33:41
Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau ...</description>
<pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>