<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mehr Deutsche setzen auf Aktien als Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415141684&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Daniel Eckert
Die Bundesbürger haben inzwischen eine ziemlich realistische Vorstellung davon, wie sich Vermögen am besten vermehren lässt. In einer repräsentativen Umfrage des Meinungsforschungsinstituts Forsa im Auftrag des Edelmetallhauses Proaurum nannten mit 30 Prozent die meisten Teilnehmer auf...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415138198&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Aktie passt zu meinem Anlagestil?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415138199&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Profianleger investieren nicht immer gezielt in einzelne Aktien, aber sind häufig auch nicht zufrieden mit Fonds, die einfach Aktienindizes abbilden. Oftmals ist wiederum das Interesse dabei, bei Einzeltiteln gleich eine ganze Sammlung zu erwerben, die einem bestimmten Investmentstil entspricht oder...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was hinter dem Kurssturz der Rüstungsaktien steckt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415138200&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Aktien von europäischen Rüstungskonzernen sind am Freitag stark gefallen: Die Aktien von Rheinmetall und Hensoldt verloren bis zu neun Prozent, BAE Systems und Renk jeweils vier Prozent, Leonardo fünf Prozent und Thales sechs Prozent. Bis zum Handelsschluss konnten sie ihre Verluste zwar etwas e...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So sieht Frankfurts Strategie gegen die Hitze aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415107945&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-16 13:03:26 letzte Aktualisierung: 2024-06-16 13:03:26
Auch dicht besiedelte Großstädte spüren die Klimakrise mit ihren Starkwetter-Ereignissen längst. Hitzetage und Tropennächte nehmen vor allem hier stark zu. Häufig mangelt es an ausreichend vorhandenen Freiluftschnei...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese sechs Aktien passen zu einem ausgewogenen Investmentstil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415104991&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-16 11:27:55 letzte Aktualisierung: 2024-06-16 11:27:55
Profianleger investieren nicht immer gezielt in einzelne Aktien, aber sind häufig auch nicht zufrieden mit Fonds, die einfach Aktienindizes abbilden. Oftmals ist wiederum das Interesse dabei, bei Einzeltiteln gleich...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steuergeschenk – so profitieren die Käufer von Mietwohnungen doppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415100049&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-16 09:58:09 letzte Aktualisierung: 2024-06-16 09:58:09
Jahrelang war die Förderung durch den Fiskus für Wohnungsinvestoren eher überschaubar – jetzt werden sie steuerlich wieder deutlich bessergestellt. Das Wachstumschancengesetz, das seit Ende März dieses Jahres gilt, ...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>