<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>dwpbank verklagt eigenen Aktionär</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407959883&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Wie wir hören, bereitet die dwpbank eine Klage gegen S-Broker vor. Es geht um eine fehlerhafte Buchung aus Dezember 2022, die dwpbank 61 Mio. Euro und damit den gesamten Jahresgewinn gekostet hat.

Pikant: S-Broker ist als zentraler Onlinebroker der Sparkassen Tochter der DekaBank. Deka hält bisher ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geplante Gesetzesänderung : Ampel einigt sich auf Umgang mit Kinderehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407941182&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Bundesregierung hat sich am Mittwoch auf einen Gesetzentwurf zum Umgang mit Kinderehen geeinigt. Solche Eheschließungen, bei denen mindestens eine der beiden Personen unter 16 Jahre alt ist, sind in Deutschland nicht erlaubt. Hierzulande wurden Kinderehen erst durch die vielen Flüchtlinge in den...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Immobilien und Grundstücke in Hamburg gefallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407927619&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Preise für Immobilien und Grundstücke in Hamburg sind im vergangenen Jahr teils deutlich gefallen. Für Ein- und Zweifamilienhäuser einschließlich Grundstück sanken sie im Schnitt um 15 Prozent, wie aus dem am Mittwoch veröffentlichten «Immobilienmarktbericht Hamburg 2024» des Gutachterausschusse...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verein: Mangelnde Digitalisierung behindert Verfahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407918196&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Volksinitiativen und Bürgerbegehren werden in Hamburg nach Ansicht des Vereins «Mehr Demokratie» durch fehlende Digitalisierung erschwert. «Ein großes Problem ist, dass man heute noch immer mit großem personellem Aufwand die Unterschriften auf Papier auf der Straße sammeln muss», sagte Helena Pelton...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sewing: Noch Arbeit vor uns bei der Postbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407947510&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 17:12:27 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 17:12:27
Die Deutsche Bank sieht nach dem monatelangen Durcheinander bei der Postbank beim Thema Servicequalität noch Luft nach oben. Das Institut arbeite „weiter an Verbesserungen“, führte Konzernchef Christian Sewing in de...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia-Chef geht auf Konfrontationskurs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407937864&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 14:18:23 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 14:18:23
Deutschlands größter Vermieter Vonovia übt massive Kritik an der Wohnungsbaupolitik der Bundesregierung. „Mir fehlt das Verständnis, warum unsere gesamte Regierung dieses Thema nicht sehr viel beherzter angeht“, sag...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese fünf Titel empfiehlt Barclays jetzt zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407926564&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 10:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 10:16:00
Hinter den Herstellern von Luxusgütern liegt an der Börse eine schwierige Zeit. Der Branchenindex „World Luxury Index“ ist seit seinem Mitte März erreichten Jahreshoch um sechs Prozent gefallen. Die Branche leidet v...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktien jenseits Nvidia? Sechs Wachstums-Titel, auf die Profis setzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407922279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 13:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 13:50:00
Die meisten der großen US-Tech-Firmen haben ihre Quartalszahlen bekannt gegeben, nun schauen Investoren auf Nvidia. Der Chiphersteller veröffentlicht seine Ergebnisse am 22. Mai. Keine Aktie steht so sehr für den Bo...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Häuser und Wohnungen rutschen weiter ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407914819&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 06:53:55 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 06:53:55
Der deutsche Immobilienmarkt kämpft auch zwei Jahre nach Beginn der Zinswende mit rückläufigen Preisen. Der Immobilienpreisindex, den der Verband deutscher Pfandbriefbanken (VDP) am Mittwoch veröffentlichte, ist im ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Minus 10,5 Prozent – Diese Wohngebäude verlieren gerade kräftig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407913569&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 11:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 11:30:00
Daniel Ritter hat eine klare Empfehlung für Immobilieninteressenten. „Ich würde nicht mehr warten“, rät der geschäftsführende Gesellschafter des großen Maklers Von Poll Immobilien. Der Trend am Immobilienmarkt sei d...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie René Benkos Vertraute ein geheimes Immobilienportfolio aufbauten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407899262&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 01:48:43 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 01:48:43
Die Adresse ist nicht nur für Liebhaber von Schokolade eine Institution. Jeden Tag strömen Tausende Kunden in der Charlottenstraße 60/61 am Gendarmenmarkt in Berlin-Mitte durch die drei Etagen des größten Schokolade...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Maersk bis 2040 CO2-frei werden soll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407899260&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-08 01:48:36 letzte Aktualisierung: 2024-05-08 01:48:36
Vor fünf Jahren noch zählte der dänische Mischkonzern A.P. Moller-Maersk zu den besonders bedeutsamen Klimasündern. Seine 23 Bohrinseln, betrieben von knapp 3000 Mitarbeitern, belieferten nahezu alle weltweit führen...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>