<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>DKB legt Rückwärtsgang ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399752527&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Alltäglich ist das nicht: Eine Bank startet im Jahr des Rekordgewinns ein Effizienzprogramm. Genau das macht die DKB. So will das Management die Kosten im Griff behalten, die angesichts des Wachstums in den vergangenen Jahren zugelegt haben. Das gilt auch für die Personalseite: Ende 2018 beschäftigt...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>ESG-Fonds kämpfen mit Anlegerexodus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399752533&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.3.2024
xaw New York
– Im US-Streit um Nachhaltigkeitsinvestments versucht Blackrock die Wogen zu glätten – bislang erfolglos. Obwohl der weltgrößte Vermögensverwalter Lobbyisten mit guten Verbindungen zur republikanischen Partei beauftragt hat und in Texas Investmentgipfel mit dem...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB will Kosten und Stellen abbauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399752542&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.3.2024
Bloomberg
– Die BayernLB-Tochter DKB will die Kosten senken und plant dabei auch den Abbau von Stellen. Der Schritt erfolgt zu einer Zeit, in der die Bank das beste Ergebnis ihrer Geschichte eingefahren hat. Den Zeitpunkt hält DKB-Chef Stefan Unterlandstättner dennoch für g...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbank beruhigt Anleger mit Details zur Prognose</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399752541&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.3.2024
sck München
– Der unter Erklärungsdruck geratene Immobilienfinanzierer Deutsche Pfandbriefbank (PBB) hat mit der Veröffentlichung seines Geschäftsberichts 2023 die Anleger beruhigen können.
Die Aktie des Finanzinstituts mit Sitz in Garching bei München gewann zum Wochenauft...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als Hälfte aller Fonds in Deutschland nachhaltig klassifiziert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399752540&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.3.2024 
wbr Frankfurt 
– Angesichts einer zunehmenden ESG-Regulierung legen Fondsgesellschaften weiterhin verstärkt Nachhaltigkeitsfonds auf. Die Ratingagentur Scope hat untersucht, wie nachhaltig das deutsche Fondsuniversum im Sinne der EU-Offenlegungsverordnung (SFDR) ist. Nach ...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einlagenwachstum und Jobabbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399748791&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschlands zweitgrößte Onlinebank DKB hat deutlich mehr Spareinlagen eingesammelt als die Konkurrenz. Die Einlagen seien im vergangenen Jahr von 85 auf über 100 Milliarden Euro gestiegen, sagte DKB-Chef Stefan Unterlandstättner dem Handelsblatt. Beim größten Rivalen ING betrug das Einlagenplus in ...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399748825&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unternehmerfamilien denken um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399748827&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Viele Familienunternehmen denken beim Management ihres Vermögens neu. Zuletzt haben beim Erhalt der Familienvermögen Zinspapiere eine wichtige Rolle gespielt, zukünftig setzen die Anlagestrategen aber stark auf Aktien und Beteiligungen. Das zeigt das Wir-Barometer des Magazins für Unternehmerfamilie...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bis zu 25 Prozentpunkte höher als der S&P 500: Deutsche Bank-Analysten empfehlen diese vier Aktien aus Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399738439&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>2024 wird als ein starkes Jahr für den Aktienmarkt gesehen, mit Rekordhöhen im DAX und einem Boom bei amerikanischen Technologieunternehmen aufgrund des KI-Marktes. Die Deutsche Bank hebt vier spezielle Investitionsmöglichkeiten hervor, die sich in ihrer Performance deutlich von der breiten Masse ab...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die ausgebremste Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399695331&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der erhoffte Schub für digitale Leistungen der Verwaltung bleibt vorerst aus. Überraschend haben die Bundesländer am Freitag einen lang erwarteten Gesetzentwurf gestoppt, der neuen Schwung in die schleppende Digitalisierung bringen sollte. Mit ihm sollte erstmals ein Rechtsanspruch der Bürger auf di...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In der Warteschleife</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399695330&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Ist der Ruf erst ruiniert, bummelt es sich weiter ungeniert. Anders als mit der leichten Abwandlung des deutschen Bonmots lässt sich die Ablehnung des Onlinezugangsgesetzes durch den Bundesrat nicht erklären. Nicht einmal eine Debatte hielten die Ländervertreter für nötig, um zu entscheiden, dass di...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wissing will nachhaltige Lösung zur Finanzierung der Infrastruktur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399711185&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 14:35:47 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 15:13:55
Die Verkehrsinfrastruktur in Deutschland ist in Teilen marode - für den Erhalt sowie den Ausbau des Schienennetzes, von Straßen und Brücken sind in den kommenden Jahren Milliardensummen notwendig. Bundesverkehrsmini...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Geschäft mit neuen Einfamilienhäusern im Februar leicht rückläufig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399711181&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 14:08:54 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 14:08:54
Die Zahl der Verkäufe neuer Einfamilienhäuser in den USA ist im Februar leicht zurückgegangen. Sie verringerte sich zum Vormonat um 0,3 Prozent auf eine auf das Jahr hochgerechnete Summe von 662.000, wie das Handels...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauaufträge geben deutlich nach – Auch Umsätze fallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399696535&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 10:07:55 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 10:07:55
Die Talfahrt der krisengeschüttelten deutschen Baubranche setzt sich zu Jahresbeginn vor allem wegen der schwachen Nachfrage nach neuen Wohnungen fort. Die Neuaufträge im Bauhauptgewerbe fielen im Januar inflationsb...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Fehler machen deutsche Anleger bei ETFs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399693829&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 09:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 09:13:00
Über 3000 Exchange Traded Funds, kurz ETFs, sind in Deutschland handelbar. Neben den Dauerbrennern wie Welt-ETFs scheinen deutsche Privatanleger aber verstärkt auf Trendthemen zu setzen.
Das zeigt eine Handelsblatt-...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier raten Experten jetzt wieder zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399693828&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 09:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 09:00:00
„Der Tisch ist reich gedeckt“, sagt Mark Holz oberster Marktanalyst des Immobilienberatungshauses Lübke Kelber. Er meint damit, dass die Gelegenheit, in Deutschland eine Immobilie zu kaufen, derzeit sehr günstig ist...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionenstrafe an diesem Montag fällig – Trump droht Pfändung seiner Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399677358&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-25 02:01:14 letzte Aktualisierung: 2024-03-25 02:01:14
Es wirkt wie ein Rettungsversuch in letzter Minute. Das Social-Media-Unternehmen von Donald Trump hat am Freitag eine Fusion abgeschlossen, durch die sich das Vermögen Trumps ungefähr verdoppeln könnte. Drei Milliar...</description>
<pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>