<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Chaos bei der Förderung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393851329&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Jan Paruzynski ist eigentlich Energieberater und hat normalerweise genug damit zu tun, die energetischen Eigenschaften von Häusern und Heizungen zu berechnen und seinen Kunden im rheinland-pfälzischen Gimbsheim und Umgebung beizubringen, was zu tun ist. Doch seit einigen Wochen hat...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Den Hebesätzen ausgeliefert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393851328&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
In den kommunalen Finanzbehörden beginnt das große Rechnen. Die meisten Grundsteuererklärungen liegen vor, die Immobilienwerte wurden auf den heutigen Stand angehoben. Viele Hausbesitzer haben Einspruch erhoben, doch dieser Einspruch verläuft meist im Sande. Denn entweder weisen di...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise sorgt für Steuerrückgang</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393851331&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Die Zurückhaltung beim Kauf von Grundstücken und Immobilien wegen hoher Bauzinsen und Baukosten lässt die Einnahmen aus der Grunderwerbsteuer einbrechen. Im ersten Halbjahr 2023 nahmen die Bundesländer rund 6,3 Milliarden Euro ein. Das ist ein Minus von 33,5 Prozent zum Vorjahreszeitraum, als mit kn...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So funktioniert die KfW-Heizungsförderung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393851330&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Die Fördersätze: Wer in einem Bestandsgebäude eine neue Heizung einbaut, die zu mindestens 65 Prozent aus erneuerbaren Energien gespeist wird, erhält eine Grundförderung von 30 Prozent der förderfähigen Kosten. Bis Ende 2028 gibt es weitere 20 Prozent als Geschwindigkeitsbonus. Zusätzlich 30 Prozent...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ärger vom Dach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393851332&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Stephan Maaß
Pfusch am Bau ist für Immobilienbesitzer eine schwere Belastung. Durch den Fotovoltaik-Boom in Deutschland kommt eine weitere Fehlerquelle hinzu: defekte Solaranlagen wegen unsachgemäßer Installation und fehlerhafter Produkte oder als Folge von Unwetterschäden. Manchmal ist es auch eine...</description>
<pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef verteidigt Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825695&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:33:00
Die Forderung nach mehr Büropräsenz schlägt in der Deutschen Bank weiter große Wellen. Im Intranet habe es mehr als 500 kritische Kommentare zu den strengeren Regeln gegeben, die ab Sommer gelten sollen, sagten mehr...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Aufsichtsrat straft Vorstand für Postbank-Chaos ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825692&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:30:00
Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank zieht Konsequenzen aus den massiven Service-Problemen bei der Postbank. Die Bonuszahlungen für mehrere Vorständen seien gekürzt worden, erfuhr das Handelsblatt am Donnerstag aus F...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sicher sind Sparkonten bei Banken aus dem Ausland?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825689&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:28:00
5,82 Prozent auf Zypern, 4 Prozent in Griechenland: Immer wieder übertreffen Tages- oder Festgeld-Angebote im EU-Ausland die deutscher Banken. Das zeigt der Blick in Zinsübersichten von FMH oder Verivox. Wer sein Ge...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich jetzt noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825683&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:15:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So tickt die Generation Z beim Thema Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825681&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:24:00
Persönliche Erfahrungen können maßgeblich beeinflussen, wie Menschen ihr Geld anlegen – sogar stärker als konkretes Finanzwissen.
Ulrike Malmendier erforscht genau diese Einflussfaktoren. Sie ist Wirtschaftsweise de...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was dafür spricht, sich die Bauzinsen jetzt zu sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393825680&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-24 11:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-24 11:37:00
Erst ging es steil hinauf, doch zuletzt gaben die Bauzinsen wieder deutlich nach. Kreditnehmer zahlen in diesen Tagen für ein Darlehen im Mittel 3,54 Prozent, berichtet der Baufinanzierungsvermittler Interhyp. Das s...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Führungskräfte überschätzen digitalen Reifegrad ihrer Unternehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393809944&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 21:17:47
Schätzen Fach- und Führungskräfte aus der Immobilienbranche die Digitalisierung in ihren Unternehmen ein, klaffen Wunsch und Wirklichkeit zum Teil deutlich auseinander. Das zeigt eine Studie des Instituts für Immobi...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vermittler Interhyp überrascht mit starkem Jahresauftakt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393809943&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 21:11:07
Während Fachleute noch über den Preistrend am Wohnimmobilienmarkt diskutieren, trauen sich wieder mehr Menschen die Finanzierung einer eigenen Immobilie zu. Darauf deuten Zahlen von Baufinanzierungsvermittlern aus d...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Wohnimmobilien fallen weiter „mit hoher Geschwindigkeit“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393809942&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 21:11:07

Ist die Zeit des Preisverfalls von Wohnimmobilien bald vorüber? Einige Experten rechnen damit. Das Institut der deutschen Wirtschaft (IW) verkündete zum Beispiel Anfang Februar, der Sinkflug der Immobilienpreise ha...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucher kauften 2023 mehr Öl- und Gasheizungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393809941&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 21:11:53

Eigentlich sollen die deutschen Hausbesitzer auf Heizungsanlagen mit erneuerbaren Energien umsteigen – so will es die Bundesregierung. Das hat im Jahr 2023 aber noch nicht richtig funktioniert. Der Absatz von Gashe...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für wen sich der Förderkredit für klimafreundlichen Neubau lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393809940&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-22 21:10:08

Seit dem 20. Februar nimmt die staatliche Förderbank KfW wieder Anträge für das Programm „Klimafreundlicher Neubau” (KFN) an. Nach einem zwischenzeitlichen Stopp des Programms wegen ausgeschöpfter Mittel im Dezembe...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>