<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Commerzbank baut Impact Investing aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185621&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
phh Frankfurt
– Die Commerzbank hat sich vor Kurzem mit 18% an Nixdorf Kapital beteiligt. Die Investment-Boutique ist das nächste Puzzleteil in der neuen Wealth-Management-Strategie der Commerzbank. Diese kann ihren Top-Kunden dadurch Zugang zu Impact-Investing-Produkten bi...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kompromiss mit positiven Folgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185644&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der Besitz eines Eigenheims war schon immer ein unverzichtbarer Bestandteil des „American Dream“. Etwa zwei Drittel der privaten Haushalte in den USA leben in einer Immobilie, die ihnen gehört. Bei den meisten Eigentümern handelt es sich um die wichtigste Investition, die sie jemals tätigen werden.
...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Impact Investing der nächsten Generation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185687&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
Vor kurzem gab die Commerzbank den Einstieg bei Nixdorf Kapital bekannt. Die strategische Partnerschaft zwischen der deutschen Mittelstandsbank und dem Spezialisten für Impact Investing wurde mit 18% Gesellschafteranteilen besiegelt. Wie viel Geld dabei genau geflossen ist,...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anzeichen für stabile Immobilienfinanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185694&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
Reuters Berlin
– Nach dem Abschwung am Immobilienmarkt im vergangenen Jahr rechnet der Verband deutscher Pfandbriefbanken (VDP) für 2024 mit einer leichten Belebung des Finanzierungsgeschäfts. Dass im Abschlussquartal 2023 mehr Immobilienkredite vergeben wurden als im entsp...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Branicks zieht vorerst Kopf aus der Schlinge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185707&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
hek Frankfurt
 – Der angeschlagene Gewerbeimmobilienkonzern Branicks hat sich für die nächsten Monate Luft verschafft. Denn Gläubiger haben einer Laufzeitverlängerung ihrer Forderungen zugestimmt. Wie die frühere DIC Asset mitteilt, müssen die im laufenden Jahr fälligen Sch...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aroundtown bleibt vorsichtig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185705&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
hek Frankfurt
– Bei Aroundtown zeichnet sich auf operativer Ebene ein weiterer Gewinnrückgang ab. Der in Luxemburg ansässige Immobilienkonzern erwartet für 2024 zwischen 280 Mill. und 310 Mill.
Euro Funds from Operations (FFO). Im vergangenen Jahr wurden 332 Mill. Euro erre...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Daniela Haack leitet in LBBW Strategie und Konzernentwicklung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185721&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024
fir Frankfurt
– Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) hat die Leitung des Bereichs Strategie und Konzernentwicklung mit Daniela Haack besetzt. Die 45-Jährige werde den Posten am 1. April übernehmen, teilte die in Stuttgart ansässige Landesbank am Mittwoch mit.
Der Bereich...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB wirbt künftigen Chef von BNP Paribas ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400185718&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.3.2024 
jh München 
– Die DKB hat die Nachfolge an der Vorstandsspitze geklärt. Der 1962 geborene Stefan Unterlandstättner, der seit Anfang 2013 an der Spitze der zweitgrößten Direktbank in Deutschland steht, geht zur Jahresmitte in den Ruhestand.
Für die Nachfolge hat sich der Au...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400174131&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Berlin
Mehr politische Straftaten
Negativtrend: Im vergangenen Jahr hat es in Berlin deutlich mehr politisch motivierte Straftaten gegeben. Die Zahl stieg um rund ein Viertel (plus 25,4 Prozent) auf 6420 Fälle, wie aus der am Mittwoch veröffentlichten Bilanz zur politisch motivierten Kr...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das wird sich ziehen wie Kaugummi“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155801&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Im Fußball würde jetzt die zweite Halbzeit anfangen. Am Horizont ist endlich nach zwei Jahren Sinkflug ein Stück Silberstreif zu sehen: Die Zinsen haben sich stabilisiert und werden absehbar wahrscheinlich sogar wieder nach unten gehen. Wir sind in der Bodenbildung. Das gibt Hoffnung. Aber der Weg i...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rechenzentren locken Anleger an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155800&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Einst galten Rechenzentren als riskante Investitionsobjekte, bestenfalls als Nischenprodukt. Doch das hat sich grundlegend geändert: Zahlreiche institutionelle Investoren streben in die Anlageklasse aus dem Bereich der digitalen Infrastruktur. „Wir investieren in Rechenzentren, da dieser Markt aktue...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit allem rechnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155799&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Renditen mit Rechenzentren von 6 bis 8 Prozent klingen nach einer Wertanlage, die sich lohnen kann. Zumal der übrige Immobilienmarkt noch in den zarten Anfängen einer Erholung steckt. Internetkonzerne benötigen und planen immer mehr Rechenzentren. Milliarden Euro fließen in ihren Bau in den nächsten...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155804&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine Vergütung für Bauzeitverlängerung durch Änderungsleistungen ist möglich, wenn die Mehrkosten notwendig und vertraglich nicht ausgeschlossen sind. Ein Bauunternehmen verlangte eine Vergütung für Änderungsleistungen, die das Projekt verzögerten. Das Gericht stellte klar, dass allein die Mitteilun...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Seegras Häuser dämmt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155803&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>dpa. Kiel/Trenthorst. Wenn es an der Ostsee ordentlich stürmt, schütteln die Wellen auch die Seegraswiesen richtig durch. „In Schleswig-Holstein wird meist nur bei Ostwind viel Seegras angespült, oft bei Herbst- und Frühjahrsstürmen“, sagt Jörn Hartje. Der 54 Jahre alte Unternehmer aus dem Kreis Sto...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Raus aus der Hängematte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155802&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Seit Jahrzehnten hatte die Honorarhängematte für Architektenund Ingenieurleistungen Bestand, obwohl kritische berechtigte Stimmen Zweifel an dem deutschen Honorarrecht für die Architekten und Ingenieure vor dem Hintergrund europarechtlicher Regelungen erhoben. Mit Stemmen gegen diese Argumente wurde...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deglow führt die DKB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400155815&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Sven Deglow rückt an die Spitze der Deutschen Kreditbank (DKB). Dort folgt er auf Stefan Unterlandstättner, der nach 20 Jahren im DKB-Vorstand, davon 10 Jahre an dessen Spitze, in den Ruhestand geht. Deglow wechselt von der französischen BNP Paribas zur Tochtergesellschaft der Bayern LB, die mit run...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Bonusreform müssen Taten folgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400178965&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zu komplex, zu intransparent, zu hoch – bei Investoren hat die Vergütungspraxis der Deutschen Bank schon lange einen schlechten Ruf. Und das Ergebnis gibt den Kritikern recht: Obwohl die Deutsche Bank bei Größe, Börsenwert oder Ertragsstärke längst nicht mehr zur internationalen Spitzenklasse zählt,...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Chef für die Onlinebank DKB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400178973&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Chefwechsel bei Deutschlands zweitgrößter Onlinebank DKB. Der erfahrene Direktbanker Sven Deglow wird zum 1. Juli neuer Vorstandschef, teilte das Institut am Mittwoch mit. Er folgt auf Stefan Unterlandstättner, der in den Ruhestand geht. Deglow kommt von der französischen Großbank BNP. Dort ist er a...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Mieter bei Kündigung wegen Eigenbedarfs tun können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400178986&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eines Tages liegt die Kündigung wegen Eigenbedarfs im Briefkasten. Das mögliche Szenario ist für die meisten Mieter und Mieterinnen eine Horrorvorstellung – auch für eine Handelsblatt-Leserin aus Süddeutschland.
Gerade einmal ein Jahr nach dem Einzug teilte ihr die Vermieterin 2022 mit, selbst in di...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Riskantes Investment in Mikro-Apartments</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400178987&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Lage am Wohnungsmarkt ist so gut wie lange nicht mehr –zumindest für Vermieter. Zu diesem Ergebnis kamen kürzlich die Analysten der Beratungsgesellschaft Lübke Kelber. Die Kaufpreise sind in den vergangenen beiden Jahren gesunken, gleichzeitig sind die Mieten gestiegen. Das lockt viele Menschen ...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>50 Handelstage erklären die Rally</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400178999&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Auf über 18.000 Punkte ist der Dax mittlerweile gestiegen. Am Mittwoch markierte der deutsche Börsenleitindex mit 18.511 Zählern sein nächstes Rekordhoch. In knapp 37 Jahren hat er damit mehr als 1750 Prozent zugelegt. Allerdings ist das nicht etwa das Ergebnis eines stetigen Aufwärtstrends, wie Ber...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum tun wir uns beim Anlegen so schwer?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400179000&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Steffen Meyer, Finanzwissenschaftler von der dänischen Universität Aarhus, erklärt, welche Probleme die Suche nach dem richtigen Zeitpunkt zum Ein- und Aussteigen am Markt mit sich bringt, und zeigt, wie Anleger am besten mit ETFs umgehen.
Sie kennen sicher die alte Börsenweisheit „Hin und ...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Aktien steigen deutlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400179004&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eine Hochstufung trieb die Aktien der Deutschen Bank zeitweise auf den höchsten Stand seit mehr als sechs Jahren. Die Papiere der Großbank stiegen in der Spitze um 3,9 Prozent auf 14,78 Euro und gehörten damit zu den größten Dax-Gewinnern. Die US-Bank Morgan Stanley setzte die Aktien auf „übergewich...</description>
<pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BER digitalisiert Abfertigung auf dem Vorfeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400144462&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Abfertigung auf dem Vorfeld des Hauptstadtflughafens BER erfolgt künftig mit Unterstützung Künstlicher Intelligenz (KI). Kameras an zunächst 16 Parkpositionen für Flugzeuge sollen die Abfertigungsprozesse in Echtzeit überblicken, wie die Flughafengesellschaft Berlin-Brandenburg (FBB) am Mittwoch...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB bekommt neuen Chef</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400137918&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche Kreditbank (DKB) bekommt einen neuen Chef. Zum 1. Juli soll Sven Deglow Vorstandsvorsitzender des zur BayernLB gehörenden Instituts mit 5,5 Millionen Kunden werden, wie die Direktbank mitteilte. Sein Vorgänger, Stefan Unterlandstättner, geht nach mehr als 10 Jahren an der DKB-Spitze in ...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank bemüht um besseren Service für Postbank-Kunden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400108362&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche Bank kommt mit dem Abarbeiten der Probleme bei der Postbank voran, sieht sich aber beim Thema Servicequalität noch nicht am Ziel. «Wir werden zu Ende März, wie zuletzt angekündigt, den Rückstau bei den kundenkritischen Prozessen, die auch Gegenstand der Anordnungen der Bafin waren, bewä...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Qualifizierungsgeld soll nachhaltige Beschäftigung sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400108350&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mit einem sogenannten Qualifizierungsgeld sollen ab dem 1. April Betriebe und Beschäftigte stärker im Hinblick auf Weiterbildung unterstützt werden. Der Grund: Die deutsche Wirtschaft erlebe einen Strukturwandel, heißt es vom Bundesarbeitsministerium (BMAS). Treiber seien unter anderem die Digitalis...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schon lange vor dem DFB auf Nike gesetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400150872&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 16:34:05 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 16:34:05
Es kommt immer wieder vor, dass Entscheidungen im Sportgeschäft hohe Wellen schlagen. Der überraschende Beschluss des Deutschen Fußball-Bunds (DFB), sich ab 2027 von Nike ausstatten zu lassen, erhitzt die Gemüter vo...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-Comdirect-Vorstand wird neuer Chef der Onlinebank DKB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400135158&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 11:37:53 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 11:37:53
Chefwechsel bei Deutschlands zweitgrößter Onlinebank DKB. Der erfahrene Direktbanker Sven Deglow wird zum 1. Juli neuer Vorstandschef, wie das Institut am Mittwoch mitteilte. Er folgt auf Stefan Unterlandstättner, d...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es wollen wieder mehr Deutsche eine Immobilie kaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400122440&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 08:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 08:24:00
Das Interesse der Deutschen an Baufinanzierungen steigt. Nach deutlichen Rückgängen in den vergangenen beiden Jahren holen wieder mehr Kundinnen und Kunden Angebote ein bei Banken, Sparkassen, Bausparkassen und Vers...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank bemüht um besseren Service für Postbank-Kundschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400120035&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 07:25:58 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 07:25:58
Die Deutsche Bank kommt mit dem Abarbeiten der Probleme bei der Postbank voran, sieht sich aber beim Thema Servicequalität noch nicht am Ziel. „Wir werden zu Ende März, wie zuletzt angekündigt, den Rückstau bei den ...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfinanzierung stabilisiert sich laut Verband</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400120033&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 07:30:09 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 07:30:09
Nach dem Abschwung am Immobilienmarkt im vorigen Jahr rechnet der Verband deutscher Pfandbriefbanken (vdp) für 2024 mit einer leichten Belebung des Finanzierungsgeschäfts. Dass im Abschlussquartal 2023 mehr Immobili...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aroundtown zahlt erneut keine Dividende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400119112&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-27 06:51:42 letzte Aktualisierung: 2024-03-27 06:51:42
Der Gewerbeimmobilien-Investor Aroundtown zahlt nach milliardenschweren Wertberichtigungen auf sein Portfolio erneut keine Dividende. Der Immobilienbestand musste im vergangenen Jahr um 3,2 Milliarden Euro – das sin...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>