<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nachhaltige Investments auf dem Rückzug</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400675234&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Frank Stocker
Der Trend der vergangenen Jahre lautete "nachhaltiges Investieren". Die EU propagiert es weiterhin, die Investmentgesellschaften werben damit - doch die Anleger lässt es zunehmend kalt. Dies belegt eine aktuelle Umfrage unter 257 Gesellschaftern von Familienunternehmen durch das "wir"-...</description>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise im Fahrradkeller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400675239&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Sandra Hackenberg
Durch zufällige Begegnungen mit alteingesessenen Nachbarn erfährt man oft Erstaunliches - und manchmal Dinge, die man lieber nicht gewusst hätte. So geschehen neulich im Fahrradkeller, wo ich meinen Nachbarn, einen Rentner, mit seinem Drahtesel traf.
Er bewohnt seit 20 Jahren im Be...</description>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heizung, Dach oder Dämmung?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400675238&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Richard Haimann
Der Abschied wurde kurz und schmerzlos verkündet. Die Berliner Heizungsfirma Thermondo hat im Februar die letzte fossil betriebene Anlage verkauft. Künftig fokussiere sich das Unternehmen mit seinen bundesweit mehr als 800 Mitarbeitern "voll auf die Wärmepumpe, Fotovoltaik und weiter...</description>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Fußball-EM nachhaltig werden soll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400656969&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Organisatoren der Fußball-Europameisterschaft, die vom 14. Juni bis zum 14. Juli in deutschen Stadien stattfindet, haben sich besonders ein Thema auf die Fahnen geschrieben: Das Turnier soll die nachhaltigste EM der Fußballgeschichte werden. „Wir machen Sportprojekte, Umweltprojekte und haben zu...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Thailändische Central Group an Signa-Immobilien interessiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400654142&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der thailändische Einzelhändler Central Group erwägt einem Medienbericht zufolge die Übernahme einiger Immobilien der österreichischen Signa. Dazu gehörten das KaDeWe in Berlin und Selfridges in London, berichtete „Business Insider“ am Samstag unter Berufung auf einige Personen aus dem thailändische...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kreuzfahrtschiffe sollen nachhaltiger werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400645145&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Thema Nachhaltigkeit rückt bei Reedereien stärker in den Fokus. Bei ihren Neubauten setzen sie unter anderem auf alternative Treibstoffe. So nimmt Tui Cruises im Frühsommer die «Mein Schiff 7» in den Dienst. Das Schiff werde zunächst mit emissionsärmerem Marinediesel fahren, sagte Geschäftsführe...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>10 Gebote der Geldanlage und Tricks der Impfgegner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400645130&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Liebe Leserin, lieber Leser, wenn Sie diesen Newsletter regelmäßig lesen, ist er Ihnen bestens vertraut, denn wir empfehlen an dieser Stelle immer wieder seine Artikel: Unser Finanz-Kolumnist Volker Looman weiß, was es in Gelddingen zu tun und zu lassen gilt. In dieser Woche hat er seine letzte von ...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Micro-Apartments als Investment gefährlich sein können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400645681&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-30 07:52:56 letzte Aktualisierung: 2024-03-30 07:52:56
Die Lage am Wohnungsmarkt ist so gut wie lange nicht mehr – zumindest für Vermieter. Zu diesem Ergebnis kamen kürzlich die Analysten der Beratungsgesellschaft Lübke Kelber. Die Kaufpreise sind in den vergangenen bei...</description>
<pubDate>Sat, 30 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>