<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Oben hui, unten pfui</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668137&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>D as unterscheidet Journalisten von PR-Leuten: Journalisten freuen sich, wenn sie eine aufregende Nachricht ganz nach oben setzen können. In der Kommunikationsabteilung neigt man dazu, solche Botschaften eher ganz unten zu platzieren. Ein gutes Beispiel dafür ist die Abwertung des offenen Immobilien...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank wollte bei Wirecard raus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668148&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.6.2024
dpa-afx Frankfurt –
 Die Commerzbank schöpfte im Wirecard-Betrugsskandal nach eigener Darstellung vergleichsweise früh Verdacht. Das Institut erlitt am Ende dennoch einen Schaden in mutmaßlich dreistelliger Millionenhöhe, weil die Bankspitze keinen Weg zur sofortigen Beendi...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweiter Stein kippt bei offenen Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668146&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.6.2024
wbr Frankfurt – 
Zum zweiten Mal innerhalb von wenigen Monaten haben offene Immobilienfonds ihren Anteilspreis um mehr als 10% abwerten müssen. Mitte der Woche schockierte Union Investment die Anleger damit, dass die Tochter Union Investment Real Estate beim Wohnimmobilienf...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EIOPA sorgt sich um Immobilienanlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668145&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die schwächelnden Immobilienmärkte treffen die europäischen Versicherer.
Sie haben in den vergangenen Jahren immer stärker in alternative Assets investiert. Die europäische Aufsichtsbehörde EIOPA macht sich in der neuesten Ausgabe des Finanzstabilitätsberichts Sorgen über die Bewertung dieser Invest...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Branicks reicht drei Büro-Immobilien an Tochter weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668160&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.6.2024 hek Frankfurt – Der angeschlagene Gewerbeimmobilienkonzern Branicks verschafft sich mit der Übertragung von drei Bürogebäuden an die eigene Tochtergesellschaft VIB Vermögen Luft. Der Verkaufspreis wird mit 125,8 Mill. Euro angegeben. Die transferierten Immobilien mit 38.280...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jürgen Harengel wird IT-Bereichsvorstand der LBBW</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417668182&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 29.6.2024
fir Frankfurt
Jürgen Harengel wird in der LBBW neuer Bereichsvorstand IT und somit Nachfolger von Christiane Vorspel, deren Wechsel zur Commerzbank im März bekannt gegeben wurde. Sie wird dort am 1. Oktober IT-Vorständin. Der Leiter des Zentralbereichs Unternehmenskunden be...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank: Kauft diese 6 Immobilien-Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417624416&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Der ferne Traum für viele junge Investoren ist es, später ein eigenes Haus zu kaufen. Doch während die Hochzinsphase für ungünstige Bedingungen sorgt, bieten sich am Kapitalmarkt andere Investitions-Alternativen, nämlich in Immobilien-Aktien. Thomas Rothaeusler, Analyst der Deutschen Bank, sieht ver...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfinanzierung - Debt Funds auf dem Vormarsch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417700079&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Das Immobilienfinanzierungsgeschäft steht unter Druck. Hohe Zinsen und sinkende Preise - letztere im Zusammenspiel mit sinkenden Bewertungen - haben die Stimmung im jahrelang boomenden Segment getrübt.

Von 2022 auf 2023 sank das Neugeschäft für die gewerbliche Immobilienfinanzierung bei den größten...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilientraum? Darum sollten Sie nicht mit dem Kauf warten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417653940&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Auf der Suche nach der Traumimmobilie, in der aktuellen Situation zögern Sie aber mit dem Kauf? Dann sind Sie damit keineswegs alleine. Laut einer YouGov-Umfrage im Auftrag der Immobilientochter der Deutschen Bank aus dem Februar geht es gut zwei von drei Kaufwilligen so. Manche von ihnen warten auf...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Soll ich meine Anteile verkaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417651596&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 15:18:53 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 15:18:53
Es sind Zahlen, die Anlegerinnen und Anleger des Uni Immo Wohnen ZBI erschrecken: Das Immobilienportfolio wurde von 4,6 Milliarden Euro auf rund vier Milliarden Euro abgewertet. Die Anteilspreise des Offenen Immobil...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilieninvestor Preos will Insolvenzantrag stellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417648064&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 14:15:16 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 14:16:15
Der Büroimmobilienkonzern Preos AG aus Frankfurt ist pleite. Wie das Unternehmen am Freitagnachmittag mitteilte, sei es „gehalten, bis zum 1. Juli 2024 einen Insolvenzantrag zu stellen.“ Zuvor hatte das Oberlandesge...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie es in der Wohnung auch ohne Klimaanlage kühl bleibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417609591&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:10:00
- Es wird immer heißer. Deshalb ist der Hitzeschutz für Wohngebäude sehr wichtig.
- Besonders effektiv ist der Sonnenschutz für Fenster.
- Aber auch bei der Renovierung oder beim Umbau sollten Eigentümer den Hitzesc...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich Ihre Immobilie altersgerecht umbauen lässt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417609590&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:08:00
- In Deutschland steigt der Anteil der Menschen, die 67 Jahre alt und älter sind, bis 2045 auf 18,6 Millionen.
- Da Wohnheim- und Pflegeplätze schon jetzt rar sind, werden künftig viele ältere Menschen in der eigene...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eigenheimbesitzer rüsten energetisch auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604070&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:00:00
Eigenheimbesitzer in Deutschland statten ihre Häuser für die Energiewende vor allem mit Photovoltaikanlagen, Speichern und Energiemanagementsystemen aus. Das zeigt ein Report des Energieversorgers Lichtblick. Der be...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Schnitt ist eine Wohnung 94,4 Quadratmeter groß</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604069&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:00:00
Die meisten Wohnungen hierzulande – nämlich fast zehn Millionen – sind zwischen 60 und 79 Quadratmeter groß. Das ist eine Erkenntnis des Zensus 2022 für Deutschland. Alle zehn Jahre erfassen die statistischen Ämter ...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gut 2000 digitale Bauanträge gestellt – es geht langsam voran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604066&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:06:00
Seit Anfang Mai tragen Beschäftigte in Trier bestenfalls keine Papierakten mit Bauanträgen mehr durchs Rathaus – Bauherren können seitdem ihre Anträge digital einreichen. Die Stadt und der Landkreis Cochem-Zell sind...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teuer und kaum zu schaffen – ein klimaneutraler Gebäudebestand bis 2045</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604065&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:04:00
Wenn Deutschland bis 2045 klimaneutral werden möchte, wird es für Immobilieneigentümer teuer. Der Gebäudebestand spielt hier eine Schlüsselrolle und muss energetisch auf Vordermann gebracht werden. Dafür sei mit Inv...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unterkünfte für Studierende in Europas Städten werden rar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604056&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-28 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-28 04:00:00
Studierende auf Wohnungssuche haben es nicht leicht. Es herrsche eine eklatante Unterversorgung an studentischem Wohnraum in Europas Metropolen, schreibt das Beratungsunternehmen JLL. Die Berater haben 40 Städte in ...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen senken Tagesgeldzinsen – dabei sind die meist ohnehin mickrig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417604154&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-27 01:58:22 letzte Aktualisierung: 2024-06-27 01:58:22
Die meisten Sparkassen hatten Tagesgeldzinsen nur zögerlich und geringfügig angehoben – nun senken einige Institute sie schon wieder. Das geht aus einer Analyse von Barkow Consulting hervor. Demnach haben bereits el...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>