<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nagel wirbt für Kompromiss bei der EU-Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405117705&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.4.2024
ahe Berlin
– Bundesbank-Präsident Joachim Nagel hat sich optimistisch gezeigt, dass im jahrelang festgefahrenen Streit um ein europäisches Einlagensicherungssystem (Edis) noch eine Lösung möglich ist. Auf dem Bankentag in Berlin warb Nagel für ein „hybrides Modell“, in dem ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Scholz verspricht Rückenwind bei Kapitalmarktunion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405117703&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.4.2024
wf/ahe Berlin
– Bundeskanzler Olaf Scholz (SPD) will die Kapitalmarktunion und die Bankenunion zu einem politischen Thema „größter Priorität“ machen. „Es ist meine Überzeugung, dass der wesentliche Unterschied für die Wachstumsperspektiven der USA oder Europas in der fehlen...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord-Sparkassen bauen erstmals seit 2000 Personal auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405117707&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.4.2024
ste Kiel
– Zum ersten Mal seit fast einem Vierteljahrhundert haben die schleswigholsteinischen Sparkassen in einem Geschäftsjahr unter dem Strich wieder Stellen aufgebaut. Wie Oliver Stolz, Präsident des Sparkassen- und Giroverbandes für Schleswig-Holstein (SGVSH), am Diens...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesen Sie in dieser Ausgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405127078&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Umweltpolitik: Vom Abholzungs-Spitzenreiter zum Vorbild - Costa Ricas grüne Kehrtwende Seite 5
Spitzengastronomie: Warum Gemüse der Fleisch- und Fischküche in nichts nachsteht Seiten 14/15...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kehrtwende im Kampf gegen das Waldsterben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405127084&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Tobias Käufer
Rio de Janeiro
Der kleine Wasserfall bahnt sich seinen Weg durch das satte Grün, plätscherndes Wasser und das Gezwitscher der Vögel sorgen für Postkartenambiente. Die Luft ist glasklar. Wohin der Blick auch schweift, Wald, Natur und Wasser.
Das Bio-Reservat Monteverde in Puntarenas in ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf E-Autos fürs Volk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405127099&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Nando Sommerfeldt
Elektro für die Masse - so lautet das erklärte Ziel von Politik und Autoherstellern. Inzwischen wird diese Strategie mit Leben gefüllt. Denn es kommen immer mehr "normale" E-Autos auf den Markt - also Fahrzeuge, die als alltagstauglich gelten, für die Verbraucher dennoch keine Ober...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Es ist leicht, mit Fleisch viel Geschmack zu bekommen"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405127110&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Stefanie Hiekmann
Das Internatsessen war fad und uninspiriert, oder, wie Sophie Machreich es kurz und knapp auf den Punkt bringt, "nicht so geil". Sie ist 19 Jahre alt, als sie beschließt, künftig besser für sich selbst zu kochen. Und zwar vegan. Ihr Vater, Haubenkoch Uwe Machreich, wird diesen Mome...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Turbolader für die Transformation</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405126938&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Draußen vor dem Werk funkeln 7000 Solarpaneele im Sonnenlicht, drinnen verwandeln auf Effizienz getrimmte Maschinen aufbereiteten Plastikabfall in hochwertige Fußbodenbeläge: PVCfrei, recycelbar, CO2 -arm hergestellt. Die Classen-Gruppe mit Sitz in Kaisersesch (Rheinland-Pfalz) ist auf den Weg in ei...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen mit weniger Krediten und mehr Gewinn aus Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405092153&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Steigende Zinsen haben das Kreditgeschäft der Sparkassen in Schleswig-Holstein 2023 kräftig ausgebremst. Relevant seien zudem weiter gestiegene Preise für den Neubau und die Sanierung von Gebäuden, sagte Verbandspräsident Oliver Stolz am Dienstag in Kiel zur Jahrespressekonferenz. «Wir brauchen Impu...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>National oder europäisch? : Bundesbank-Präsident Nagel für Mischlösung bei Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405092122&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Ringen um eine gemeinsame Einlagensicherung für Sparer in Europa macht sich Bundesbank-Präsident Joachim Nagel für eine Mischlösung stark. In einem solchen hybriden Modell würde es weiterhin nationale Einlagensicherungssysteme geben, sagte Nagel am Dienstag auf einem Banken-Kongress in Berlin lau...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende illegale Ferienwohnungen? Das gilt für Vermieter und Käufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405091923&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-23 14:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-23 14:43:00
Ferien auf Sylt: Das verbinden viele mit grandioser Natur, Luxus, Strand und vielleicht auch Champagnerpartys. Doch in jüngster Zeit ist die gute Laune getrübt, wenn es ums Urlaubsparadies geht. Denn das Bauamt des ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin nimmt Besicherung von Pfandbriefen unter die Lupe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405088359&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-23 12:32:34 letzte Aktualisierung: 2024-04-23 12:32:34
Die deutsche Finanzaufsicht Bafin schaut sich die Immobilien, die deutsche Banken zur Besicherung von Pfandbriefen nutzen, derzeit genauer an. Das hat Bloomberg News aus informierten Kreisen erfahren. Hintergrund si...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum der Viessmann-Deal den deutschen Wirtschaftsstandort nachhaltig verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405085066&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-23 11:28:25 letzte Aktualisierung: 2024-04-23 11:28:25
Ein Jahr ist es jetzt her, dass der inzwischen 107 Jahre alte Heizungs- und Klimaspezialist Viessmann bekannt gab, 85 Prozent des Unternehmens an den US-Konzern Carrier Global zu verkaufen. Die Entscheidung des dama...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Rüstungsaktie hat Potenzial?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405071730&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-23 14:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-23 14:24:00
Am 24. Februar 2022 ist das zuvor Undenkbare Realität geworden: ein großer Krieg in Europa. Der russische Angriff auf die Ukraine hat auch bequeme Ansichten zerstört. Aus Pazifisten wurden Befürworter militärischer ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christoph Gröner verkauft Villen und Porsche, um seinem Unternehmen zu helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405067002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-23 05:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-23 05:43:00
Der Immobilienunternehmer Christoph Gröner macht keinen Hehl daraus, dass seine Gröner Group Kapitalbedarf hat. Seit der Insolvenz der Signa-Gruppe werde er jeden Tag mit der Aussage konfrontiert, er sei „ein kleine...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>