<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Institutionelle Investoren wenden sich von Immobilien ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412085406&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.6.2024 phh Frankfurt – Institutionelle Investoren wollen von Immobilien-Investments Abstand nehmen. Das zeigt eine von State Street in Auftrag gegebene Umfrage aus dem Dezember 2023 unter weltweit 480 Investoren. Demnach will mehr als jeder Zweite (54%) in den kommenden ein bis zwe...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank sieht weniger Handel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412085404&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.6.2024 Reuters/dpa-afx/jsc Frankfurt – Die Deutsche Bank erwartet im Frühjahr leichte Einbußen im Handelsgeschäft mit festverzinslichen Wertpapieren. Im zweiten Quartal rechne man bei diesen Papieren sowie bei Währungen mit einem leichten Rückgang im Vergleich zum Vorjahresquartal,...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfirmen begeben soziale Anleihen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412085416&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.6.2024 hek Frankfurt – Nach Marktführer Vonovia hat auch die Wohnungsgesellschaft Howoge aus Berlin einen Social Bond platziert. Die Anleihe im Volumen von 300 Mill. Euro ist mit 3,875% zu verzinsen bei sechs Jahren Laufzeit. Wie das Unternehmen mitteilt, entspricht die Schuldversc...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oldenburgische Landesbank muss für Aufsicht Mängel abarbeiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412083710&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham. Frankfurt. Seit gut zwei Jahren planen die Eigner der Oldenburgischen Landesbank (OLB) den Ausstieg – am liebsten via Börsengang. Doch auch in diesem Jahr wird daraus wohl nichts werden. Dabei putzte sich die OLB bis vor Kurzem mit immer besseren Geschäftszahlen Quartal für Quartal heraus.
Gera...</description>
<pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Benkos geprellte Geldgeber aus Nahost sollen US-Detektive mit der Jagd nach geheimen Immobilien beauftragt haben – doch sein Vermögen liegt offenbar auf Offshore-Konten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412074391&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Gesellschafter der Signa Holding jagen das Vermögen des Milliardärs René Benko. Vor allem das Königshaus aus Abu Dhabi ist hinter geheimen Immobilien des Signa-Imperiums in Österreich her – und hat für viel Geld Detektive aus den USA angeheuert, sie zu finden. Doch Benkos größte Schätze könnten ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese vier Trends waren im Mai an den Aktienmärkten zu sehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412066708&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 13:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 13:22:00
Eine alte Börsenweisheit empfiehlt, sich im Mai von Aktien zu trennen und erst im September wieder an den Markt zurückzukehren. Dieses historische Muster scheint heute an Relevanz verloren zu haben. Die Märkte entwi...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>China verhängt hohe Geldstrafe gegen Evergrande-Tochter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412063146&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 11:55:25 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 11:55:25
Die chinesischen Behörden haben eine Geldstrafe in einer Höhe von umgerechnet mehr als eine halbe Milliarde Euro gegen eine Tochter des hoch verschuldeten Immobilienkonzerns Evergrande verhängt. Hengda Real Estate m...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Immobilienpreise sinken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412052998&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 09:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 09:30:00
Die Preise für deutsche Wohnimmobilien werden Experten zufolge in diesem Jahr etwas stärker fallen und danach langsamer steigen als bislang angenommen. Sie dürften um durchschnittlich 2,0 Prozent sinken, ergab die v...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie man mit leeren Kirchen das Wohnungsproblem lösen könnte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412052995&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 09:22:41 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 09:22:41
Immerhin, der Immobilienmakler Max Karänke leidet selbst nicht unter Wohnungsnot. Der 39-Jährige lebt mit seiner Frau und seinen beiden Kindern seit viereinhalb Jahren in einem geräumigen Einfamilienhaus in Münster....</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maximale Ersparnis dank smarter Steuerung des Stromverbrauchs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412050272&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 08:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 08:27:00
Solarstrom vom eigenen Dach ist kostenlos. Deshalb sollten Besitzer einer Photovoltaikanlage (PV-Anlage) ihn möglichst effizient nutzen. Das ist allerdings nicht so einfach. Oft passt die Menge des erzeugten Stroms ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Großstädte schlagen beim Mietanstieg sogar München</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412050271&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 08:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 08:33:00
Wer derzeit einen neuen Mietvertrag unterschreibt, muss in der Regel mit steigenden Mieten rechnen. Im ersten Quartal dieses Jahres sank der Preis für Wohnimmobilien in Deutschland nach Daten des Verbandes deutscher...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412049615&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 07:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 07:52:00
Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen laufenden Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanzi...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Runde der Heizungsförderung gestartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046436&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:46:40
Seit Dienstag können weitere Immobilienbesitzer die Bundesförderung für den Einbau einer klimafreundlichen Heizung beantragen. Nun erhalten auch Wohnungseigentümergemeinschaften und private Eigentümerinnen und Eigen...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbanken vergeben wieder etwas mehr Kredite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046435&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:47:03
Die im Verband deutscher Pfandbriefbanken (vdp) zusammengeschlossenen Kreditinstitute haben im ersten Quartal wieder etwas mehr Immobiliendarlehen vergeben: Gegenüber dem Vorjahresquartal stieg das Volumen um 4,7 Pr...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tarifparteien einigen sich auf Kompromiss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046434&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:47:19
Nach einer gescheiterten Schlichtung und den ersten bundesweiten Streiks auf Baustellen seit 2002 haben sich die Tarifvertragsparteien der Baubranche auf einen Kompromiss verständigt. Stimmen die zuständigen Gremien...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Immobilien am Wasser noch erschwinglich sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046433&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:47:34

In der Immobilienbranche gibt es kaum ein abgegriffeneres Credo als „Lage, Lage, Lage“ – und kaum eines ist so zutreffend. An der Küste und im Umfeld von Seen entscheidet vor allem ein Faktor über die richtige Lage...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit der Energieeffizienz steigen Mieten und Kaufpreise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046432&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:48:03

In Deutschland werden viel zu wenige Gebäude energetisch saniert. 2024 dürften es laut Bundesverband energieeffiziente Gebäudehülle gerade einmal 0,7 Prozent des Bestands sein – das ist weit entfernt von den zwei P...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Sie bis zu 500 Euro Förderung für Ihre Mini-Solaranlage bekommen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046431&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 07:05:35

Balkonkraftwerke werden immer beliebter. Im vergangenen Jahr wurden laut Bundesnetzagentur 270.000 Steckersolaranlagen neu in Betrieb genommen. Das sind viermal so viele wie 2022. Im ersten Quartal dieses Jahres ka...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie zur EM Ihre Wohnung an Fans untervermieten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412046430&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-31 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-31 06:48:46

Am 14. Juni startet die Fußball-Europameisterschaft der Männer. Ausgetragen wird das Turnier in zehn deutschen Städten: Berlin, Dortmund, Düsseldorf, Frankfurt am Main, Gelsenkirchen, Hamburg, Köln, Leipzig, Münche...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>