<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Unternehmen emittieren fleißig Anleihen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402576367&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.4.2024
Einen guten Start in das Jahr 2024 hat der Markt für Euro-Unternehmensanleihen (Corporate Bonds) erwischt, und die Perspektiven für den weiteren Jahresverlauf bezüglich der Emissionstätigkeit sind nach Einschätzung von Experten vielversprechend. Am Corporate-Bond-Primärmark...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>NBank steuert auf Eigenkapitalstärkung zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402576371&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.4.2024
Die NBank steuert zur Stärkung ihres Eigenkapitals auf eine Sacheinlage des Landes Niedersachsen zu. Im Gespräch ist die Einbringung des Wohnraum- und Wohn-quartierförderfonds Niedersachsen in die Förderbank, die nach den Plänen der rotgrünen Landesregierung mit Blick auf d...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienretter im Erbstreit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402576378&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.4.2024
Pro Jahr werden in Deutschland im Durchschnitt gut 400.000 Immobilien vererbt, wovon in der Regel rund ein Drittel in Erbengemeinschaften übergeht. Das führt leicht zu Streit, weil sich die Erben mitunter nicht einig sind, ob sie das Objekt verkaufen oder behalten wollen.
F...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilientransaktionen ohne Schwung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402576374&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 11.4.2024
tl Frankfurt
– Auf den deutschen gewerblichen Immobilienmärkten wurden von Januar bis März Einzelobjekte und Portfo-lien von etwas über 6 Mrd. Euro ge- und verkauft. Mitgezählt werden dabei Transaktionen von Objekten mit mindestens zehn Wohneinheiten. Das ist ein deutlicher...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die große Italien-Illusion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402579050&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Frank Stocker
Stagnation, miese Stimmung, Angst vor dem Abstieg: Deutschland befindet sich wirtschaftlich in einer schwierigen Lage. Da verwundert es umso mehr, dass ausgerechnet in jenem Land, das bis in jüngster Vergangenheit all diese Krisensymptome gepachtet zu haben schien, jetzt voranmarschier...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin rügt Julius Bär Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402558978&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
FRANKFURT. Die Finanzaufsicht Bafin hat die deutsche Tochtergesellschaft der Schweizer Bank Julius Bär gerügt, aber keine Strafe verhängt. Eine Sonderprüfung der Finanzaufsicht habe ergeben, dass ihre Prozessabläufe in den Bereichen Risikosteuerung und -controlling, Risikotragfähigkeit sowie de...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spannende Titel aus Schwellenländern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402574314&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wo gibt es viele Menschen, hohes Wirtschaftswachstum und billige Aktien? In den Schwellenländern. Nach Zahlen der Welthandelskonferenz UNCTAD und des Internationalen Währungsfonds (IWF) leben 83 Prozent der Weltbevölkerung von acht Milliarden Menschen in diesen Regionen. Das Wirtschaftswachstum lag ...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Steuervorteile für Privatleute</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402574315&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Kurz vor Ostern, nach monatelangen Diskussionen, hat der Bundesrat endlich den Weg frei gemacht für das Wachstumschan-cengesetz. Auf Drängen der Union wurde es deutlich geschrumpft. Von einem Großteil der nun beschlossenen 3,2 Milliarden Euro Steuererleichterungen profitieren in erster Linie Unterne...</description>
<pubDate>Thu, 11 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BVG digitalisiert Informationsanzeiger: 80 neue Säulen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402544954&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Berliner Verkehrsbetriebe (BVG) wollen noch in diesem Jahr 80 digitale Informationssäulen an Haltestellen in der Stadt aufstellen. Sie sollen die vierseitigen Säulen ersetzen, an denen bisher in Papierform über die Abfahrtszeiten oder Baustellen informiert wird. «Gerade auch für Menschen, die ke...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausbau der NBank «auf den Schlussmetern»</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402533794&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die von der rot-grünen Landesregierung geplante finanzielle Aufstockung der Förderbank NBank soll bald konkrete Formen annehmen. «Es geht im Moment nicht mehr um das Ob, sondern allein um das Wie», sagte Wirtschaftsstaatssekretär Frank Doods am Mittwoch. Die dafür notwendigen politischen Entscheidun...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Seltenes sorbisches Buch gefunden und digitalisiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402525547&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Recherchen im Zuge einer Anfrage aus Litauen an das Sorbische Institut im ostsächsischen Bautzen haben zur Entdeckung einer Rarität geführt. In einem Archiv der Region fand sich eine obersorbische Ausgabe der Preußischen Kirchen-Agenda von 1899, wie das Institut am Mittwoch mitteilte. Das Buch mit G...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum der Traum vom eigenen Haus nicht immer glücklich macht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402549013&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:29:08 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:31:23

Die Psychologin und Finanzcoachin Monika Müller spricht mit ihren Klienten oft über den Wunsch, eine Immobilie zu bauen oder zu kaufen. Dabei stößt sie immer wieder auf verzerrte Wahrnehmungen und unrealistische Wü...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Leute wollen eigentlich wieder kaufen und finanzieren“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402543888&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 13:35:36 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 13:35:36
Als gebürtiger Belgier schätzt Tomas Peeters, Vorstandsvorsitzender von Baufi24 – einem Onlinevermittler für Baufinanzierungen mit Geschäftsstellennetz –, die deutsche Gründlichkeit. Gelegentlich hinterfragt er dies...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Präsident eines Fußball-Klubs und ein Immobilien-Milliardär wollen Galeria retten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402539420&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 12:49:56 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 12:49:56
Die beiden Männer leben ihren Job mit Leidenschaft. So hat Richard Baker etwa im Jahr 2015, bevor er Kaufhof übernommen hat, fast alle der damals 104 Standorte persönlich besucht und dort Hemden, Krawatten sowie Sch...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie drei Vermögensverwalter jetzt ihre Kunden-Depots aufstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402539416&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:36:00
An den Aktienmärkten macht die Rally eine Pause. Seit dem Herbst haben die Hoffnungen auf Innovationen durch Künstliche Intelligenz (KI) und auf Zinssenkungen der Notenbanken für einen furiosen Kursanstieg in den US...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Anleger machen bei Gold immer den gleichen Fehler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402537855&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 12:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 12:14:00
Der Goldpreis erreicht derzeit nahezu täglich ein neues Allzeithoch, zuletzt am Dienstag mit 2346 US-Dollar pro Unze. Für den Höhenflug des Edelmetalls gibt es grundsätzlich mehrere Argumente, darunter die Rekordkäu...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich Wohnungseigentümer auf energetische Sanierung verständigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402532095&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 10:50:55 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 10:50:55
Wohnungseigentümergemeinschaften gelten als Nachzügler in Sachen energetische Sanierung. „Unsere Beobachtung ist: Je kleiner das Objekt ist, desto mehr Ruhe hat man sich in den vergangenen Jahren gegönnt“, sagt Stef...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie ein Depot für Ihre Kinder gestalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402524192&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 08:47:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 08:47:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aareal Bank tauscht ihren Vorstandschef aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402521740&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:20:00
Die Aareal Bank bekommt nach der Übernahme durch Finanzinvestoren einen neuen Chef. Der Vorstandsvorsitzende Jochen Klösges werde den Wiesbadener Immobilienfinanzierer Ende Juli nach drei Jahren verlassen, teilte da...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Einbruch des CO2-Preises Privatanleger trifft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402521738&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:19:00
Für den europäischen CO2-Preis sollte es eigentlich nur eine Richtung geben: nach oben. Das ist im europäischen Emissionshandel (EHS) so vorgesehen, den die EU-Kommission etabliert hat und der als wichtigstes Instru...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Städten steigen die Mieten besonders stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402521736&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:32:00
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baupreise steigen so langsam wie seit fast drei Jahren nicht mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402519477&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 06:46:41 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 08:54:13
Die Preise für den Bau von Wohnungen in Deutschland legen nicht mehr so stark zu wie zuletzt. Der Neubau konventionell gefertigter Wohngebäude verteuerte sich im Februar nur noch um 2,8 Prozent im Vergleich zum Vorj...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Eigentümer durch Selbermachen Energie sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402519470&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-10 14:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-10 14:18:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>