<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Europas Finanzverbände fordern einheitliche Nachhaltigkeitsregeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390185772&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.2.2024
jsc Frankfurt 
– Europas Kreditwirtschaft, Fondsbranche und Assekuranz rufen die EU-Kommission dazu auf, die Berichtspflichten für die Finanzbranche rund um Nachhaltigkeit einheitlich weiterzuentwickeln und zum Teil zu verschieben. Derzeit werde die Offenlegungsverordnung, b...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer sind Ski-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390177325&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>sibi.
Frankfurt. Das teuerste Haus in Deutschland in der Nähe zum Skilift wurde im vergangenen Jahr für knapp 6 Millionen Euro angeboten. Das geht aus einer am Dienstag veröffentlichten Studie des Internetportals Immowelt hervor, in der die Preise für Immobilien in 47 Wintersportregionen verglichen ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank verzwergt Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390187145&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eigentlich hat sich die Deutsche Bank vorgenommen, das Verhältnis zu ihren Aktionärinnen und Aktionären zu verbessern.
Das ist für die Bank schwer genug:
Insbesondere angelsächsische Investoren halten sich mit Bank-Investments nach wie vor zurück. Gerade erst ist mit Hudson Executive Capital ein Gro...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Treffen der Aktionäre bleibt virtuell</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390187152&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Deutsche Bank verzichtet in diesem Jahr erneut auf ein physisches Zusammentreffen mit ihren Aktionären. „Der Vorstand hat entschieden, dass die Bank auch 2024 ihre Hauptversammlung wieder virtuell abhalten wird“, sagte ein Sprecher des Instituts dem Handelsblatt auf Anfrage. Er bestät...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rund 100.000 neue Mitarbeiter gesucht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390187160&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkassen jährlich 8000 bis 10.000 neue Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter, darunter Auszubilde...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erbe und Schenkungen sinnvoll planen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390187163&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Partner oder die Partnerin soll abgesichert sein, den Kindern sollte es mindestens finanziell gut gehen, und keiner der Hinterbliebenen soll allzu viel Steuern zahlen müssen. Das sind die drei Motive, die Tatjana Rosendorfer von ihren Kunden hört.
Die Nachlassplanerin beim VZ Vermögenszentrum ke...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB senkt Zinsen für Festgeld wieder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390187164&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es war ein Lockvogelangebot von kurzer Dauer: Am 3. Januar sorgte die Onlinebank DKB mit einem Zinsangebot von 3,5 Prozent auf einjähriges Festgeld für Aufsehen. Knapp einen Monat später hat das Berliner Institut die Zinsen bereits wieder gesenkt. Seit dem 1. Februar bezahlt Deutschlands zweitgrößte...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Deutsche Bank verzwergt mit virtuellem Treffen ihre Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390172407&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 16:51:02 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 16:51:02
Eigentlich hat sich die Deutsche Bank vorgenommen, das Verhältnis zu ihren Aktionärinnen und Aktionären zu verbessern. Das ist für die Bank schwer genug: Insbesondere angelsächsische Investoren halten sich mit Bank-...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank will Aktionärstreffen wieder virtuell abhalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390161288&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 14:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 14:07:00
Die Deutsche Bank verzichtet in diesem Jahr erneut auf ein physisches Zusammentreffen mit ihren Aktionären. „Der Vorstand hat entschieden, dass die Bank auch 2024 ihre Hauptversammlung wieder virtuell abhalten wird“...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So bekommen Sie bessere Zinsen beim Baukredit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390158269&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 13:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 13:22:00
Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Wahl der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierungskosten spar...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Kniffe, wie Sie ohne Immoscout und Co. eine Wohnung finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390158267&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 13:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 13:34:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienerben können durch dieses Urteil viel Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390151928&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 12:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 12:07:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Speichersysteme schützen vor einem Stromausfall?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390138261&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-06 08:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-06 08:05:00
Fällt der Strom für eine längere Zeit aus, hat das enorme Folgen für viele Haushalte. Schlimmstenfalls sind Lebensmittel aus Kühlschrank und Gefriertruhe nicht mehr genießbar. Das Wasser bleibt beim Duschen kalt, da...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>