<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mutmaßlicher Betrug an Linde-Aktionären</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386005343&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Linde-Aktionäre erhielten vergangene Woche ein Kaufangebot, das zu schön war, um wahr zu sein: Ein Unternehmen namens EM-Kapital-Invest GmbH wollte ihnen die Aktien deutlich über dem Kurs abkaufen. Das Kaufangebot wurde im „Bundesanzeiger“ veröffentlicht und von den depotführenden Banken an die Kund...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Den Alltag von der Steuer absetzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386005377&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer ein gewisses Einkommen überschreitet, muss Steuern zahlen. Doch der Fiskus erlaubt, ein paar Ausgaben gegenzurechnen, um die Steuerlast zu drücken. Während vielen bekannt ist, dass sie Beiträge zur Renten- und Krankenversicherung oder Handwerkerkosten geltend machen können, werden bei den berufl...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pharma-Aktien zu günstigen Preisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386005378&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Jahr 2023 ist für viele Pharmaunternehmen enttäuschend verlaufen. An der Börse spiegelte sich das in fallenden Aktienkursen wider, die zum Teil massiv ausfielen. Der Negativtrend dürfte auch viele Anleger überrascht haben, denn gemeinhin gelten Pharmaaktien als defensive Werte, die sich durch st...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das Dax-Potenzial ist nicht mehr so groß“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386005380&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Nicht aus Prinzip. Ich vertraue auf meine Indikatoren. Ich habe aber kein Problem damit, wenn ich nicht auf der Linie des Konsenses liege. Meine Indikatoren gaben mir zum Beispiel im Herbst 2022 ein glasklares Kaufsignal für den Dax. Im Jahr davor fand ich Aktien zu hoch bewertet.
Der Dax ist noch a...</description>
<pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>