<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nachhaltigkeit verlangt viel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398126769&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Berichterstattung von Unternehmen über Nachhaltigkeit ist ein akutes Großthema für Betriebswirtinnen und Betriebswirte sowohl in der Theorie als auch in der Wissenschaft. Die im Dezember 2023 als erstes Set veröffentlichten EU-Regeln namens European Sustainability Reporting Standards (ESRS) sind...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise? Wirklich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398131361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschlands größter Wohnkonzern Vonovia zeigt eine erstaunliche Krisenresistenz – trotz milliardenschwerer Abwertungen der Immobilienbestände, trotz des notwendigen Verkaufsprogramms und trotz der steigenden Zinsen zur Refinanzierung der nach wie vor hohen Schuldenlast. Weil Anleger aber vor allem ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ziel: Zehn Prozent Frauen in den Vorständen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398131377&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die deutschen Sparkassen haben sich für den Anteil von Frauen in den Vorständen eine Zielquote gegeben. Bis 2027 soll jeder zehnte Vorstandsposten durch eine Frau besetzt sein. Sparkassenpräsident Ulrich Reuter betrachtet die Steigerung, die sich die Sparkassen nun vornähmen, als „eine er...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hohe Rendite aus Schwellenländern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398131379&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>An diesem grundsätzlichen Trend gibt es kaum Zweifel: Inflation und Zinsen werden noch in diesem Jahr deutlich sinken. Auch wenn die internationalen Notenbanken den Zeitpunkt gegebenenfalls verschieben. Das stellt Anleger vor die Frage: Wie lassen sich die guten Renditen sichern, ohne ein zu hohes R...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So profitieren Anleger von steigenden Edelmetallpreisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398131380&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Goldpreis notiert auf einem Rekordhoch und liegt nicht weit unter der Marke von 2200 US-Dollar pro Feinunze. Lutz Welge, Leiter Vermögensverwaltung bei der Schweizer Privatbank Julius Bär, führt den Anstieg auf drei Faktoren zurück: rückläufige Realzinsen in den USA, Goldkäufe von Zentralbanken ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Stoff, aus dem die fairen Träume sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398116661&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sich in der Modebranche als nachhaltiges oder faires Label auf dem Markt zu etablieren, ist alles andere als einfach. Das sagte Olivia Dahlem bei einem Diskussionsabend in den Geschäftsräumen von „Quartierfrau“. Statt Konkurrenz sei Kooperation und Austausch unter den Marken wichtig.
In der Boutique...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Falsche Geldanlage: Seniorin um 150.000 Euro betrogen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398102350&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Ein Unbekannter hat mit Hilfe einer Betrugsmasche eine Seniorin in Dresden um rund 150.000 Euro ihres Vermögens gebracht. Wie die Polizei am Sonntag mitteilte, rief der Betrüger die 79-Jährige an und bot ihr vermeintliche Geldanlagen mit hohen Renditen an. Die Seniorin ging darauf ein und legte zwis...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Urteil erschwert Vermietern Eigenbedarfskündigung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398116246&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-17 15:09:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-17 15:09:00
Die Tochter, die ein Studium beginnt, die betagte Mutter, die in der Nähe wohnen soll, oder die Trennung vom Partner: Es gibt viele Gründe, warum Eigentümer ihre Wohnung nicht länger vermieten, sondern für sich selb...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Wohnfläche erhalten Mieter und Käufer für 1200 Euro im Monat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398115674&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-17 14:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-17 14:59:00
In rund der Hälfte der deutschen Großstädte bekommen Wohnungssuchende für 1200 Euro im Monat derzeit etwa die gleiche Wohnfläche für eine Miet- wie für eine Eigentumswohnung. Zu diesem Ergebnis kommt eine Untersuchu...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer zahlt den Heizungstausch – Mieter oder Vermieter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398115671&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-17 14:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-17 14:38:00
Seit Januar soll das Gebäudeenergiegesetz (GEG) die Weichen für die Wärmewende in Deutschland stellen. Noch gelten lange Übergangsfristen für die Umstellung auf eine nachhaltige Heiztechnologie. Doch perspektivisch ...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia kann die Immobilienkrise abhaken – die Mieter nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398115016&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-17 14:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-17 14:31:00
Deutschlands größter Wohnkonzern Vonovia zeigt eine erstaunliche Krisenresistenz – trotz milliardenschweren Abwertungen der Immobilienbestände, trotz des notwendigen Verkaufsprogramms und trotz der steigenden Zinsen...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So schützen sich Anleger vor dem Starkult um Warren Buffett</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398092364&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 03:57:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 03:57:00
„Dies ist die Geschichte des größten Investors aller Zeiten“, sagt der Tiktoker Niko.lois in seinem Video über Warren Buffett. Und das ist nur einer von unzähligen Videoschnipseln über Buffett. Auf Tiktok, einer Pla...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Immobilien reich werden kann jeder, meint immo.tommy</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398092362&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-16 03:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-16 03:54:00
Wer zu Europas größtem Immobilien-Influencer will, der muss an einer tristen Durchgangsstraße im Stuttgarter Westen, gegenüber vom Finanzamt, rechts durch eine marode Unterführung an einer Parkplatzschranke vorbei, ...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>