<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>OLB behebt von der BaFin gerügte Mängel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411883324&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 31.5.2024
phh Frankfurt
Die OLB hat den Unmut der Finanzaufsicht auf sich gezogen. Wie die BaFin mitteilte, muss die Oldenburgische Landesbank AG ihre Eigenmittel erhöhen und Mängel in ihrem Kredit- und Wertpapiergeschäft beseitigen – was die Bank einer Sprecherin zufolge bereits get...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfirmen sorgen für die meisten Großinsolvenzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411883348&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 31.5.2024
sar Frankfurt
 Die Zahl der Großinsolvenzen lag im Auftaktquartal 2024 deutlich höher als zum Jahresstart 2023. Das zeigt eine Analyse der Restrukturierungsberatung Falkensteg, in die Insolvenzanträge von Unternehmen mit einem Umsatz ab 10 Mill. Euro eingeflossen sind. Im e...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Buchholz wird im Juli Aufsichtsrat der Finanz Informatik führen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411883372&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 31.5.2024
fir Frankfurt
Die Präsidentin des Sparkassenverbands Westfalen-Lippe (SVWL), Liane Buchholz, ist zur künftigen Aufsichtsratsvorsitzenden der Finanz Informatik gewählt worden. Die bisherige stellvertretende Vorsitzende wird am 1. Juli Thomas Mang an der Spitze des Kontrollgr...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regierung meldet steigende Zahl rechtsextremistisch genutzter Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411903073&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Frederik Schindler
Die Zahl von Stützpunkten und Schulungsorten der rechtsextremen Szene wächst weiter an. Die Bundesregierung stuft derzeit bundesweit 225 Objekte als „rechtsextremistisch genutzte Immobilien“ ein – sieben Prozent mehr als noch ein Jahr zuvor. Dies geht aus einer bislang unveröffent...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschland, deine Weicheier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411903083&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Gewiss, es gibt überzogene Ressentiments, mit denen die verschiedenen Alterskohorten sich gegenseitig gerne traktieren: Hier die junge Generation Schneeflocke, die schon bei der Aussicht auf nur sechs Wochen bezahlten Jahresurlaub in Tränen ausbricht, von der Drei-Tage-Woche träumt und beim ersten B...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reichster Hamburger baute ein Welterbe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884567&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>sup. HAMBURG. Burgen und Kirchen, schmucke Altstädte und Landschaftsparks gehören zum Welterbe. Die UNESCO hat aktuell knapp 1200 solcher Stätten in aller Welt aufgelistet, 52 Stätten davon in Deutschland. Das Chilehaus in Hamburg ist eine dieser Raritäten, die noch dazu eine ganz besonders ungewöhn...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachschub für das gute Leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884566&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Menschen, die Geld in Immobilien anlegen, sind höchst unterschiedlich. Im Blick stehen zunächst private Häuslebauer und Investoren in Büros. Aber auch die Finanziers von Einkaufszentren, Hotels und Freizeitanlagen gehören dazu. Wenige haben Immobilien auf der Rechnung, die dem Liefern und Verteilen ...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einfach schwer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884565&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Vom Bürokratieabbau lässt sich leicht reden. So haben nicht nur Bundesbauministerin Klara Geywitz (SPD) und viele Landespolitiker erkannt, dass neuer Wohnraum auf sich warten lässt, weil Bauen in den Städten zu aufwendig und teuer geworden ist. Aber bis die Vorschriften gelockert und Verfahren erlei...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| RECHTECK |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884571&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Erwerb eines Miteigentumsanteils an einem nicht vermieteten oder verpachteten Grundstück ist für einen Minderjährigen lediglich rechtlich vorteilhaft. In diesem Fall beabsichtigte ein Grundstückseigentümer, seinen Kindern je einen hälftigen Miteigentumsanteil an seinem Grundstück zu schenken. Di...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Förderrunde zum Heizungstausch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884570&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>dpa-AFX. BERLIN. Staatliches Fördergeld können seit dieser Woche mehr Gruppen beantragen, um alte Gas- und Ölheizungen gegen klimafreundlichere Alternativen auszutauschen. Das Verfahren ist nun auch für selbst nutzende Eigentümer in Mehrfamilienhäusern und für Wohnungseigentümergemeinschaften etwa m...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf Parkplätze verzichten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884569&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Auch die Bremer Landesregierung will die Bauregeln in ihrem Bundesland vereinfachen. Der Senat hat sich dazu auf eine Anpassung der Landesbauordnung geeinigt. Die Novelle soll Bauen schneller und günstiger machen, sagte Bremens Regierungschef Andreas Bovenschulte (SPD). Das Gesetz muss in der Bürger...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was schnelles Bauen braucht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411884568&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In Berlin herrscht die kollektive Verantwortungslosigkeit, resümierte Berlins ehemaliger Regierender Bürgermeister Klaus Wowereit (SPD). In der Praxis führt dies zu Bebauungsplanverfahren mit einer durchschnittlichen Bearbeitungszeit von mehr als zehn Jahren. Da wundert es nicht, dass es nicht genüg...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Volksbanken finanzierten mutmaßliche Baubetrüger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411897463&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Wunsch nach einer Wohnung in Deutschland endete für Dutzende Schweizer Privatanleger mit einem Schuldenberg – und einer Akte bei der Staatsanwaltschaft Stuttgart. Sie hatten sich auf die Versprechen des Immobilienvertriebs BG Business Group aus dem Schweizer Ort Zug verlassen.
Gespräche mit Betr...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Flucht ins Umland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411899483&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Vor einigen Jahren sind Jens Näumann und seine Frau Valerie aus Berlin ins nordwestliche Brandenburg gezogen. Die Mieten seien so extrem in die Höhe geschossen. Eine Familie, die eine Zweizimmer-Wohnung hatte und zwei Kinder, die größer werden, könnte in Berlin einfach nicht mehr umziehen, sagt Näum...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo der Blick aufs Wasser noch erschwinglich ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411899484&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es gibt kaum etwas in der Immobilienbranche, das so abgegriffen ist wie das Credo „Lage, Lage, Lage“ – und kaum etwas ist so zutreffend. „So abgedroschen der Spruch auch ist, aber man zahlt für die Lage immer drauf“, sagt Timo Klöfkorn, Makler bei Kensington International in der Lübecker Bucht. Zwis...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnen auf dem Wasser: Hausboot war gestern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411899485&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer auf der Suche nach Bauland am Wasser ist, stößt immer öfter auf zwei Probleme. Erstens, in Metropolregionen gibt es fast keine freien Plätze mehr. Zweitens, in den besonders idyllischen Lagen ist das Hochwasserrisiko zunehmend so hoch, dass Versicherungen darauf erbaute Immobilien gar nicht mehr...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chancen in China und Indien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411899497&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>China und Indien: In beiden Ländern zusammen leben gut 2,8 Milliarden Menschen, also mehr als ein Drittel der Weltbevölkerung. China gilt als das Wirtschaftswunderland der letzten Jahrzehnte, steckt aber seit einiger Zeit in Schwierigkeiten, vor allem wegen einer Immobilienkrise. Zum Jahresanfang sc...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was ein Finalsieg für die BVB-Aktie bedeuten könnte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411899498&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Den Fußballern von Borussia Dortmund kann am Samstag (1.6.) Historisches gelingen. Erstmals seit 1997 könnte die Mannschaft aus dem Ruhrgebiet wieder die Champions League gewinnen, den wichtigsten Titel im europäischen Vereinsfußball. Für die meisten Zuschauer wird das Spiel gegen Real Madrid aus sp...</description>
<pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alte Börsenweisheit ade? Vier Trends an den Märkten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411877002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-30 15:13:56 letzte Aktualisierung: 2024-05-30 15:13:56
Eine alte Börsenweisheit empfiehlt, sich im Mai von Aktien zu trennen und erst im September wieder an den Markt zurückzukehren. Dieses historische Muster scheint heute an Relevanz verloren zu haben. Die Märkte entwi...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teure Finanzierung, niedrige Preise - so agieren die Immobilien-Profis jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411868404&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-30 12:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-30 12:02:00
Es klang fast etwas ängstlich, als Thierry Beaudemoulin im vergangenen Jahr von der Lage am Immobilienmarkt sprach. „Der Investmentmarkt erlebt einen kompletten Transaktionsstopp“, sagte der Chef des kriselnden Immo...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maximale Ersparnis dank smarter Steuerung des Stromverbrauchs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411859471&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-30 09:35:57 letzte Aktualisierung: 2024-05-30 09:35:57
Solarstrom vom eigenen Dach ist kostenlos. Deshalb sollten Besitzer einer Photovoltaikanlage (PV-Anlage) ihn möglichst effizient nutzen. Das ist allerdings nicht so einfach. Oft passt die Menge des erzeugten Stroms ...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Immobilienpreise fallen stärker - Erholung 2025 schwächer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2411854739&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-30 05:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-30 05:49:00
Die Preise für deutsche Wohnimmobilien werden Experten zufolge in diesem Jahr etwas stärker fallen und danach langsamer steigen als bislang angenommen. Sie dürften um durchschnittlich 2,0 Prozent sinken, ergab die v...</description>
<pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>