<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Investmentriesen in der Falle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418378607&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>D ie Krise am US-Gewerbeimmobilienmarkt ist noch lange nicht ausgestanden – damit rollen auf Finanzriesen Probleme zu, die sie sich in weiten Teilen selbst eingebrockt haben. Mit nicht gelisteten Real Estate Investment Trusts (Reits) haben Private-Equity-Gesellschaften wie Blackstone und Starwood Ca...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LEAGUE TABLES</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418378604&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Nach dem Rückschlag im Vorjahr hat die Deutsche Bank im ersten Halbjahr den ersten Platz in den deutschen Investment Banking League Tables zurückerobert. Doch weltweit haben die großen US-Häuser weiterhin klar die Nase vorn.
► Bericht Seite 7...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Amerikanische Immobilientrusts bluten aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418378619&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Für führende US-Investmenthäuser sollen private Immobilientrusts lukrative Zusatzeinnahmen ermöglichen, aktuell haben sie mit den Vehikeln aber nur Ärger. Angesichts einer Anlegerflucht verhängen Anbieter wie Starwood harte Auszahlungslimits – und heizen die Krise im Segment damit nur an.
Börsen-Zei...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank kommt zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418378626&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Deutsche Bank hat in Deutschland im ersten Halbjahr den ersten Platz im Investment Banking zurückerobert und bietet den großen US-Banken Paroli, doch global betrachtet kann die Dominanz der US-Riesen nicht gebrochen werden. Grund zur Sorge liefert derweil die Marktentwicklung in Asien.
Börsen-Ze...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalbank Revolut wächst rasant</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418371057&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Digitalbank Revolut wächst weiter in sehr hohem Tempo. Im Jahr 2023 hat sie ihren Umsatz auf 1,8 Milliarden Pfund (2,1 Milliarden Euro) um 95 Prozent gesteigert, also fast verdoppelt. Der Gewinn wuchs um 15 Prozent auf knapp über 500 Millionen Euro, wie das Fintech-Unternehmen am Dienstag in Lon...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei welchen Aktien Insider Chancen sehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418403872&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Rheinmetall-Aktie gehört mit einem Plus von 68 Prozent in diesem Jahr erneut zu den besten Aktien im Leitindex Dax. Die Aktie des Börsenneulings Douglas dagegen notiert rund 30 Prozent unter ihrem Ausgabepreis von 26 Euro.
Doch beide Aktien haben auch eine Gemeinsamkeit: Vorstände beider Firmen ...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgerechnet die US-Wahl signalisiert Kursgewinne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418403873&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Start in den Juli verläuft für den deutschen Aktienmarkt wechselhaft: Der Leitindex Dax stieg am Montag zunächst um bis zu 1,4 Prozent auf 18.461 Punkte, fiel von dort bis Dienstagnachmittag aber wieder um mehr als zwei Prozent in Richtung 18.000 Punkte zurück. Der Dax bleibt damit in einem Schw...</description>
<pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldwäsche - Versicherer im Fokus der BaFin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418400181&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Geldwäsche war lange ein Bankenthema. Doch in der Niedrigzinsära entdeckten viele Anleger den sicheren Hafen Versicherung, darunter auch schwarze Schafe.

Zudem verschwimmt die Trennung im Finanzbereich immer stärker. Lebensversicherer stellen auf flexible Lösungen um. "Diese relativ neuen Produkte ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418346485&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Armut
Jedes siebte Kind gefährdet
In Deutschland waren voriges Jahr knapp 2,1 Millionen Kinder und Jugendliche unter 18 Jahren armutsgefährdet. Das entspricht einer Armutsgefährdungsquote von 14,0 Prozent, wie das Statistische Bundesamt (Destatis) anhand von Ergebnissen der Erhebung zu ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank befördert Compliance-Chefin in den Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418346506&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
Das Ende einer abenteuerlichen Personalkonstruktion verkündete die Deutsche Bank am frühen Sonntagabend. Im „Zuge weiterer Schritte zur Fortentwicklung und Stärkung der Kontrollen“ werde die bisherige Compliance-Chefin Laura Padovani neu in den Vorstand aufrücken. Dort solle sie sich ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sieben Fehler, die eine Baufinanzierung dramatisch verteuern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418357907&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-07-02 13:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-07-02 13:34:49

Wer heute einen Baukredit abschließt, zahlt Zinsen, die etwa dreieinhalbmal so hoch sind wie noch vor im Frühjahr 2022. Und es ist absehbar, dass ich an diesen Zinssätzen nicht viel ändern wird. Dass Kredite mit ze...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwimmen oder heben – wie sich Gebäude schützen lassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418337772&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-07-02 08:03:08 letzte Aktualisierung: 2024-07-02 08:03:08
Das Hochwasser in Süddeutschland hat wieder einmal gezeigt: Wer in der Nähe von Fluss oder auch Meer leben möchte, muss das Hochwasserrisiko vor Ort genau kennen, um sich davor schützen zu können. Eine Möglichkeit: ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank findet im Homeoffice-Streit vorerst Kompromiss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418334690&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-07-02 06:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-07-02 06:19:00
Seit Monaten ringen die Deutsche Bank und ihre Betriebsräte um neue Regeln für das mobile Arbeiten, noch im Februar hatte Vorstandschef Christian Sewing per E-Mail eine höhere Büropräsenz eingefordert. Nun gibt es e...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>