<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Baukredite auf höchstem Niveau seit Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407316729&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die deutschen Banken haben im März des laufenden Jahres so viele Immobilienkredite vergeben wie zuletzt im September 2022: Auf 15,4 Milliarden Euro ist das Volumen neuer Baukredite angestiegen. Das ermittelte das Analysehaus Barkow Consulting auf Basis von Daten der Europäischen Zentralba...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407316731&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese neun Steuerfallen sollten Gründer vermeiden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407316732&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zur richtigen Zeit das richtige Produkt oder die passende Dienstleistung anbieten – wenn das gelingt, können Selbstständige und Gründerinnen und Gründer schon früh Gewinne erzielen. Doch für einen langfristigen Erfolg reichen ein gutes Produkt und eine gute Verkaufsstrategie nicht aus. Auch die Fina...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Analysten empfehlen wieder Immobilien-Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407316733&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Umfeld für deutsche Wohnimmobilienaktien hat sich deutlich verbessert. Dies belegen die jüngsten Aussagen des Managements der Branchengrößen. Rolf Buch, Chef des Dax-Konzern Vonovia, sagte anlässlich der Vorlage der Zahlen für das erste Quartal: „Die Rückkehr zum Wachstumskurs ist in Sicht: Spät...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Demokratisierung der Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407316735&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die EU verfolgt eine ambitionierte Strategie zum nachhaltigen Umbau der Mitgliedsländer. Jedes Jahr müssen die Mitgliedstaaten 700 Milliarden investieren, um den Green Deal der EU zu realisieren. In Zeiten knapper Haushalte werden die Staaten den Umbau aus eigener Kraft nicht bewältigen können. Eine...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Generation Aktie : Zeitenwende in der Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407295130&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Was Finfluencer sind? Muss man nicht wissen. Dass in sozialen Netzwerken aber nicht nur Themen wie Fitness, Schönheit und Ernährung Anklang finden, sondern auch die Influencer zu Finanzthemen sehr viele Follower haben, zeigt einen Bedeutungswandel des Themas. Zwar stellen Männer zwischen 50 und 59 J...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn der Bauträger pleite ist – Was Hauskäufer dann tun können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407276088&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-05 08:03:56 letzte Aktualisierung: 2024-05-05 08:03:56
Von einer Trendwende kann wahrlich noch keine Rede sein: 630 Unternehmen aus der Immobilienbranche, 17 Prozent mehr als im letzten Quartal des Jahres 2023, rutschten zwischen Januar und März 2024 in die Pleite, beri...</description>
<pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>