<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Ratingdruck auf offene Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788157&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.6.2024
wbr Frankfurt
Der Druck auf die bei Privatanlegern beliebten offenen Immobilienfonds hat sich fortgesetzt. Die Ratingagentur Scope stufte in ihrer jüngsten Bewertung 11 von 21 offenen Immobilienfonds herab. Ursache für die Downgrades seien gesunkene Renditen und gestiegene R...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Immobilienmarkt wartet auf Befreiungsschlag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788154&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Datenraum Seite 5...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU ringt um die Einordnung von Nachhaltigkeitsfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788166&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Vor vier Wochen hat die EU-Kommission einen Bericht veröffentlicht, der die 324 Eingaben zur Überprüfung der SFDR im Rahmen der 2023 durchgeführten Konsultation zusammenfasst. Es geht um eine der umstrittensten ESG-Regulierungen aus Brüssel. Die Offenlegungsverordnung könnte man auch als Artikel-8-A...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Befreiungsschlag für Chinas Immobilienmarkt gesucht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788171&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.6.2024
nh Schanghai
– Nach fast drei Jahren Immobilienkrise in China mag sich die Regierung nicht länger auf die viel beschworenen Selbstheilungskräfte des Marktes verlassen. Peking braucht einen neuen Ansatz, um aus der Misere rund um überschuldete Immobilienentwickler, stark nach...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Offene Immofonds unter Ratingdruck Ratingagentur</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788181&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Ratingagentur Scope hat mehr als die Hälfte der offenen Immobilienfonds herabgestuft – zum Teil um mehrere Stufen. Ursache für die Downgrades sind gesunkene Renditen und gestiegene Risiken. Damit setzt sich der negative Ratingtrend für die Branche fort. Nur ein einziger Fonds bekam eine bessere ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jan Weismüller leitet in LBBW Infrastrukturfinanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412788207&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 5.6.2024
fir Frankfurt
Jan Weismüller (44) wird am 1. August die Leitung des Bereichs In-frastruktur- und Transportfinanzierungen bei der LBBW übernehmen. Er kommt von der KfW Ipex-Bank, wo er die Position Teamhead Digital and Energy Infrastructure in London innehat. Weismüller folgt...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Illusion vom nachhaltigen Fliegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412804474&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Steffen Fründt
Eine Projektion zeigt ein futuristisches Wasserstoffflugzeug über der Berliner Skyline. Darunter steht Robert Habeck und verbreitet Zweckoptimismus. Ein klimaneutrales Flugzeug zu bauen, sei „keine Raketenwissenschaft“, erklärt der Wirtschaftsminister am Dienstag zur Eröffnung des Ber...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Offene Immobilienfonds in der Krisenfalle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412804480&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Frank Stocker
Es ist eine gigantische Summe: 110 Milliarden Euro. So viel haben deutsche Kleinanleger derzeit in offene Immobilienfonds investiert. In den Jahren des Nullzinses waren diese eine gute Alternative für alle, die stetige und risikoarme Renditen einsammeln wollten. Doch damit ist es jetzt...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krebsprävention als Nachhaltigkeitsziel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412784054&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Dieses Jahr wird Deutschland 60: Der geburtenstärkste deutsche Jahrgang, 1964, ist nun in dem Alter, in dem die Krebsdiagnosen immer wahrscheinlicher werden. Die prognostizierten Trends sind beunruhigend: Experten erwarten, dass sich die Anzahl der Krebsfälle in den kommenden 20 Jahren weltweit nahe...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zehn Faktoren für eine erfolgreiche Digitalisierung des deutschen Gesundheitssystems</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412784056&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es gibt sie wirklich, diese disruptiven Köpfe und Technologien, die das aktuelle System kritisch hinterfragen und keinen Stein auf dem anderen lassen wollen – trotz der bestehenden Grenzen der Digitalisierung des deutschen Gesundheitswesens durch Regulierung, finanzielle Hürden oder Besitzstandswahr...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht erlässt Haftbefehl gegen Lars Windhorst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412805430&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Investor soll Mitwirkungspflichten nicht nachgekommen sein. Dieser gibt sich gelassen.
Düsseldorf. Gegen den Investor Lars Windhorst ist Haftbefehl erlassen worden. Das sagte eine Sprecherin des zuständigen Amtsgerichts Hannover am Dienstag auf Anfrage.
Windhorst soll in einem Insolvenzantragsve...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412805445&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwieriges Jahr für offene Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412805446&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Von „Sorgenkindern“ will Sonja Knorr nicht sprechen. „Aber es gibt einige Probleme, mit denen offene Immobilienfonds derzeit zu kämpfen haben“, sagt die Analystin der Ratingagentur Scope. Gemeinsam mit ihren Kolleginnen und Kollegen hat Knorr die 22 in Deutschland zum Vertrieb zugelassenen offenen I...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So erzielen gut bewertete Vermögensverwalter stabile Erträge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412805447&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Sicherheit und regelmäßige, ordentliche Erträge – für konservative Anleger wie Stiftungen ist das essenziell, um ihre Aufgaben erfüllen zu können. In den vergangenen Jahren schien das jedoch nahezu unmöglich. Zuletzt aber entspannte sich die Situation für konservative Investoren: Seit es für die in ...</description>
<pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dank dieser „Monopoly-Strategie“ verwalte ich mit 29 Jahren schon mehr als 500 Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412774170&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Trang Vu besitzt zwölf eigene Immobilien und verwaltet mit ihrer Firma über 500 weitere. Die 29-Jährige investiert vor allem in ihrer Heimatregion und setzt auf langfristige Sicherheit statt schnellen Gewinn. Die Immobilien-Investorin nutzt ihre Ortskenntnisse, um gezielt in attraktiven Straßen zu i...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Thüringen hofft auf Forschungszentrum für nachhaltiges Bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412774741&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Thüringen hofft darauf, dass der Bund ein Forschungszentrum für nachhaltiges Bauen in Weimar ansiedelt. Das Kabinett beschloss am Dienstag laut Mitteilung, eine mögliche Ansiedlung unterstützen zu wollen, soweit es der Haushalt zulasse. Einem Sprecher des Wirtschaftsministeriums zufolge ist für die ...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kommunen wollen Digitalisierung beschleunigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412766582&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die drei Städte Frankfurt, Wiesbaden und Darmstadt wollen ihre Verwaltungen bis zum Jahr 2030 digitalisieren. Dabei geht es auch um den Service für Bürger und Bürgerinnen, etwa Online-Kommunikation mit Behörden, erklärten die zuständigen Dezernenten der Kommunen am Dienstag in Frankfurt. Die Zusamme...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signal Iduna schreibt gut 200 Millionen auf Signa-Engagement ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412775522&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 15:27:59 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 15:27:59
Der Versicherer Signal Iduna hat sein Engagement bei der insolventen Immobiliengruppe Signa um mehr als 200 Millionen Euro abgeschrieben. Den Wert der Genussscheine im Volumen von 50 Millionen Euro setzte der Versic...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ratingagentur Scope stuft jeden zweiten Fonds herab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412767469&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 13:36:37 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 13:36:37
Von „Sorgenkindern“ will Sonja Knorr nicht sprechen. „Aber es gibt einige Probleme, mit denen offene Immobilienfonds derzeit zu kämpfen haben“, sagt die Analystin der Ratingagentur Scope. Gemeinsam mit ihren Kollegi...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412763501&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 12:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 12:05:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatsanwaltschaft Berlin ermittelt wegen Insolvenz von Signas KaDeWe Group</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412751327&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 09:37:52 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 09:37:52
Nach dem Zusammenbruch der Signa-Gruppe des Tiroler Investors Rene Benko hat auch die Staatsanwaltschaft in Berlin Untersuchungen eingeleitet. Zur Insolvenz der ehemals zu Signa gehörenden KaDeWe Group gebe es Ermit...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sieben Fehler, die eine Baufinanzierung dramatisch verteuern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412746606&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 07:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 07:13:34

Wer heute einen Baukredit abschließt, zahlt Zinsen, die gut dreieinhalbmal so hoch sind wie noch vor im Frühjahr 2022. „Ein weiterer, wenn auch leichter Anstieg ist aufgrund der Ankündigungen der EZB eher wahrschei...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So sollten Sie bei Gebäudeschäden durch Hochwasser vorgehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412746599&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 07:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 07:09:43
Das Hochwasser hat Süddeutschland fest im Griff (Lesen Sie alle Entwicklungen dazu in unserem Newsblog). Wer ein Haus oder eine Wohnung in den betroffenen Gebieten hat, muss große Schäden befürchten. Ihr wahres Ausm...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kunden-Zufriedenheit bei Volksbanken und Sparkassen sackt ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412745788&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 13:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 13:40:00
Viele Sparkassen und Volksbanken haben die gestiegenen Zinsen lange kaum an ihre Kundinnen und Kunden weitergegeben. Zwar ziehen diese deswegen keine Gelder ab. Unzufrieden über die Knausrigkeit sind sie dennoch. Da...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>PIN zurücksetzen per Online-Banking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412743463&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-04 13:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-04 13:36:00
Die Sparkassen sehen eine Chance, beim digitalen Personalausweis eine wichtige Rolle zu spielen. Die Idee ist, dass Bürgerinnen und Bürger über das Onlinebanking an die Geheimnummer (PIN) für den digitalen Perso kom...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>