<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Sparkassen schrumpfen – aber nicht überall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412571160&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.6.2024
jsc Frankfurt
Manchmal ist es gut, zu schrumpfen: Die Kreissparkasse Köln springt der EZB davon. Mit einer Bilanzsumme von 29,5 Mrd. Euro bleibt sie unterhalb der magischen Schwelle von 30 Mrd. Euro, ab der Geldhäuser der direkten europäischen Aufsicht unterliegen. Auf Kölsc...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB-Kryptoprojekt zieht Deutschlands Finanzbranche an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412571169&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.6.2024 jsc Frankfurt – Das EZB-Projekt zur Abwicklung von Transaktionen mit Zentralbankgeld zieht immer mehr deutsche Adressen an: Nach Deutscher Bank, DekaBank, LBBW, DZ Bank, Metzler und den Deutsche-Börse-Töchtern Clearstream und Eurex schließt sich nun auch die Helaba mit mehre...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>SaarLB holt Mittelberg als Risikovorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412571202&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.6.2024
fir Frankfurt 
Maik Mittelberg ist per Monatsbeginn in den vierköpfigen Vorstand der SaarLB eingezogen. Er leitet das Ressort Risiko und Organisation, das neben dem Kreditgeschäft IT, Organisation und Compliance umfasst, wie die mit einer Bilanzsumme von gut 18 Mrd. Euro kle...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Storck vertritt Commerzbank im Sustainable-Finance-Beirat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412571200&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.6.2024
Wer ihr auf Linkedin folgt, weiß es schon: Seit Mitte Mai gehört Bettina Storck dem Sustainable-Finance-Beirat der Bundesregierung an. Wie ein Sprecher des Finanzministeriums auf Anfrage der Börsen-Zeitung sagte, wurde die ESG-Chefin der Commerzbank Mitte Mai für das Gremium...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Indiens Aktienmärkte auf Rekordhoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584274&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der erwartete Wahlsieg von Indiens Regierungschef Narendra Modi hat an den Börsen des Landes euphorische Reaktionen ausgelöst. Die Leitindizes Sensex und Nifty 50 stiegen im Handel in der Finanzmetropole Mumbai am Montag zeitweise um knapp vier Prozent auf ein neues Rekordhoch und beendeten den Hand...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geringere Verzinsung, weniger Filialen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584273&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Sparkassen-Logo: Fühlen sich Kunden fair behandelt?
Frankfurt. Viele Sparkassen und Volksbanken haben die gestiegenen Zinsen lange kaum an ihre Kunden weitergegeben. Zwar ziehen diese deswegen keine Gelder ab. Unzufrieden über die Knausrigkeit sind sie dennoch. Das hat eine Befragung der Beratungsfi...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei diesen deutschen Aktien greifen Insider zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584275&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Vorstände und Aufsichtsräte deutscher Unternehmen scheinen wieder optimistischer auf den Aktienmarkt zu blicken. Im Mai haben sie wieder deutlich mehr Aktien der eigenen Firmen gekauft. Gleichzeitig gab es nur relativ wenige Verkäufe. Das zeigt die Auswertung der Insidertransaktionen, die Olaf S...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Risiko eines Kursrutsches deutlich gesunken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Am deutschen Aktienmarkt hat der Leitindex Dax in der abgelaufenen Woche ein Prozent nachgegeben. Es war die dritte Verlustwoche in Folge. Das Risiko für einen heftigen Kursrutsch ist aber gesunken, zeigt das Ergebnis der Handelsblatt-Umfrage Dax-Sentiment. Bestätigt wird dieses Ergebnis durch die E...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hochwasser: Versicherer rechnen mit höheren Prämien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584276&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die aktuellen Hochwasserereignisse in Süddeutschland schockieren und besorgen viele. Bundeskanzler Olaf Scholz besuchte zusammen mit weiteren Regierungsvertretern das Flutgebiet in Oberbayern, während Regensburg den Katastrophenfall ausrief und der Rhein streckenweise für die Schifffahrt gesperrt wu...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finfluencer lässt Kurs um 50 Prozent steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412584282&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>REUTERS
Es ist ein bemerkenswerter Kurssprung: Kurz nach Eröffnung des New Yorker Börsenhandels am Montag schnellt der Kurs der Aktie von Gamestop um 48 Prozent in die Höhe auf über 40 Dollar. Das Plus reduzierte sich dann aber innerhalb einer Stunde auf nur noch 25 Prozent. Hinter der abrupten Bewe...</description>
<pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich war Polizei-Beamtin, jetzt bin ich Immobilien-Investorin: Mit diesen 3 Tipps werdet ihr als Vermieter erfolgreich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412539662&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Mariele Koeckeritz war zehn Jahre lang Polizistin aus Leidenschaft. Für ihren Immobilien-Traum gab sie ihren Job und die Verbeamtung allerdings auf. Die 32-Jährige besitzt vier Mehrfamilienhäuser. Ein Haus hat sie für mehr als 100.000 Euro unter dem inserierten Kaufpreis erworben, ein anderes für kn...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kunden-Zufriedenheit bei Sparkassen und Volksbanken sackt ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412550082&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 12:18:53 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 12:18:53
Viele Sparkassen und Volksbanken haben die gestiegenen Zinsen lange kaum an ihre Kundinnen und Kunden weitergegeben. Zwar ziehen diese deswegen keine Gelder ab. Unzufrieden über die Knausrigkeit sind sie dennoch. Da...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412546211&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 11:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 11:33:00
Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen laufenden Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanzi...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So sollten Hausbesitzer bei Gebäudeschäden nun vorgehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412533448&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 08:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 08:43:49
Das Hochwasser hat Süddeutschland fest im Griff (Lesen Sie alle Entwicklungen dazu in unserem Newsblog). Wer ein Haus oder eine Wohnung in den betroffenen Gebieten hat, muss große Schäden befürchten. Ihr wahres Ausm...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzinvestor Arrow Global übernimmt kriselnde Interboden-Gruppe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412531038&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 08:17:38 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 08:17:38
Nach fast einem Dreivierteljahrhundert endet die Geschichte des Familienunternehmens Interboden. Die Familie Götzen verkauft den Projektentwickler an den Finanzinvestor Arrow Global Germany, eine Tochtergesellschaft...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Immobilienpreise sinken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412526184&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 07:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 07:34:00
Die Preise für deutsche Wohnimmobilien werden Experten zufolge in diesem Jahr etwas stärker fallen und danach langsamer steigen als bislang angenommen. Sie dürften um durchschnittlich 2,0 Prozent sinken, ergab die v...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>PIN für digitalen Ausweis vergessen? Onlinebanking könnte helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412522165&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-03 12:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-03 12:53:00
Die Sparkassen sehen eine Chance, beim digitalen Personalausweis eine wichtige Rolle zu spielen. Die Idee ist, dass Bürgerinnen und Bürger über das Onlinebanking an die Geheimnummer (PIN) für den digitalen Perso kom...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>