<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mehr statt weniger Bürokratie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400771210&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Philipp Vetter
Eigentlich beteuert die Bundesregierung ständig, dass sie die Bürokratie abbauen will, um die Wirtschaft zu entlasten. Doch ausgerechnet ein Gesetzentwurf aus dem Justizministerium von Marco Buschmann (FDP) sorgt nun in Teilen der Wirtschaft für Empörung, weil damit nicht weniger, son...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erfolg mit Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400771218&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Oliver Müller
Dieses Bild wird sich einbrennen. Xabi Alonso stand vor der Fantribüne in der BayArena, immer wieder wurde sein Name gerufen. "Xabi, Xabi, Xabi" hallte es durch das Stadion - und der enthusiastisch gefeierte Trainer von Bayer Leverkusen war tief bewegt. "Es ist sehr schön, diesen Momen...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise in China steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400753719&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Reuters. 
Peking. Die Preise für neue Wohnungen in 100 ausgewählten Städten Chinas sind im März im Vergleich zum Vormonat um 0,27 Prozent gestiegen. Dieses bescheidene Plus war der stärkste Anstieg seit Juli 2021. Dies geht aus am Montag veröffentlichten Daten des Immobilien-Forschungsinstituts Chin...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Interesse an Signa-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400753718&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>mho.
Frankfurt. Der thailändische Einzelhändler Central Group erwägt einem Medienbericht zufolge die Übernahme einiger Immobilien der insolventen österreichischen Signa Holding des Investors René Benko. Das berichtete „Business Insider“ am Samstag unter Berufung auf Personen aus dem thailändischen U...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So sichern Sie Ihre Gewinne richtig ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400758026&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>In jedem Börsenhoch fragen sich Anlegerinnen und Anleger irgendwann: „Bleibe ich investiert, nehme ich Gewinne mit, oder steige ich vielleicht sogar ganz aus?“ Fragen, die auch Wissenschaftler seit Jahrzehnten umtreiben. Steffen Meyer hat dazu eine klare Meinung: „Den richtigen Zeitpunkt zum Ausstie...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum nach 26 Rekordhochs im April Schluss sein könnte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400758029&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der deutsche Leitindex Dax hat in diesem Jahr schon 26 Rekordhochs erreicht. Der Schnitt liegt bei zwölf Rekorden im gesamten Jahr. Und die Aussicht auf sinkende Zinsen und wieder bessere Konjunkturaussichten könnten dafür sorgen, dass die Rally noch weiterläuft – so die fundamentale Sicht auf den A...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Chinas Wohnimmobilien steigen so stark wie seit 2021 nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400741365&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Überraschende Entwicklung am krisengeschüttelten chinesischen Immobilienmarkt: Die Preise für neue Wohnungen sind im März so stark gestiegen wie seit über zweieinhalb Jahren nicht mehr. Der durchschnittliche Preis in 100 ausgewählten Städten stieg im Vergleich zum Vormonat um 0,27 Prozent, wie aus d...</description>
<pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprechen Sie Makler? Eine Übersetzungshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2400723373&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-31 09:19:10 letzte Aktualisierung: 2024-03-31 09:19:10
Es gibt nicht wenige, die loben die deutsche Sprache ob ihrer Klarheit. Doch bei näherem Hinsehen bieten viele Worte einen großen Spielraum für Interpretationen. Vor allem, wenn es darum geht, Immobilien anzupreisen...</description>
<pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>