<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Wo Europas Märkte Schwäche zeigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395320520&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Viele europäische Länder kämpfen mit einbrechenden Zahlen beim Wohnungsneubau. Doch es gibt deutliche Unterschiede. Während Schweden das Schlusslicht in Europa ist, steigen in Spanien die Neubauzahlen. Neben den gestiegenen Finanzierungskosten führten hohe Material- und Lohnkosten dazu, dass das Int...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo es die günstigsten Immobilienkredite gibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395320559&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Abschluss einer Baufinanzierung ist für viele Menschen einer der wichtigsten Verträge in ihrem Leben. Derzeit sind die Wohnimmobilienpreise im bundesweiten Schnitt laut Zahlen des Statistischen Bundesamts im dritten Quartal 2023 zwar um zehn Prozent gesunken. Im Durchschnitt liegen die Finanzier...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395320560&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kaputt ist der Wohnungsmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395320561&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Trend zeigt abwärts – und das deutlich. Die Bundesregierung hat ihr Wohnungsbauziel von 400.000 fertiggestellten Wohnungen 2023 erheblich verfehlt. Laut Statistischem Bundesamt wurde in Deutschland nur der Bau von 260.100 Wohnungen genehmigt – der niedrigste Stand seit 2012.
Neben gestiegenen Fi...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufseher und Vorstände sind bei eigenen Aktien optimistisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395320562&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der deutsche Leitindex Dax hat es geschafft, über eine ganze Woche lang Rekordhochs zu markieren. Und auch an vielen anderen Börsen weist der Trend steil aufwärts, obwohl etwa aktuelle Daten zur deutschen Konjunktur enttäuschend ausfielen. Außerdem haben laut einer Auswertung der Landesbank Baden-Wü...</description>
<pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lift ins Nirgendwo</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395283370&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kennen Sie den? Sitzen ein Ski-Weltmeister und eine Alpenschützerin im Sessellift und fahren nirgendwo hin. Ach, kennen Sie schon. Klar, kam im Fernsehen diese Woche. Felix Neureuther auf den Spuren seiner ersten Olympischen Spiele, denen von Turin 2006.
Nicht nur die Szene an den verrottenden Schan...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Preisnachlass ist beim Immobilienkauf jetzt noch drin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395293034&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-03 10:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-03 10:48:00
Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden ...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So erkennen Hausbesitzer faire Angebote für Solaranlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395292766&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-03 10:20:11 letzte Aktualisierung: 2024-03-03 10:20:11
Die Preise für Solarmodule sind stark gefallen: Vor zehn Jahren kosteten Module mit einem Kilowatt Leistung noch rund 600 Euro. Heute zahlen Installateure rund 200 Euro für ein Kilowatt Leistung. Die Endkunden profi...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kaputt ist der Wohnungsmarkt in Europa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395285729&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-03 07:25:09 letzte Aktualisierung: 2024-03-03 07:25:09
Der Trend zeigt abwärts – und das deutlich. Die Bundesregierung hat ihr Wohnungsbauziel von 400.000 fertiggestellten Wohnungen im vergangenen Jahr erheblich verfehlt. 2023 wurde laut Statistischem Bundesamt in Deuts...</description>
<pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>15 Lieblingsaktien mit Potenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395275704&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-02 07:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-02 07:42:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax an diesem Freitag den siebten Handelstag in Folge auf Rekordstände geklettert ist und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze An...</description>
<pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>