<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Tor zu einer neuen Welt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396674095&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Frank Stocker
Es herrschen Aufregung, Geschäftigkeit, Eile. Man sei schon "ganz wuschig", sagt ein Beteiligter. Denn mit Hochdruck bereiten sich derzeit fast alle hiesigen Banken, Anlageberater und Vermittler darauf vor, den Deutschen in Kürze ein neues Finanzprodukt schmackhaft zu machen und zu ver...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erbstück zu verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396674102&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Wenn eine Immobilie aus einem Nachlass versteigert wird, ist das oft ein Zeichen dafür, dass sich die Erben nicht über die Nutzung einigen konnten. Das kann sogar Multimillionären passieren. So auch den Erben des 2019 verstorbenen Modedesigners Karl Lagerfeld. Er hatte kurz vor sei...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Billiger wird es nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396674101&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Die Geduld von Bauherren und Immobilien-Kaufinteressenten wird gerade erheblich auf die Probe gestellt. Die Sitzung der Europäischen Zentralbank (EZB) am vergangenen Donnerstag hatte insofern sinnbildlichen Charakter: Wegen der Streiks bei Bahn und Lufthansa kamen viele Zentralbank...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Regeln beim TV-Empfang für Mieter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396674103&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Am 1. Juli 2024 endet das sogenannte Nebenkostenprivileg. Die Regelung hat Hauseigentümern und -verwaltungen erlaubt, Sammelverträge mit Kabel-TV-Anbietern abzuschließen. Die Gebühren konnten sie dann über die Nebenkostenabrechnung auf die Mieter umlegen - ganz gleich, ob diese vom Kabelfernsehen Ge...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China verschärft Ton gegen angeschlagene Immobilienkonzerne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396651984&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>China hat in der laufenden Immobilienkrise den Ton gegen angeschlagene Bauträger verschärft. Unternehmen, die nicht mehr zahlungsfähig seien und ihre Geschäftsfähigkeit verloren hätten, sollten in die Insolvenz gehen und sich neu organisieren, sagte Chinas Minister für Wohnungsbau und ländliche Entw...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China verschärft Ton gegen angeschlagene Immobilienkonzerne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396649251&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-09 10:39:32 letzte Aktualisierung: 2024-03-09 10:39:32
China hat in der laufenden Immobilienkrise den Ton gegen angeschlagene Bauträger verschärft. Unternehmen, die nicht mehr zahlungsfähig seien und ihre Geschäftsfähigkeit verloren hätten, sollten in die Insolvenz gehe...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Millionenstrafe gegen das Berliner Fintech</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396644301&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-09 09:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-09 09:07:00
Neuer Ärger für Solaris: Die Bafin hat eine Geldstrafe in Höhe von 6,5 Millionen Euro gegen das Berliner Fintech verhängt. Das teilte die Finanzaufsicht am Donnerstagmorgen mit. Demnach habe Solaris „systematisch Ge...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Sie selbst machen sollten – und wann der Profi gefragt ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396644299&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-09 08:51:10 letzte Aktualisierung: 2024-03-09 08:51:10
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die ersten 100 Euro – Mit diesen ETFs gelingt der Börseneinstieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396642519&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-09 07:17:52 letzte Aktualisierung: 2024-03-09 07:17:52
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen bevor man überhaupt a...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was der EZB-Entscheid für Ihre Baufinanzierung bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396637363&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-09 08:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-09 08:22:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fast ein Viertel der Immobilienverwalter setzt KI ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396625312&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 20:15:54
Die Künstliche Intelligenz (KI) hat bereits Einzug bei vielen Immobilienverwaltern gehalten und verändert zunehmend deren Arbeit, zeigt eine Umfrage des Verbandes der Immobilienverwalter Deutschland. An der Befragun...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unzufriedene und verunsicherte Vermieter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396625311&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 20:15:29
Viele private Vermieter wollen vorerst nicht mehr in größere Renovierungs- oder Sanierungsmaßnahmen investieren. Das verdeutlicht der aktuelle Vermieterreport, den die Onlineplattform Deutschland.Immobilien mit dem ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tausende Euro Nachzahlung: Das können Fernwärmekunden tun</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396625310&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-08 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 20:14:49

„Die Menschen sind wirklich verzweifelt“, sagt Ulrike Hamann-Onnertz vom Berliner Mieterverein. Bis zu 3000 Euro Heizkosten sollen Bewohner einer Siedlung im Berliner Stadtteil Lichtenrade nach Angaben des Mieterve...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>