<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Wie Sie sich jetzt die hohen Zinsen sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391138280&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Richtung ist klar, das Tempo noch nicht: So fasst Simon Matthews, Anleihe-Experte der US-Vermögensverwaltung Neuberger Berman, die künftige Entwicklung von Zinsen und Inflation zusammen, mit der sich Anlegerinnen und Anleger zurzeit auseinandersetzen müssen.
Der Inflationstrend zeigt nach unten....</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bank aus Zypern bietet 5,82 Prozent Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391138281&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Düsseldorf. Der Broker Freedom 24 mit Sitz auf Zypern bietet drei Festgeldkonten mit Laufzeiten zwischen drei und zwölf Monaten. Die Zinssätze liegen zwischen 4,281 und 5,82 Prozent. Wer mehr als 100.000 Euro anlegt, bekommt je nach Laufzeit einen Zinsbonus zwischen 0,428 und 0,584 Prozent. Unterm S...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Gründe für die rasante Bitcoin-Rally</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391138283&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Bitcoin hat seine Schwächephase aus dem Januar offenbar endgültig überwunden. Auf der Analyseseite Coinmarketcap notierte die älteste und wichtigste Kryptowährung am Sonntag über der Marke von 48.000 Dollar. Gegenüber dem Januar-Tief von knapp 39.000 Dollar ist das ein Plus von mehr als 20 Proze...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Möglicher Kurssprung bei Chip-Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391138284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Kurssprung bei der Aktie des Chipdesigners Arm hat Shortsellern Millionenverluste eingebracht. Profianleger, die auf fallende Kurse gesetzt haben, verloren allein am vergangenen Donnerstag 445 Millionen.
Die Aktie war um knapp 50 Prozent gestiegen, nachdem das Unternehmen mit seinen Quartalszahl...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie nachhaltig sind Schnittblumen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391118863&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Valentinstag steht vor der Tür. Für viele Menschen der perfekte Anlass, ihren Liebsten Blumen zu schenken. Nicht nur bei Blumenhändlern stapeln sich die Rosen. Auch in Supermärkten werden Schnittblumen passend zum Anlass angeboten. Doch es ist erst Februar - und noch viel zu kalt für den Anbau hierz...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Objekte sich nun für private Vermieter lohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391117818&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-11 13:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-11 13:13:00
Aus der Niedrigzinsphase kann so mancher Makler abstruse Geschichten berichten. Etwa die von einem Kapitalanleger, der mit einem Nettoeinkommen von 2500 Euro im Monat eine alte Bundeswehrkaserne kaufen, modernisiere...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So finden Sie einen passenden Finanzberater</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391116145&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-11 12:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-11 12:59:00
In Deutschland haben sich einige Berufsstände entwickelt, deren Job es ist, mit Menschen über ihr Geld zu sprechen. Das sind etwa Bankberater, Vermittler für Fonds und Versicherungen, Honorarberater, Finanzanlageber...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Fehler, die Eigentümer vermeiden sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391113286&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-11 11:20:57 letzte Aktualisierung: 2024-02-11 11:20:57
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist ein Depot für Ihr Kind ein gutes Geschenk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391111040&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-11 10:12:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-11 10:12:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So werben Sparkassen, Volksbanken und Co um neue Mitarbeiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391109483&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-11 09:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-11 09:16:00
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>