<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mehr Geld für Aufsichtsräte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410836395&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.5.2024
swa Frankfurt
Große deutsche Unternehmen sind in den vergangenen Jahren dazu übergegangen, die Bezahlung ihrer Aufsichtsräte auf reine Festvergütung umzustellen. In der Vergangenheit waren variable Entlohnungen üblich, orientiert an der Dividende oder Ertragskennzahlen. Die...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht BaFin legt gegen Baader Bank nach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410836409&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.5.2024
sck München
– Die Baader Bank ist erneut ins Visier der Finanzaufsicht geraten.
Auf ihrer Internetseite teilt die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) mit, dass sie das Institut dazu verpflichtet hat, Verzögerungen bei Depotüberträgen abzuarbeiten. Die Ba...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin gibt in Bonn zwei Standorte auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410836415&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.5.2024
fir Frankfurt
– Die Finanzaufsicht BaFin zieht ihre Bonner Mitarbeiter am neuen Standort in der Justus-von-Liebig-Straße zusammen. Die Liegenschaften in der Graurheindorfer Straße und im Dreizehnmorgenweg werden den Plänen zufolge aufgegeben, wenn die dortigen Beschäftigten...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen begrüßen Bewegung für eID</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410836414&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.5.2024
wf Berlin
– Die Reaktivierung und Weiterentwicklung des staatlichen PIN-Rücksetzdienstes bei der eID-Funktion des Personalausweises wird in der Sparkassenorganisation DSGV begrüßt. Auch weitere Teile der Deutschen Kreditwirtschaft (DK) begleiten das Vorhaben wohlwollend ode...</description>
<pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moderner Arbeiten - BaFin zieht um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410869059&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>New Work mit Desk-Sharing in modernen Großraumbüros soll schon bald auch den Arbeitsalltag der Bonner BaFin-Mitarbeiter prägen.

Dazu zieht die Behörde, die bislang auf die beiden Bonner Liegenschaften in der Graurheindorfer Straße und im Dreizehnmorgenweg verteilten Mitarbeiter auf dem neuen Campus...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW will ESG-Berater werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410869057&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Bei der LBBW ist man dieser Tage mächtig stolz. Als erstes Geldhaus, so teilt es die Landesbank Baden-Württemberg mit, habe sie ein ESG-Dashboard entwickelt.

Bei diesem sollen Unternehmenskunden sehen können, wie sie im Vergleich zu anderen Unternehmen bei ESG-Themen stehen. Was einfach klingt, ist...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erstmals wieder mehr Mitarbeiter bei Sparkassen und Volksbanken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410869052&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Kostendruck, Filialsterben sowie die wachsende Popularität des Online- und Smartphone-Bankings zwangen die Sparkassen und Genossenschaftsbanken seit der Jahrtausendwende zu einem Abbau ihrer Mitarbeiter, der sich seit 2025 noch beschleunigt hat.

Umso erstaunlicher, dass nach Berechnungen des Analys...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese wertvollen Münzen sollten Sammler kennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410815051&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 12:34:36 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 12:34:57
Regelmäßig bescheinigen Studien und Umfragen den Deutschen ihre Liebe zum Bargeld. So geht aus einer Erhebung des Forschungs- und Beratungsinstituts des Handels (EHI) hervor, dass im Jahr 2022 59,4 Prozent aller Tra...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen und Volksbanken stellen erstmals seit Jahren mehr ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410815047&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 13:05:24 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 13:41:05
Nach vielen Jahren des Personalabbaus ist bei Sparkassen und Volksbanken die Zahl der Beschäftigten wieder gestiegen. Bei den Volks- und Raiffeisenbanken erhöhte sie sich per Ende 2023 um 850 auf 135.400, wie aus Za...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwirrung um Insolvenzverfahren in der Gröner Group</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410813183&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 13:35:48 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 13:35:48
Der Chef gab Entwarnung. „Sie sehen mich relativ gelassen”, sagte Christoph Gröner in einem Gespräch mit dem Handelsblatt am 10. April. Sicher, er habe schon „mehrere Villen in Südfrankreich und einige Porsche aus m...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So weit dürfen Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410810221&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 11:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 11:41:00
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Norderney Sylt bei den Immobilienpreisen abhängt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410780379&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-24 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-24 08:00:00
Einmal waren die Eheleute Blum im ostfriesischen Küstenort Bensersiel. Einmal und „nie wieder“. Beide genießen auf einer Bank ihr Kaltgetränk und schauen in die Sonne, die langsam im Meer verschwindet. Sie sitzen vo...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>