<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Immobilienfinanzierer blasen Trübsal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386680072&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.1.2024
tl Frankfurt
– Die in Deutschland tätigen Immobilienfinanzierer haben Ende 2023 wieder deutlich pessimistischer in die Zukunft geblickt als zur Jahresmitte. Die aktuelle Lageeinschätzung hat sich hingegen leicht verbessert. Insgesamt bewegen sich beide Indikatoren, also Erw...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mängel bei ESG-Regeln belasten Fondsgeschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386680077&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.1.2024
wbr Frankfurt
– Im ESG-Bereich erwartet die Commerzbank im Jahr 2024 eine Reihe wichtiger regulatorischer Entscheidungen. Wie aus einem Analystenbericht hervorgeht, rechnet das Haus mit der Fertigstellung der EU-ESG-Rating-Verordnung und erwartet, dass die Umstrukturierung ...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Vorgaben zu Kartellrecht bei Nachhaltigkeit greifen zu kurz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386680087&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.1.2024 Wenn Unternehmen ambitionierte Nachhaltigkeitsanstrengungen planen, dann kann es helfen, sich mit direkten Wettbewerbern darüber abzustimmen. Solche Absprachen können gegen das Kartellrecht verstoßen. Erste nationale Kartellbehörden stellen klar, welches Rechtsgut in dieser...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Macy’s ringt nach Aktivisten-Gebot um Einsparungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386680093&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.1.2024
xaw New York
– Der US-Kaufhausbetreiber Macy’s ringt mit einem Stellenabbau und Filialschließungen um eine höhere Kosteneffizienz. Wie aus einem am Donnerstag versandten Schreiben an Mitarbeiter hervorgeht, will die Einzelhandelskette insgesamt 2.350 Jobs streichen, Saisona...</description>
<pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rheinland-pfälzische Sparkassen kämpfen mit Immobilienflaute</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386702031&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Bürger in Deutschland schauen sorgenvoll in die Zukunft, das war die zentrale Botschaft des Sparkassenverbands Rheinland-Pfalz auf seiner heutigen Pressekonferenz.>

Inflation, Energiekosten und eine mangelhafte Fördersituation würden die Menschen stark verunsichern, sagte Verbandspräsident Thom...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Eigenheimabsatz fällt auf tiefsten Stand seit Mitte 2010</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386661464&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 15:56:36 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 15:56:36
Die US-Eigenheimverkäufe sind angesichts hoher Hypothekenzinsen auf den niedrigsten Stand seit August 2010 gefallen. Der Eigenheimabsatz sank im Dezember um 1,0 Prozent zum Vormonat auf eine Jahresrate von 3,78 Mill...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So rechnet sich eine Batterie für die Solaranlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386649025&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 12:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 12:45:00
Photovoltaikanlagen erfreuen sich großer Beliebtheit. Wer den selbst erzeugten Strom unabhängig von der Tageszeit nutzen möchte, muss ihn speichern.
Die Nachfrage nach Akkus, die das ermöglichen, wächst Jahr für Jah...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilieninvestor Stefan Haas: „Jetzt ein guter Einstiegszeitpunkt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386638266&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 09:57:52 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 09:57:52
Einer der bedeutenden deutschen Immobilieninvestoren blickt nach dem Krisenjahr 2023 optimistisch in die Zukunft. „Für uns ist jetzt ein guter Einstiegszeitpunkt“, sagt Stefan Haas. Der Geschäftsführer Real Estate b...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Elbtower-Projektgesellschaft meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386636291&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 08:52:33 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 11:11:22
Das bekannteste Bauprojekt des Immobilienunternehmers René Benko ist pleite. Die Projektgesellschaft für den Bau des Hamburger Elbtowers hat Insolvenz angemeldet. Noch im Laufe des Tages soll es dazu eine offizielle...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist ein Depot für Kinder eine gute Idee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386629919&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 06:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 06:18:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche heizen diesen Winter wieder mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628830&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:01:58

Anfang Dezember gab es in München rekordverdächtige Schneemengen. Trotzdem war nach Angaben des Deutschen Wetterdienstes der letzte Monat des Jahres 2023 im Langzeitvergleich deutlich zu warm. Die Monate davor mark...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bedingungen für Immobilienkäufer bessern sich etwas</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628829&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:03:02
Die Suche nach einer geeigneten Immobilie zum Kauf haben hierzulande zuletzt viele Verbraucher entnervt aufgegeben: Gestiegene Bauzinsen, hohe Kaufpreise und politische Unsicherheiten schreckten ab. Nun sei Besserun...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Plus bei Zwangsversteigerungen von Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628828&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:02:54
Zum ersten Mal seit Jahren ist die Zahl der Zwangsversteigerungen von Immobilien 2023 gestiegen. Deutschlandweit zählte der Fachverlag Argetra 12.332 dafür anberaumte Termine, ein Jahr zuvor waren es 12.077. Allerdi...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbändekritik: Staat treibt Mieten in die Höhe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628827&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:02:48
In Deutschland fehlen mehr als 912.000 Sozialwohnungen, so das Ergebnis einer Studie des Pestel-Instituts im Auftrag des Bündnisses „Soziales Wohnen“. Der Zusammenschluss aus Mieterbund, Baugewerkschaft sowie Sozial...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mini-Wohnungen sind begehrt und werden teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628826&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:02:09

Wer eine neue Wohnung sucht, hat in den vielen Städten mit angespanntem Wohnungsmarkt schlechte Karten. Das Angebot ist meist sehr überschaubar. Vor allem für diejenigen, die kurzfristig oder für einen begrenzten Z...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Investoren vom stabilen Urlaubsmarkt profitieren können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386628825&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-19 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-19 07:01:48

Kalter Wind, weite Strände und kaum Menschen – an den norddeutschen Küsten herrscht gerade Nebensaison. Vermieter, Verwalter und Putzdienste können also etwas durchatmen, bevor die Ferienhäuser und Ferienwohnungen ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>