<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Krise der Projektentwickler ist noch nicht vorbei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408530743&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise der deutschen Projektentwickler könnte sich länger hinziehen, als viele Marktkenner bislang vermutet haben. „Ich glaube, dass wir noch einige Pleiten sehen werden“, sagt Marcus Lingel, persönlich haftender Gesellschafter der Merkur Privatbank. Seiner Ansicht nach sind viele Probleme in der...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nicht einmal der Tod schützt vor dem Finanzamt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408530746&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Vor dem Finanzamt gibt es kein Entkommen – selbst der Tod schützt nicht vor Steuerzahlungen. Wenn Steuerpflichtig e sterben, gehen die steuerlichen Pflichten an ihre Erben über. Das kann sehr unangenehm sein, vor allem dann, wenn Verstorbene keine ordentliche Steuer-Buchführung hinterlassen, nachläs...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Automatischer Datenaustausch über Bankkonten verfassungsgemäß</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408530748&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein altbekanntes Sprichwort besagt „Über Geld spricht man nicht“. Genauso wünschen es sich viele Bürgerinnen und Bürger in Bezug auf ihre Finanzen. Gerade auch gegenüber Behörden wollen sie verhindern, dass Auskünfte ohne konkreten Anlass übermittelt werden. Mit Blick auf die Finanzbehörden bleibt d...</description>
<pubDate>Mon, 13 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum ein Münchener Bankchef weiter mit Bau-Pleiten rechnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408501942&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-12 10:14:59 letzte Aktualisierung: 2024-05-12 10:14:59
Die Krise der deutschen Projektentwickler könnte sich länger hinziehen, als viele Marktkenner bislang vermutet haben. Marcus Lingel, persönlich haftender Gesellschafter der Merkur Privatbank, formuliert es gar so: „...</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie weit Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen dürfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2408498839&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-12 08:59:21 letzte Aktualisierung: 2024-05-12 08:59:21
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>