<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Verdammt zum Investment Banking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405569196&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>E igentlich will die Deutsche Bank ja unabhängiger vom volatilen Investment Banking werden und ihre stabileren Geschäftsfelder stärken. Das sind vor allem die Corporate Bank mit dem Firmenkundengeschäft sowie das Asset- und Wealth Management. Nach dem ersten Quartal wird die Bank aber froh sein, das...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank auf Dreijahreshoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405569191&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Nach der Veröffentlichung der aktuellen Quartalszahlen hat die Aktie der Deutschen Bank ein Dreijahreshoch markiert. Offenbar eine Wette auf eine Belebung im Investment Banking, in dem die Deutsche Bank besser abschnitt als die Rivalin Barclays.
► Kommentar auf dieser Seite
► Bericht Seite 7...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Taxonomie steigert Wert von Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405569214&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.4.2024 
wbr Frankfurt 
– Ein grünes Gebäude hat bessere Chancen, am Markt spürbar höhere Preise zu erzielen. Das ist das Ergebnis einer Umfrage der Steuerprüfungsund Beratungsgesellschaft EY. Eine Übereinstimmung einer Immobilie mit den EU-Regeln der Taxonomie zahle sich demnach b...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Börse feiert die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405569212&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.4.2024
fir/lee Frankfurt
– Kurssprung trotz unspektakulärer Quartalszahlen: Die Aktie der Deutschen Bank hat am Donnerstag mit 16,66 Euro den höchsten Stand seit gut drei Jahren markiert. Wie das Institut bekannt gab, stieg der Gewinn vor Steuern in den ersten drei Monaten um 10% ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Peter Schneider sagt Sparkassen in Baden-Württemberg Ade</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405569218&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 26.4.2024
spe Stuttgart
– Zum Stabwechsel gibt es ein richtiges Tschingderassabum. Wenn Sparkassenpräsident Peter Schneider seine Amtsgeschäfte am 29. April an Matthias Neth, bisher Landrat des Hohenlohe-Kreises, übergibt, spielen in Stuttgart die Bürgerwache Mengen und die Bürgerweh...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405573981&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bundestagsdebatte
Scharfe Kritik an AfD
Wegen mutmaßlicher Kontakte nach Russland und China ist die AfD im Bundestag in heftige Kritik geraten. Der SPD-Innenexperte Dirk Wiese warf der AfD in einer Aktuellen Stunde "geheuchelte Vaterlandsliebe" vor. "Ist es vielleicht gar nicht das eige...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesen Sie in dieser Ausgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405573982&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Konflikte: Kriegshandlungen können gravierende Folgen für Natur und Umwelt haben. Das zeigt beispielsweise die Sprengung des Kachowka-Staudamms in der Ukraine. Ein Überblick Seite 5
Wohnen: Eine Grundfläche von nur 4,0 mal 4,20 Metern, 39 Quadratmeter Wohnfläche, Wohngefühl "Luxusjacht" - sind "Tiny...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klein, aber hoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405573995&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Christine Frischke
Um ein Ziel zu erreichen, mussten Menschen während der Corona-Pandemie mitunter kreativ werden. Toby Sichert hatte sich ein Grundstück im baden-württembergischen Rottweil gekauft. Die 400 Jahre alte Mühle darauf wollte er ausbauen lassen und auf Zeit vermieten. Ein gutes Geschäft,...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Müll sauber wird</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405574000&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Carsten Dierig
Die Zukunft der Müllverbrennung in Deutschland steckt in zwei Überseecontainern. Die stehen derzeit aufeinandergestapelt neben den großen Schornsteinen der Müllverbrennungsanlage (MVA) von EEW Energy from Waste am Stadtrand von Hannover. Verpackt ist darin ein Wirrwarr aus Technik, Le...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bestes Ergebnis für die Deutsche Bank seit 2013</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405552379&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Deutsche Bank hat mit ihrem am Donnerstag veröffentlichten Gewinn für das erste Quartal 2024 die Erwartungen übertroffen. Deutschlands größtes Kreditinstitut verdiente zwischen Anfang Januar und Ende März vor Steuern zwei Milliarden Euro, nach Steuern blieben 1,5 Milliarden Euro übrig. Analysten...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jetzt ist der beste Zeitpunkt für Immobilien“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405552385&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>maf.
MÜNCHEN. Es kann erhebliche Unterschiede zwischen Banken geben, die sehr stark am Immobilienmarkt engagiert sind. Ein Beispiel sind die beiden in München ansässigen Institute Merkur Privatbank und Deutsche Pfandbriefbank. Letztere hat deutlich unter den schwierigen Bedingungen am US-Markt für G...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax-Gewinner nach starkem Quartal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564474&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das starke Ergebnis ihrer Investmentbank-Sparte hat der Deutschen Bank den besten Jahresauftakt seit 13 Jahren beschert. Das Institut verdiente nach Steuern 1,275 Milliarden Euro, mehr als Analysten erwartet hatten. Höhere Gebühreneinnahmen, vor allem im Investmentbanking, glichen dabei niedrigere Z...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Effektive Investmentbanker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564489&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Befund ist nicht ganz neu, aber ein bisschen muss man sich noch daran gewöhnen: Der Deutschen Bank geht es wieder gut, gemessen an der Entwicklung des Börsenkurses sogar ziemlich gut.
In den vergangenen zwölf Monaten legte die Aktie des größten heimischen Geldhauses trotz des Debakels bei der IT...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank steigert Gewinn: „Bestes Ergebnis seit 2013“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564495&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank hat vor allem dank Geschäften ihrer Investmentbank zum Jahresauftakt deutlich mehr verdient, als Analysten im Vorfeld erwartet hatten. Der Vorsteuergewinn des Instituts stieg um zehn Prozent auf etwa zwei Milliarden Euro. Nach Steuern blieben dem Institut 1,275 Milliarden Euro, wie...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unruhe trotz Rekordgewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564503&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Commerzbank hat im vergangenen Jahr den höchsten Gewinn ihrer 154-jährigen Geschichte erzielt. Das Konzernergebnis stieg um 55 Prozent auf 2,2 Milliarden Euro. „Die Commerzbank hat sich positiv entwickelt, aber sie muss noch beweisen, dass dieser Trend nachhaltig ist“, sagt Klaus Nieding, Vizepr...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfirma Adler droht noch eine Restrukturierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564507&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Verluste der schwer angeschlagenen Immobiliengruppe Adler sind im vergangenen Geschäftsjahr weiter angewachsen: Das Unternehmen habe im Geschäftsjahr 2023 ein Minus von knapp 1,8 Milliarden Euro verzeichnet, gab Adler am Donnerstag bekannt. 2022 hatte der Verlust bei 1,7 Milliarden Euro gelegen,...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Kaum ein Markt zeigt sich so resistent“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564509&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein Haus am Meer oder gerne auch eine Wohnung mit Blick auf die Berge: Viele Menschen träumen von einer Ferienimmobilie. Sie ist Urlaubsdomizil und Kapitalanlage zugleich. Till-Fabian Zalewski, Chef von Engel & Völkers für Deutschland, Österreich und die Schweiz, sagt: „Kaum ein Markt zeigt sich so ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der Wohnungssuchen steigt stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564508&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Für viele Menschen wird es zunehmend schwieriger, eine neue Wohnung zu finden. So brauchen Mieter im Durchschnitt inzwischen länger als ein Jahr, um neuen Wohnraum zu finden. Das zeigt eine Umfrage des Portals Immoscout24. Die Studienergebnisse belegen, dass es für viele enorm kompliziert i...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer hat die Trendwende geschafft?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564510&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Gero Bergmann ist noch skeptisch. Der Präsident des Verbands der deutschen Pfandbriefbanken (VDP) erwartet nicht, dass der deutsche Immobilienmarkt 2024 seine Schwächephase in allen Segmenten bereits hinter sich lässt. Womöglich im zweiten Halbjahr werde jedoch bei den Wohnimmobilien eine Stabilisie...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Als Erblasser Gutes tun – so gelingt es</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405564524&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es gibt niemanden in der Familie, der bedürftig ist, erzählt Ralf Dürrwang (63) aus Mannheim dem Handelsblatt. „Daher haben mein Mann und ich einen Erbvertrag aufgesetzt, in dem steht, dass unser gesamtes Erbe nach unserem Ableben an die SOS-Kinderdörfer weltweit geht“, schildert er sein Vorhaben.
D...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank - Glückliche Fügung rettet Sewings Kostenziel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405586298&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Als das beste Ergebnis seit 2013 feiert Deutsche Bank-Chef Christian Sewing den Anstieg des Vorsteuergewinns im ersten Quartal um 10% auf 2 Mrd. Euro. Auch der den Deutsche Bank-Aktionären zurechenbare Nettogewinn kletterte um 10% auf knapp 1,3 Mrd. Euro.

Eine Punktlandung schaffte Sewing auch bei ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Bestes Ergebnis seit 2013“ : Deutsche Bank steigert Gewinn um 10 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405525100&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche Bank hat mit ihrem am Donnerstagmorgen veröffentlichten Gewinn für das erste Quartal 2024 die Erwartungen übertroffen. Deutschlands größtes Kreditinstitut verdiente zwischen Anfang Januar und Ende März vor Steuern 2 Milliarden, nach Steuern blieben 1,5 Milliarden Euro übrig. Analysten h...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank steigert Gewinn zum Jahresauftakt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405518325&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sparbemühungen und sprudelnde Erträge im Kapitalmarktgeschäft haben der Deutschen Bank zum Jahresauftakt einen Milliardengewinn beschert. Zugleich rüstet sich Deutschlands größtes Geldhaus für weitere Rückschläge im Markt für Gewerbeimmobilien sowie als Folge der IT-Pannen bei der Postbank. Das Mana...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurorte und Heilbäder setzen auf Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405518317&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die hessischen Heilbäder und Kurorte wollen in Zukunft einen Schwerpunkt ihrer Arbeit auf die Digitalisierung der Angebote setzen. Das sagte der Vorsitzende des Heilbäderverbands Hessen, der Bad Wildunger Bürgermeister Ralf Gutheil (SPD) anlässlich des Kurtages am Donnerstag in Bad Orb (Main-Kinzig-...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank mit Milliardengewinn im ersten Quartal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405512143&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutsche Bank hat trotz höherer Rückstellungen für mögliche Risiken zum Jahresauftakt 2024 ein Gewinnplus erzielt.
Der Vorsteuergewinn erhöhte sich in den ersten drei Monaten im Vergleich zum Vorjahresquartal um zehn Prozent auf etwas mehr als zwei Milliarden Euro, wie der Frankfurter Dax-Konzer...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oliver Behrens soll Chefaufseher der DWS werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405562928&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 20:12:53 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 20:12:53
Auf der Hauptversammlung der DWS am 6. Juni wird der Aufsichtsrat der DWS einen neuen Vorsitzenden wählen. Die Deutsche-Bank-Fondstochter schlägt den Aktionären dafür Oliver Behrens zur Wahl in den Aufsichtsrat vor....</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>D.i.i.-Vorstandschef wegen möglicher „Unregelmäßigkeiten“ beurlaubt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405550147&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 17:14:53 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 17:14:53
Der Vorstandschef des insolventen Immobilienunternehmens Deutsche Invest Immobilien AG (D.i.i.), Frank Wojtalewicz, muss mit sofortiger Wirkung gehen. „Bei Prüfungen im Zuge des Insolvenzverfahrens sind Unregelmäßig...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank – Keine Angst vor dem Investmentbanking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405537564&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 13:36:40 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 13:36:40
Der Befund ist nicht ganz neu, aber ein bisschen muss man sich noch daran gewöhnen: Der Deutschen Bank geht es wieder gut, gemessen an der Entwicklung des Börsenkurses sogar ziemlich gut.
In den vergangenen zwölf Mo...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So treiben grüne Schuldscheindarlehen die Transformation der Wirtschaft voran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405534824&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 12:33:35 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 12:33:35
Draußen vor dem Werk funkeln 7000 Solarpaneele im Sonnenlicht, drinnen verwandeln auf Effizienz getrimmte Maschinen aufbereiteten Plastikabfall in hochwertige Fußbodenbeläge: PVC-frei, recycelbar, CO2-arm hergestell...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Adler macht 1,8 Milliarden Euro Verlust, es droht eine neue Restrukturierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405532279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 12:07:59 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 12:07:59
Die Verluste der schwer angeschlagenen Immobiliengruppe Adler sind im vergangenen Geschäftsjahr weiter angewachsen: Das Unternehmen habe im Geschäftsjahr 2023 ein Minus von knapp 1,8 Milliarden Euro verzeichnet, gab...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Rüstungsaktie hat Potenzial?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405530292&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 11:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 11:35:00
Am 24. Februar 2022 ist das zuvor Undenkbare Realität geworden: ein großer Krieg in Europa. Der russische Angriff auf die Ukraine hat auch bequeme Ansichten zerstört. Aus Pazifisten wurden Befürworter militärischer ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweiter Dämpfer für die Banken bei der Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405518270&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 09:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 09:00:00
Die deutschen Sparkassen und Volksbanken müssen einen weiteren Rückschlag im Kampf um den Fortbestand ihrer speziellen, weitreichenden Einlagensicherungssysteme hinnehmen. Das EU-Parlament stimmte am Mittwoch für Än...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der Wohnungssuchen steigt stark – vor allem in einer Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405518269&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 08:39:51 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 08:39:51
Für viele Menschen wird es zunehmend schwieriger, eine neue Wohnung zu finden. So brauchen Mieter im Durchschnitt inzwischen länger als ein Jahr, um neuen Wohnraum zu finden. Das zeigt eine aktuelle Umfrage des Port...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baubranche verzeichnet im Februar mehr Aufträge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405516244&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 07:40:38 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 08:47:45
Die Baubranche in Deutschland hat im Februar mehr Bestellungen erhalten und mehr umgesetzt. Der Auftragseingang im Bauhauptgewerbe stieg preisbereinigt (real) gegenüber dem Vormonat Januar um 1,8 Prozent, wie das St...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Städten die Immobilien die Trendwende geschafft haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405516241&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 08:06:22 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 08:06:22
Gero Bergmann ist noch skeptisch. Der Präsident des Verbands der deutschen Pfandbriefbanken (VDP) erwartet nicht, dass der deutsche Immobilienmarkt 2024 seine Schwächephase in allen Segmenten bereits hinter sich läs...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax sinkt weiter – Deutsche Bank trotz gutem Ergebnis im Minus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405514895&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 07:27:52 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 09:57:33
Der Dax gibt nach Verlusten am Mittwoch auch am Donnerstag nach. Damit ist der Aufschwung des deutschen Leitindex zum Wochenstart passé. Der Auswahlindex der 40 größten börsennotierten Unternehmen liegt am Mittag be...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Bestes Ergebnis seit 2013“ – Deutsche Bank meldet Gewinnanstieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405509509&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 05:06:06 letzte Aktualisierung: 2024-04-25 05:06:06
Die Deutsche Bank ist dank florierender Geschäfte ihrer Investmentbank und der Umsetzung ihres Sparprogramms mit einem Gewinnanstieg ins Jahr gestartet.
Deutschlands größtes Geldhaus verdiente im ersten Jahresvierte...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>