<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Miese Stimmung beim Immobilienmanager</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385574612&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eine Bikinischönheit im überdimensionierten Champagnerglas, ein kubanischer Zigarrendreher oder Promirapper Kay One: Ralph Reinhold liebte es auf seinen Partys extravagant. 2019 feierte der Immobilienmanager in Ischgl eine mehrtägige Geburtstagsparty und lud zur „Omega Schinkennacht“. Auf dem Münche...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geopolitik Gefahr fürs eigene Depot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385574617&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description> 
Ein Begriff macht Karriere: geopolitisches Risiko. Eine der größten Gefahren, die unter diese Rubrik fallen, ist der eskalierende Nahostkrieg. Zuletzt griffen das amerikanische und britische Militär die vom Iran gestützten Huthi-Rebellen im Jemen an, nachdem diese Handelsschiffe im Roten Meer atta...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie Hochwasserschäden von der Steuer absetzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385574618&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>dpa
Vollgelaufene Keller, beschädigte Häuser, zerstörte Existenzen: Das neue Jahr hat für die vom Hochwasser betroffenen Regionen in Niedersachsen, Sachsen-Anhalt und Thüringen mit einer Katastrophe begonnen.
Nur 52 Prozent der Deutschen sind über eine Elementarschadenversicherung gegen derartige Sc...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin-Lizenz für Anycoin Direct</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385574621&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Angesichts des Comebacks von Kryptowährungen ist das Interesse an Kryptoverwahrlizenzen in Deutschland ungebrochen. Am Donnerstag gewährte die Finanzaufsicht Bafin Anycoin Direct und damit dem neunten Unternehmen eine entsprechende Lizenz.
Anycoin – ein niederländisches Unternehmen – ist damit berec...</description>
<pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>