<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Apple vs. Microsoft: Welche Aktie ist attraktiver?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389968023&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zunächst erging es beiden Konzernen ganz ähnlich: Als Microsoft am vergangenen Dienstag seinen Quartalsbericht bekannt gab und Apple am Donnerstag, rutschten die Aktien ins Minus – aber nur für kurze Zeit. Das Kaufinteresse kehrte schnell zurück. Microsofts Börsenwert liegt wieder über der Marke von...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Macht Geld uns zu schlechteren Menschen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389968026&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Über Geld spricht man nicht, heißt es. Trotzdem ist es in unserem Alltag ständig präsent. Einige sind besorgt im Hinblick auf ihre finanzielle Lage, für andere ist Geld nur Mittel zum Zweck. Doch Geld kann Menschen auch krank machen. Julia Pitters lehrt Finanzpsychologie an der Internationalen Unive...</description>
<pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Schub durch die Pandemie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389965426&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Ausstattung der deutschen Schulen mit digitalen Endgeräten – Laptops, Tablets oder Desktopcomputern – ist nach Auffassung des Verbandes Bildung und Erziehung (VBE) immer noch verbesserungsbedürftig. Die Corona-Pandemie habe zwar zu einem Digitalisierungsschub geführt, zugleich gebe es aber an je...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lehrerverband moniert fehlende Geräte für Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389941383&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach Einschätzung des Thüringer Lehrerverbands fehlen trotz des Digitalpakts immer noch digitale Endgeräte in den Schulen. «Das Personal tut, was es kann - aber wenn die Leitungen und Endgeräte nicht da sind, nützt auch die beste Aus- und Fortbildung nichts», sagte der Vorsitzende des Thüringer Lehr...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hilfe für den Wohnungsbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389933297&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wie es aussieht, wenn ein Boom zu Ende geht, bekommen die Deutschen seit rund zwei Jahren plastisch-drastisch vor Augen geführt. Rien ne va plus, nichts geht mehr, heißt es noch immer in weiten Teilen des Immobilienmarkts. Der jahrelange deutliche Anstieg der Immobilienpreise ist krachend zum Halten...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Speichersysteme Ihren Haushalt vor Stromausfall schützen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389928668&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 10:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 10:01:00
Fällt der Strom für eine längere Zeit aus, hat das enorme Folgen für viele Haushalte. Schlimmstenfalls sind Lebensmittel aus Kühlschrank und Gefriertruhe nicht mehr genießbar. Das Wasser bleibt beim Duschen kalt, da...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit spart Ressourcen und fördert das Image</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389922768&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 07:57:26 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 07:57:26
Der Rat und das Europäische Parlament haben sich am 14. Dezember 2023 auf die Corporate Sustainability Due Diligence Directive (CSDDD) verständigt. Die Direktive soll Mitgliedstaaten verpflichten, durch geeignete Re...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der jüngste EZB-Entscheid für Immobilien-Käufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389922759&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 08:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 08:01:00
Die Bauzinsen haben in den vergangenen Monaten eine auffällige Wende vollzogen. Sah es noch Ende Oktober so aus, als würden bald eher die fünf Prozent als die drei Prozent erreicht werden, ist mittlerweile eine deut...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum dieses Urteil für Immobilienerben viel Geld wert ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389922758&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 07:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 07:59:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie beim Baukredit bares Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389921896&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 08:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 08:14:00
Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Wahl der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierungskosten spar...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Eigentümer über die neue EU-Gebäuderichtlinie wissen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389920610&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 07:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 07:17:00
Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatte...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Förderungen Sie wieder beantragen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389919514&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 06:58:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 06:58:00
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum beeinflusst die EZB, wie teuer mein Haus ist?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389915423&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 05:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 05:53:00
Bis zu 5000 Euro pro Quadratmeter: Mit solchen Preisen muss rechnen, wer in München ein Haus bauen will. Dass der Hausbau in der bayerischen Landeshauptstadt besonders teuer ist, überrascht wohl kaum. Dass das Vorha...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommen Sie an die KfW-Förderung für das neue Heizungsgesetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389915422&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 05:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 05:40:00
Es gibt wieder Geld vom Staat: Eigentümer eines Einfamilienhauses, die ihre alte fossile Heizung gegen eine moderne Anlage auf energieeffizienter Basis austauschen wollen, können einen Antrag auf finanzielle Unterst...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die attraktivsten Sanierungsdarlehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2389905279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-05 02:23:38 letzte Aktualisierung: 2024-02-05 02:23:38
Doppelt verglaste Fenster, ein neues Bad, ein besser gedämmtes Dach oder gar eine Wärmepumpe: Irgendwann fällt bei jeder Immobilie die ein oder andere Renovierungsarbeit an. Angesichts steigender Energiekosten und d...</description>
<pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>