<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Börse honoriert Commerzbank-Kurs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183012&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
lee Frankfurt
Nach starken Quartalszahlen hat die Commerzbank-Aktie ihren Höhenflug fortgesetzt. Wie das Institut am Mittwoch mitteilte, legte das Konzernergebnis um rund 29% auf 747 Mill. Euro zu. Das ist nicht nur deutlich mehr als die Konsensschätzung der Analysten in Hö...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax markiert neues Allzeithoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183023&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
tom Frankfurt
Positiv aufgenommene Inflationsdaten aus den USA haben den deutschen Leitindex am Mittwoch auf ein neues Rekordhoch getrieben. Das Börsenbarometer kletterte bis auf 18.893 Zähler und ging mit einem Aufschlag von 0,8% bei 18.869 Punkten aus dem Handel. Das bish...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jugendliche brauchen „Stupser“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183030&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
fed Frankfurt
– Entscheidender Faktor, um jugendliche Kunden für Finanzdienstleistungen und Geldanlagen zu interessieren, sind niedrigschwellige Angebote. So lautet eine Schlussfolgerung einer Panel-Debatte über junge Kunden und Finanzbildung anlässlich des 22. Retail-Banke...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Comdirect spricht Gen Z mobil an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183028&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
fed Frankfurt
– Die Comdirect konzentriert ihre Ansprache junger Kunden auf Berührungspunkte in der mobilen Welt. „Was nicht mobil stattfindet, das findet in dieser Generation überhaupt nicht statt“, sagte Bereichsvorständin Sabine Schoon-Renné beim Retail-Bankentag der Bör...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aareal Bank bewältigt US-Lasten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183035&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
tl Frankfurt
– Die Aareal Bank ist erfolgreich ins erste Quartal gestartet. Das Konzernbetriebsergebnis legte im Vergleich zum Vorjahresquartal um 66% auf 103
Mill. Euro zu. Das war das beste Ergebnis seit 2018. Auf die Bank entfielen 92 Mill.
Euro. Die auf 83 (i.V. 32) Mil...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne Finanzierungen für klimaneutralen Strom gefragt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183037&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
Der Umbau des Energiesystems hin zur Klimaneutralität ist im vollen Gange. Bis 2030 soll in Deutschland 80% des erzeugten Stroms aus erneuerbaren Energien stammen. Um sicherzustellen, dass diese grüne Energie, dort genutzt werden kann, wo sie gebraucht wird, muss der Ausbau...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Investitionschancen für Institutionelle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409183039&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.5.2024
Die Energiewende ist in vollem Gange und eines ihrer zentralen Ziele in Europa und insbesondere in Deutschland ist der Ausbau erneuerbarer Energiequellen wie Wind, Sonne und Biomasse. Deutschland hat in diesem Bereich große Fortschritte gemacht: Der Anteil der erneuerbaren ...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409195085&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Neue Bundeswehr-Kampfdrohne
Heron TP absolviert Erstflug
Die Bundeswehr-Kampfdrohne des Typs Heron TP hat am Mittwoch ihren Erstflug über Norddeutschland absolviert. Der Kommandeur des Luftwaffentruppenkommandos, General Günter Katz, sprach von einem „beispiellosen Quantensprung in Euro...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Für nachhaltigere Städte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409177802&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>pik.
Frankfurt. Große soziale Veränderungen bringen ein verändertes städtebauliches Leitbild mit sich.
Auch der Wandel zu einer nachhaltigen Gesellschaft werde einen solchen Blickwechsel erfordern, sagte die Architektin Barbara Ettinger-Brinckmann in einem Vortrag auf dem Vordenker Forum 2024 des Fi...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank-Aktie klettert auf höchsten Kurs seit 2012</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409177815&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham. Frankfurt. Nach dem Rekordjahr 2023 ist der Commerzbank auch der Start in das Jahr 2024 gut gelungen. Das Kreditinstitut übertraf mit seinen am Mittwochmorgen veröffentlichten Quartalszahlen die Gewinnerwartungen der Analysten und steckte sich noch höhere Ziele für dieses Jahr. So erhöhte der V...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank Der höchste Gewinn seit 13 Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409191286&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Solche sogenannten Open-Source-Modelle gibt es zwar schon, beispielsweise von Mistral und Silo, aber eben nicht in Sprachen wie Lettisch, Litauisch und Maltesisch. „Wir sollten auch Länder wie Malta, Lettland oder Portugal in die Lage versetzen, ihr eigenes, für ihre Sprache bestes Modell zu bauen“,...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409191301&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Millionen für Luxusuhren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409191303&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Als die Mitarbeiter des Auktionshauses Christie’s am Dienstag die Preise von acht Uhren und einer Uhrenschachtel aus der Sammlung des siebenfachen Formel-1-Weltmeisters Michael Schumacher zusammengezählt hatten, standen unter dem Strich 3.960.300 Franken (rund vier Millionen Euro). Das teue...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Früher war er ein Teamspieler“: Das sagen Konzern-Insider über den Deutsche-Bank-CEO Christian Sewing</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409167606&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Deutsche Bank erfährt einen Aufschwung, auch ihre Aktie läuft derzeit gut. Dadurch wird die Position von Vorstandschef Christian Sewing gestärkt. Es scheint, als ginge nichts mehr ohne Sewing – das könnte aber auch zum Risiko werden. Das Unternehmen will moderner werden und hält an strengen Kost...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank : Der Staat als Banker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409179457&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Seit der Zinswende der Europäischen Zentralbank ist die Commerzbank kaum wiederzuerkennen. Das Kreditinstitut übertrifft seit Sommer 2022 fast jedes Quartal die Gewinnprognosen und treibt damit den Aktienkurs in lange kaum für möglich gehaltene Höhen. Das ist natürlich auch ein Verdienst des zum Jah...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Quartalszahlen: Commerzbank besser als erwartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409142204&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach dem Rekordjahr 2023 ist der Commerzbank auch der Start in das Jahr 2024 gut gelungen. Das Kreditinstitut übertraf mit seinen am Mittwochmorgen veröffentlichten Quartalszahlen die Gewinnerwartungen der Analysten und steckte sich noch höhere Ziele für dieses Jahr. Der Vorstandsvorsitzende Manfred...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank mit bestem Quartal seit 13 Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409140704&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach dem besten Quartal seit dem Jahresauftakt 2011 sieht sich die Commerzbank auf Kurs zum angepeilten Rekordgewinn im laufenden Jahr. «Wir sind mit viel Schwung ins neue Jahr gestartet. Das starke Kundengeschäft und das sehr gute Ergebnis im ersten Quartal bestärken uns in unserem Ziel, den Gewinn...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkauf: Welche Lagen trotz Krise weiterhin attraktiv sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409159710&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 12:15:55 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 12:31:11
Mehr als ein Jahrzehnt kannten die Preise am Immobilienmarkt nur eine Richtung: nach oben. Doch seit 2023 hat sich einiges am Markt getan. Steigende Baukosten, rasant kletternde Zinsen und hohe Inflation haben den B...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>China prüft offenbar Erwerb unverkaufter Immobilien zur Eindämmung der Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409146181&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 09:27:12 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 09:27:12
China erwägt einem Medienbericht zufolge, die heimische Immobilienkrise mit dem Erwerb von unverkauften Wohnungen durch seine Regionalregierungen einzudämmen. Der Staatsrat sammle derzeit Rückmeldungen von verschied...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>PBB soll Riesenportfolio-Verkauf mit Blackstone verhandeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409144931&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 08:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 08:30:00
Kurz nach Amtsantritt des neuen Vorstandschefs erzielt der Immobilienfinanzierer Deutsche Pfandbriefbank (PBB) wieder einen Gewinn. Trotz der anhaltenden Krise bei Büro- und Gewerbeimmobilien verdiente die Bank im e...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei deutsche Aktien gehören zu den Top-Picks der Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409141661&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 07:26:56 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 07:26:56
Seit bald 18 Jahren pflegen die Analysten der UBS eine Liste mit ihren Top-Picks. Das sind die Aktien aus dem Bereich der kleinen und mittelgroßen Unternehmen, bei denen die Experten der Schweizer Großbank das meist...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnkonzern LEG schürt Optimismus – Preise fallen nicht mehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409138998&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 06:31:25 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 06:31:25
Deutschlands zweitgrößter Immobilienkonzern LEG Immobilien schürt Hoffnungen auf eine baldige Erholung der Kaufpreise am deutschen Wohnungsmarkt. Die LEG schließe sich der Auffassung zahlreicher Branchenexperten und...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht prüft massenhaften Verkauf von Zertifikaten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409138995&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 13:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 13:15:00
Die Finanzaufsicht Bafin kündigt an, den massenhaften Verkauf von Zertifikaten durch Sparkassen und Genossenschaftsbanken zu untersuchen. „Wir nehmen dieses Thema ernst und schauen das natürlich an“, sagte Bafin-Che...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank fährt höchsten Gewinn seit 13 Jahren ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409136617&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-15 05:24:01 letzte Aktualisierung: 2024-05-15 06:08:47
Die Commerzbank ist dank der nach wie vor hohen Zinsen und eines starken Firmenkundengeschäfts mit einem deutlichen Gewinnplus ins Jahr 2024 gestartet. Das Konzernergebnis stieg im ersten Quartal um 29 Prozent auf 7...</description>
<pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>