<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Alternative Finanzierer verdrängen Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397848339&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die bisher in der Immobilienfinanzierung dominierenden Banken erhalten immer stärkere Konkurrenz durch alternative Quellen, beobachtet Andrew Radkiewicz von PGIM Real Estate.
► Im Gespräch Seite 7...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB will bald über Rückzug aus der Flugzeugfinanzierung entscheiden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397848356&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.3.2024 Die Nord/LB steht kurz vor einer Entscheidung über die Zukunft ihres Geschäfts mit Flugzeugfinanzierungen. Vorstandschef Jörg Frischholz teilte am Freitag in der Bilanzpressekonferenz der Landesbank in Hannover mit, man befinde sich „in einem weit fortgeschrittenen Prozess“...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord LB schafft höchsten Gewinn seit 2015</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397830358&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham. 
FRANKFURT. Nach dem höchsten Gewinn seit acht Jahren steht die Norddeutsche Landesbank in Hannover vor einem wohl nur scheinbar ruhigen Jahr. Der Vorstandsvorsitzende Jörg Frischholz will weiter „profitabel wachsen“, erwartet aber wegen der nach seiner Prognose ab dem zweiten Quartal sinkenden...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo gibt es denn altruistische Immobilienmakler?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397830410&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Marie Darrieussecq hat die Gabe, beiläufig Kontinuitäten herzustellen. „Das Meer von unten“ führt mehrere Vorgänger fort, und es überrascht, wie der Roman es tut. Der Leser kennt Rose Goyenetche aus „Prinzessinnen“: Dort ist sie die beste Freundin der Hauptfigur Solange, die im baskischen Dorf Clève...</description>
<pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzexpertin Jessica Schwarzer verrät ihre "goldenen Regeln" der Geldanlage - und warum zwei ETFs erst mal reichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397792873&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Jessica Schwarzer, eine der bekanntesten Finanzexpertinnen, gibt in ihrem neuen Buch Börsentipps für Anfänger und Fortgeschrittene. Die Finanz-Journalistin bezeichnet sich selbst als großen Fan von ETFs. Daher investiere sie fast nur noch in Fonds und meide Anlagen in Einzelaktien Ihrer Erfahrung na...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB - Warum Frischholz mit Aussicht auf Dividende winkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397867315&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Er wolle die Bank in Richtung Ausschüttungsfähigkeit bewegen, kündigte Nord/LB-Chef Jörg Frischholz auf der Bilanz-PK an.

2023 hat sich das Konzernergebnis v. St. auf 271 Mio. Euro mehr als verdoppelt (+161%). Auch der Nettogewinn stieg kräftig um 152% auf 224 Mio. Euro. Für die Ausschüttung einer ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord LB schafft höchsten Gewinn seit 2015</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397817338&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach dem höchsten Gewinn seit acht Jahren steht die Norddeutsche Landesbank in Hannover vor einem wohl nur scheinbar ruhigen Jahr. Der Vorstandsvorsitzende Jörg Frischholz will weiter „profitabel wachsen“, erwartet aber wegen der nach seiner Prognose von dem zweiten Quartal an sinkenden Leitzinsen d...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB will Flugzeugkredite loswerden: Auf der Zielgeraden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397812784&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach dem Rückzug aus der Schiffsfinanzierung will sich die Norddeutsche Landesbank (NordLB) auch aus dem schwachen Geschäft mit Flugzeugkrediten verabschieden. Die Landesbank von Niedersachsen und Sachsen-Anhalt sei «in fortgeschrittenen Gesprächen» mit Interessenten über einen möglichen Verkauf des...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia schreibt Rekordverlust von über sechs Milliarden Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397793789&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Krise auf dem Immobilien-Markt hat den Branchenprimus Vonovia tief in die roten Zahlen gerissen. Der Bochumer Konzern verbuchte nach massiven Abwertungen seiner Immobilien im vergangenen Jahr einen Rekord-Verlust von rund 6,7 Milliarden Euro, wie er am Donnerstag mitteilte. Konzernchef Rolf Buch...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia kann die Immobilienkrise abhaken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397820482&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 15:50:23 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 15:50:23
Deutschlands größter Wohnkonzern Vonovia zeigt eine erstaunliche Krisenresistenz – trotz milliardenschweren Abwertungen der Immobilienbestände, trotz des notwendigen Verkaufsprogramms und trotz der steigenden Zinsen...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schock für One-Group-Anleger – Wunsch-Sachwalter lehnt Mandat ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397817317&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 15:36:51 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 15:36:51
Nachdem die erste Firma aus dem Reich der One Group Insolvenz angemeldet hat, überschlagen sich die Ereignisse bei dem Hamburger Immobilienfinanzierer. Die SC Finance Four Gmbh (SCFF), die deutschen Anlegern 275 Mil...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So schützen sich Anleger vor dem Starkult um Warren Buffett</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397817312&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 15:10:56 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 15:10:56
„Dies ist die Geschichte des größten Investors aller Zeiten“, sagt der Tiktoker Niko.lois in seinem Video über Warren Buffett. Und das ist nur einer von unzähligen Videoschnipseln über Buffett. Auf Tiktok, einer Pla...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Immobilien reich werden kann jeder, meint immo.tommy</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397817307&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 15:09:04 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 15:09:04
Wer zu Europas größtem Immobilien-Influencer will, der muss an einer tristen Durchgangsstraße im Stuttgarter Westen, gegenüber vom Finanzamt, rechts durch eine marode Unterführung an einer Parkplatzschranke vorbei, ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So macht ein Unternehmen Millionen mit Porridge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397817305&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 15:36:06 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 16:08:58
Vor zehn Jahren erlitt Leandro Burguete einen Schock, dessen Ausmaß sich kaum übertreiben lässt. Er war in Frankreich aufgewachsen, schätzte gutes Essen. Nun stand er in Berlin in einer dieser Bäckereien zur Selbstb...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Tipps gelingt’s</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397814554&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 13:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 13:59:00
„Am Ende ist Börse einfach“, sagt Fondsmanagerin Gabriele Hartmann. Sie berichtet, dass es ihr Sohn in der sechsten Klasse einmal auf den Punkt gebracht hat: „Er hat mich gefragt: ‚Mama, was ist eigentlich an deinem...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So rüstet sich die ING gegen digitale Rivalen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397814553&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 13:49:29 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 13:49:29
Die ING Deutschland will die Hürden für eine Kreditentscheidung deutlich senken. „Wir wollen künftig mehr Kreditentscheidungen sofort treffen und zwar ohne, dass Kunden uns dazu Unterlagen einreichen müssen“, sagt d...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauskäufer durch Eigenleistung bares Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397814551&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 13:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 13:40:00
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia beendet interne Untersuchung nach Korruptionsverdacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397812617&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 13:22:52 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 13:22:52
Deutschlands größter Immobilienkonzern Vonovia hat seine Untersuchungen mutmaßlicher Betrugsfälle durch ehemalige Beschäftigte beendet. Die internen Untersuchungen seien abgeschlossen, sagte Vonovia-Chef Rolf Buch a...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397812614&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 13:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 13:30:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen, bevor man überhaupt ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Platzsparendes Protzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397811168&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 12:38:56 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 12:38:56
In Berlin-Mitte, wenige Meter entfernt von Spree und Museumsinsel, steht das umstrittene Bauprojekt „Am Tacheles“. In einer der letzten größeren Baulücken Berlins sind neue Gewerbe- und Wohnflächen entstanden. Im So...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Lehren, die Mieter und Anleger aus den Vonovia-Zahlen ziehen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397808498&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 12:06:28 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 12:06:28
Die Börse fällte ihr Urteil wie gewohnt schnell und hart: Der Aktienkurs des Dax-Konzerns Vonovia fiel am Freitagmittag um fast sieben Prozent, nachdem der größte Wohnungskonzern Deutschlands am Vorabend seine Jahre...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was bekommen Mieter und Käufer für 1200 Euro im Monat?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397803227&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 10:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 10:41:00
In rund der Hälfte der deutschen Großstädte bekommen Wohnungssuchende für 1200 Euro im Monat derzeit etwa die gleiche Wohnfläche für eine Miet- wie für eine Eigentumswohnung. Zu diesem Ergebnis kommt eine Untersuchu...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Steuerlast für Immobilienkäufer nun sinkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397800144&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 10:14:46 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 10:14:46
Österreich macht es vor. Die Regierung in Wien beschloss vor wenigen Tagen, sämtliche staatliche Nebenkosten beim Immobilienerwerb für Erstkäufer für zwei Jahre zu streichen, um den Wohnungsbau anzukurbeln. „Warum n...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei welchen 15 Aktien sich noch der Einstieg lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397800143&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 10:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 10:38:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zehn Prozent Frauen in den Vorständen als Ziel – bloß oder immerhin?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397797527&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 10:05:03 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 10:05:03
Die deutschen Sparkassen haben sich für den Anteil von Frauen in den Vorständen eine Zielquote gegeben. Bis 2027 soll jeder zehnte Vorstandsposten durch eine Frau besetzt sein. Sparkassenpräsident Ulrich Reuter betr...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese fünf Aktien sorgen hauptsächlich für neue Dax-Rekorde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397796615&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 09:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 09:29:00
Er steigt und steigt und steigt. Der Dax hat seit seinem Zwischentief Ende Oktober rund 21 Prozent zugelegt. In diesem Jahr hat der deutsche Leitindex bereits zahlreiche neue Rekordstände markiert – erneut an diesem...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB erwartet Gewinnrückgang – und eine Trendwende bei Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397794591&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 08:16:51 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 10:57:23
Die Norddeutsche Landesbank (NordLB) profitiert von den gestiegenen Zinsen und dem Ausbau ihres Geschäfts. Der Vorsteuergewinn hat sich im vergangenen Jahr mehr als verdoppelt auf 271 Millionen Euro, wie das Hannove...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer zahlt den Heizungstausch – Mieter oder Vermieter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397793327&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 08:41:26 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 08:41:26
Seit Januar soll das Gebäudeenergiegesetz (GEG) die Weichen für die Wärmewende in Deutschland stellen. Noch gelten lange Übergangsfristen für die Umstellung auf eine nachhaltige Heiztechnologie. Doch perspektivisch ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So treibt Albtraum-Investor Whitefield Immobilienfirmen in den Ruin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397791144&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 06:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 06:41:00
Der Aufzug ist defekt, Ratten huschen durch den Keller, der Eigentümer ist seit Wochen nicht erreichbar. Für Badegül Elmas und ihre Nachbarn ist das Leben als Mieterin der Omega AG im Mainzer Stadtteil Finthen eine ...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der EZB-Entscheid für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397791143&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 07:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 07:06:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Preise für Eigenheime im Februar weiter rückläufig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397773164&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 02:58:24 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 02:58:24
Die Preise für neue Eigenheime in China sind im Februar den achten Monat in Folge gesunken. Wie aus offiziellen Daten des Nationalen Statistikamts (NBS) am Freitag hervorging, fielen die Preise für neue Wohnungen im...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherschützer warnen vor Influencer-Werbung für riskante Geldanlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397773162&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-15 02:08:02 letzte Aktualisierung: 2024-03-15 02:08:02
Deutschlands oberste Verbraucherschützerin Ramona Pop fordert, Influencern Werbung für Anlageprodukte des grauen Kapitalmarkts in den sozialen Medien zu verbieten. Für Verbraucher sei „schwer einschätzbar, ob ein An...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mangelnde Digitalisierung bei KYC-Prozessen belastet deutsche Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397559991&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Alexander Hase
Wenn man einen konkreten Blick auf die Position Deutschlands bei der Digitalisierung der Finanzwirtschaft vor einem internationalen Hintergrund wirft, dann ergeben sich spezifische Unterschiede. Fakt bleibt: Die hiesige Finanzwirtschaft ist robust aufgestellt. Deutsche Banken verfügen...</description>
<pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>