<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mit Immobilien auch soziale Ziele verfolgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242753&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Leitartikel Seite 2...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bezahlbares Wohnen schlägt Rendite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242762&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Sozial ist eigentlich jede Immobilie. Sie betrifft das gesellschaftliche Zusammenleben, so eine Definition. Aber soziale Ziele zu definieren und gar zu operationalisieren, um sie dann konkret umzusetzen und sich daran messen zu können, das fällt schon sehr viel schwerer. Und es geht um Zielkonflikte...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bewertungen zyklischer Assets bereits ausgereizt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242767&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.6.2024
wrü Frankfurt
„Wir halten die Bewertungen einiger zyklischer Vermögenswerte für ausgereizt und sehen daher nur begrenzten Renditespielraum“, erklärt Paul Jackson, Global Head of Asset Allocation Research von Invesco, in seinem aktuellen Marktausblick. „Auch könnte die Volat...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investitionen in Immobilien bergen wieder große Chancen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242777&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.6.2024
Noch halten sich Investoren bei Immobilien zurück wegen des schwierigen Finanzierungsumfelds und der attraktiven Renditen alternativer Anlagen. In den Portfolios bremst auch der Denominator-Effekt:
Immobilien sind aufgrund der zinsinduzierten Korrekturen bei Anleihen oftmal...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Sparkassen haben da keine Kompetenz“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242772&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Trotz aller Nachhaltigkeitsbekenntnisse leisten Banken und Sparkassen nicht den erforderlichen Beitrag, damit Deutschland seine Klimaziele erreichen kann. Diese Meinung vertritt der ausgebildete Banker und Finanzierungsberater Jonas Klose.
Börsen-Zeitung, 22.6.2024
■ Herr Klose, Sie sagen, Banken mü...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreisrutsch geht Ende entgegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416242783&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.6.2024
ba Frankfurt –
 Die Preise von Wohnimmobilien in Deutschland setzen ihren Sinkflug fort: Nachdem sie schon im vergangenen Jahr so kräftig wie noch nie nachgegeben haben, verbilligten sich Immobilien auch in den ersten drei Monaten dieses Jahres. Experten erwarten allerdings...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank wagt mehr Autonomie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416274437&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Deutsche Bank reduziert die Zahl ihrer externen Berater drastisch. Privatkunden-Vorstand Claudio de Sanctis will damit Kosten sparen, erklärte er gegenüber der "Financial Times".

Die Rückführung der Beratungsleistung um satte 70% ist bis Ende 2024 angesetzt, was einen zweistelligen Millionen-Be...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steinhaus-Webb hofft auf nachhaltige Stimmung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416212888&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bibiana Steinhaus-Webb bezeichnet die Stimmung während der Fußball-Europameisterschaft als Glücksfall. «Der Sport zeigt, wie internationale Begegnung gehen kann und dass Konflikte in aller Fairness ausgetragen werden können», sagte die 45-Jährige dem «Tagesspiegel» (Freitag). Steinhaus-Webb fungiert...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sinkflug der Immobilienpreise setzt sich fort</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416203564&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Preise für Häuser und Wohnungen in Deutschland sind zu Beginn des laufenden Jahres weiter gefallen. Wohnimmobilien waren im ersten Quartal im bundesweiten Schnitt 5,7 Prozent billiger als im Vorjahresquartal, wie das Statistische Bundesamt anhand vorläufiger Zahlen in Wiesbaden mitteilte. Im Ver...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum für Käufer nun der richtige Zeitpunkt sein kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416213285&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 10:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 10:27:00
Der Umbau des Stadions, in dem die EM-Spiele stattfinden und der VfB Stuttgart seine Bundesliga-Partien austrägt, ist für 140 Millionen Euro fertig geworden. Und auf dem direkt angrenzenden, 22 Hektar großen Areal d...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Lagen bieten neue Chancen für Investoren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416213284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 10:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 10:22:00
Der Club „Meinburk“ war lange Jahre eine der angesagtesten Party-Locations in München. Die Gästeschar in dem ehemaligen Küchenstudio in der Maxvorstadt war exklusiv, der Champagner floss angesichts eines Ausschankve...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Aktien und ETFs investieren Sie in den Weltraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416210894&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 10:05:09 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 10:05:09
Die meisten Menschen denken bei der Raumfahrt an Raketenstarts und Satelliten. Die gibt es auch noch, sagt Björn Hagemann, Senior Partner bei der Beratungsgesellschaft McKinsey: „Aber der Wirkungsgrad der weltraumba...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier stehen die teuersten Immobilien Deutschlands</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416205535&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 07:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 07:49:00
Das teuerste deutsche Immobilienangebot steht derzeit auf Sylt. Eine reetgedeckte Villa in Alleinlage bei Kampen wird derzeit beim Immobilienportal Immoscout24 für 15,5 Millionen Euro angeboten. Interessenten bekomm...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise sinken 2024 weiter – 9,7 Prozent Rückgang in Metropolen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416204295&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 07:19:21 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 07:19:21
Die Krise auf dem deutschen Immobilienmarkt ist noch nicht ausgestanden. Die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland sind laut Daten des Statistischen Bundesamts im ersten Quartal 2024 erneut gefallen. Sie gingen d...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solaranlage auf Baudenkmal – Ein Überblick über die Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416193620&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 04:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 04:10:00
- Lange herrschte die Auffassung vor, dass Solaranlagen auf oder an denkmalgeschützten Gebäuden nicht installiert werden sollen.
- Mittlerweile hat die Politik dem Ausbau von Anlagen erneuerbarer Energien Vorrang ei...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Menschen, mehr Rentner und die Folgen für den Wohnungsmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416185929&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 04:00:00
2045 leben rund 85,5 Millionen Menschen in Deutschland. Das entspricht einem Plus von etwa 800.000 Personen beziehungsweise 0,9 Prozent im Vergleich zu 2023. Das zeigt die am Mittwoch veröffentlichte Bevölkerungspro...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie das Homeoffice Städte und Quartiere verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416185928&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 04:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 04:06:00
Das Arbeiten im Homeoffice hat sich etabliert – mit Folgen für Quartiere und Stadtzentren. Kommen Beschäftigte seltener ins Büro, kaufen sie weniger in den umliegenden Geschäften ein und sorgen seltener für Umsatz i...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Regularien erschweren den Bau von Häusern aus Holz immer noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416185923&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-21 04:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-21 04:04:00
Das „Roots“ in Hamburg gilt als Vorzeigeprojekt. Mit 65 Metern ist es das höchste Holzhochhaus Deutschlands und ein Beispiel dafür, was beim Holzbau möglich ist. Das Gebäude mit 19 Geschossen bietet Platz für 181 Wo...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>