<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>CHINA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614707&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Chinas Regierung lässt ein als „historisch“ bezeichnetes Belebungsprogramm für den Immobilienmarkt vom Stapel. Bei näherem Hinsehen verheißt die Aktion allerdings keine echte Wende.
► Im Blickfeld Seite 3...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>AfD-Dilemma der Sparkassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614715&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Mit den bevorstehenden Kommunalwahlen in Ostdeutschland droht den Sparkassen eine größere Zahl an AfD-Politikern in die Verwaltungsräte gespült zu werden. Ein Sturm der AfD auf Rathäuser und Kommunalparlamente ist Prognosen zufolge zu erwarten, was sich dann auch in der Zusammensetzung der Kontrollg...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Peking predigt einen Ausweg aus der Immobilienkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614719&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Wohnungen sind zum Leben und nicht zum Spekulieren da. Das programmatische Bonmot des chinesischen Präsidenten Xi Jinping zum parteipolitisch gewünschten Wesen des chinesischen Häusermarktes ist auch über die ersten Jahre der Immobilienkrise im Reich der Mitte aufrechterhalten worden. Nun aber ist e...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>61-Mill.-Euro-Panne hinterlässt Spuren im Handel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614723&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.5.2024
jsc Frankfurt
Das gehebelte Wertpapier mag etwas für Spekulanten sein, wird aber im Frankfurter Xetra-Handel kaum gehandelt. Der „Wisdom Tree Natural Gas 3x Daily Short“, der einen Index auf Gas-Futures gegenläufig um den Faktor 3 nachzeichnet, wechselt an den meisten Tagen...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin mahnt Banken zur Vorsorge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614729&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.5.2024 stitute hätten die Vergabestandards verschärft. Doch es bleibe Raum für mehr Vorsorge, wie er andeutet. „Aktuell verkünden sie noch Rekordergebnisse“, schreibt er über Banken. „Die beste Voraussetzung dafür, sich jetzt zu wappnen.“
Die gewerbliche Immobilienfinanzierung erw...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Fonds werden zu Ladenhütern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614726&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Laut BVI haben nachhaltige Fonds von Januar bis März Nettoabflüsse in Höhe von 3,3 Mrd. Euro verbucht. Der Branchenverband vermutet einen Zusammenhang mit der Abfrage der Nachhaltigkeitspräferenz im Beratungsgespräch. In der Kritik steht auch die Klassifizierung nach der Offenlegungsverordnung.
Börs...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kleine Immobilienfirmen bleiben im Krisenmodus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410614745&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.5.2024 hek Frankfurt – Die Hoffnung auf weitere Zinsrückgänge, die absehbare Stabilisierung der Bewertungsansätze und die Belebung der Transaktionsmärkte geben führenden deutschen Immobiliengesellschaften gerade aus dem Wohnungsbereich Auftrieb. Die für den hochgradig kapitalinten...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410631828&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bundespräsident
Steinmeier sieht „härtere Jahre“
Zum 75. Jahrestag des Grundgesetzes hat Bundespräsident Frank-Walter Steinmeier die Menschen in Deutschland auf schwierigere Zeiten eingestellt und zugleich ihren Willen zur Selbstbehauptung beschworen. Bei einem Staatsakt in Berlin rief ...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bankenwelt nimmt Abschied von „Mister Finanzplatz“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410631883&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
Im Juni 1999 war Rolf-Ernst Breuer für kurze Zeit auf dem Gipfel angekommen. Mit dem Vollzug der im Vorjahr angekündigten Übernahme des US-Instituts Bankers Trust avancierte die von ihm damals seit zwei Jahren als Vorstandssprecher geführte Deutsche Bank für einen Moment zum größten G...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das Homeoffice befeuert die Büroqualität“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410610700&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In der Tat gibt es in Amerika eine niedrigere Büropräsenz, das gilt auch aktuell für Europa. Aber es macht einen Unterschied, ob ich moderne, zeitgemäß ausgestattete Büroobjekte in sehr guten Lagen habe, die den ESG-Kriterien für Umwelt, Soziales und guter Unternehmensführung entsprechen – oder eben...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was den Hauskauf leichter macht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410610697&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Mit der Zinswende haben viele in Deutschland ihren Traum vom Haus erstmal auf Eis gelegt. Doch die Aussicht auf Zinssenkungen und der Rückgang des Effektivzinses haben dazu geführt, dass sich zuletzt wieder mehr Menschen für den Kauf einer eigenen Immobilie entschieden haben. „Die Stimmung am Immobi...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stadt alt denken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410610694&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>In einer Welt von Abertausenden Bauvorschriften und ökonomischen Zwängen kommen einem Städte mit mittelalterlichem Kern wie von einem anderen Planeten vor: Häuser in verschiedenster Ausrichtung zueinander, mit verschiedenen Höhen und kleinen Gässchen, die sich labyrinthartig hindurchschlängeln und s...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410610705&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine Frist zur Vertragserfüllung ist angemessen, wenn sie es dem Auftragnehmer ermöglicht, die vertraglichen Leistungen unter größtmöglicher Anstrengung zu erbringen. Nach Verzögerungen im Bauprozess setzte der Auftraggeber dem Auftragnehmer eine Frist von fünf Kalendertagen zur Fertigstellung der A...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Älteren Hochhäusern droht Leerstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410610703&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer von oben auf die Stadt blicken will, muss am meisten zahlen. Und dafür haben die Banken, andere Finanzdienstleister und größere Kanzleien immer noch genug übrig. In Frankfurt können deren Angestellte in den höchsten Büros des Landes arbeiten und bekommen dafür mit weiteren Neubauten in den nächs...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auffanglösung für Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619406&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zwei Monate nach der Pleite des Immobilienspezialisten Deutsche Invest Immobilien AG (D.i.i.) zeichnet sich eine Auffanglösung ab. Ein Joint Venture des Projektentwicklers Becken Holding, dessen Tochter Industria und des Investors Rantum Capital soll mehrere Fonds weiterführen, die mehr als 450 Mill...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Wohnlücke wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619413&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Im Jahr 2023 wurden in Deutschland 294.400 Wohnungen neu gebaut. Das waren 0,3 Prozent beziehungsweise 900 Wohnungen weniger als im Vorjahr, teilte das Statistische Bundesamt (Destatis) am Donnerstag mit.
Damit hat sich die Zahl der jährlich fertiggestellten Wohnungen seit 2021 kaum verändert. In de...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Immobilien-Profis jetzt agieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619442&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es klang fast etwas ängstlich, als Thierry Beaudemoulin im vergangenen Jahr von der Lage am Immobilienmarkt sprach. „Der Investmentmarkt erlebt einen kompletten Transaktionsstopp“, sagte der Chef des kriselnden Immobilienkonzerns Adler damals.
Die Käufer hätten „Angst, ein fallendes Messer zu fangen...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mietvertrag vererben? So lässt sich weiter günstig wohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619443&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eine große Altbauwohnung, ein Mietvertrag mit günstigen Konditionen: Stirbt ein Mieter, hinterlässt er nicht nur Trauer, sondern auch einen Mietvertrag, der für die Nachkommen oder Partner durchaus finanziell attraktiv sein kann – gerade angesichts der zuletzt deutlich gestiegenen Preise bei Neuverm...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619445&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schenken, aber richtig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619457&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>In gut zwei Wochen beginnt die Fußball-Europameisterschaft. Für Unternehmen eine Gelegenheit, sich mit Geschenken beliebt zu machen: Public Viewing für die Mitarbeiter etwa oder eine Einladung in die VIP-Loge für Geschäftspartner. Die Bandbreite von Geschenken im geschäftlichen Bereich führt von der...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So erkennt das Finanzamt eine doppelte Haushaltsführung an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410619458&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wenn Wohnsitz und Arbeitsstelle weit auseinanderliegen, haben Beschäftigte zwei Möglichkeiten. Entweder sie pendeln über große Distanzen oder sie schaffen sich eine Übernachtungsmöglichkeit in der Nähe ihrer beruflichen Wirkungsstätte. Doch das kostet. Die gute Nachricht: Wenn der Chef nicht zahlt, ...</description>
<pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Coba die Deutsche Bank übertrumpft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410640547&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Es kommt nicht allzu häufig vor, dass die Commerzbank ihrem Erzrivalen Deutsche Bank eins auswischen kann.

Umso größer war der Jubel einiger Commerzbank-Mitarbeiter im Intranet, dass es US-Finanzministerin Janet Yellen bei ihrer Frankfurt-Visite am Dienstag (s. PLATOW v. 21.5.) vorzog, ausgerechnet...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-Deutsche-Bank-Chef Breuer gestorben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410590549&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der frühere Vorstandschef der Deutschen Bank, Rolf Breuer, ist tot. Der ehemalige Vorstandssprecher und Aufsichtsratsvorsitzende sei am Mittwoch im Alter von 86 Jahren nach längerer Krankheit im Kreise seiner Familie verstorben, teilte die Deutsche Bank am Donnerstag in Frankfurt mit.
Breuer verbrac...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-Deutsche-Bank-Chef Breuer gestorben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410590536&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Schatten der Deutsche-Bank-Türme hatte Rolf Breuer noch lange seinem Ausscheiden aus dem aktiven Berufsleben sein Büro. Im Herzen Frankfurts kümmerte sich der ehemalige Chef des größten deutschen Geldhauses um seine zahlreichen Ehrenämter. Doch im hohen Alter reduzierte er die Zahl der Mandate.
M...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Alter von 86 Jahren : Früherer Deutsche Bank-Chef Breuer ist tot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410590535&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Rolf-E. Breuer ist gestorben. Der ehemalige Finanzmanager stand von 1997 bis 2002 an der Spitze der Deutschen Bank. Danach führte er bis zum Jahr 2006 den Aufsichtsrat des größten deutschen Geldhauses. „Ich habe Rolf Breuer als Banker ‚alter Schule‘ im besten Sinne erlebt, mit klassischem Auftritt, ...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Alter von 86 Jahren : Früherer Deutsche-Bank-Chef Breuer ist tot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410587681&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mehr in Kürze auf FAZ.NET....</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So weit dürfen Vermieter die Miete trotz Preisbremse erhöhen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410583280&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-23 11:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 11:07:00
Kritiker empfinden die Mietpreisbremse als Ärgernis, Befürworter als nicht streng genug. Dennoch hat die Bundesregierung gerade erst beschlossen, die Vorschrift bis zum Jahr 2029 zu verlängern. Sie soll in besonders...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Ölheizungen beliebt sind, obwohl sie nicht gefördert werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410581405&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-23 14:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 14:48:00
Angesichts politischer Bemühungen um klimafreundlichere Technik wirkt die Zahl überraschend: 27.500 Hausbesitzer in Deutschland haben sich im ersten Quartal für den Einbau einer neuen Ölheizung entschieden. Das sind...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschland baut 105.600 Wohnungen zu wenig – Lücke wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2410567956&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-23 06:11:33 letzte Aktualisierung: 2024-05-23 08:35:54
Im Jahr 2023 wurden in Deutschland 294.400 Wohnungen neu gebaut. Das waren 0,3 Prozent beziehungsweise 900 Wohnungen weniger als im Vorjahr, teilte das Statistische Bundesamt (Destatis) am Donnerstag mit.
Damit hat ...</description>
<pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>