<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>LBBW baut den Kryptohandel für Firmenkunden auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403509115&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.4.2024
bg Frankfurt
– Die LBBW wird für ein erstes Angebot mit der Wiener Kryptohandelsplattform Bitpanda zusammenarbeiten. Im Rahmen der Kooperation werde der LBBW eine „Investment-as-a-Service“-Infrastruktur zur Verfügung gestellt, die unter anderem der Verwahrung und Beschaffun...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWP Bank zeigt nach Handelspanne Zuversicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403509112&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.4.2024
jsc Frankfurt
– Mehr als ein Jahr nach einer schweren Handelspanne hofft die Deutsche Wertpapierservice Bank (DWP Bank) auf eine rechtliche Lösung in dem Streit: Hatte das Institut, das für zahlreiche Banken und Sparkassen in Deutschland Wertpapierdepots bereitstellt, für d...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Nachhaltigkeit ist für uns kein Modethema“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403509124&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.4.2024 Mercedes-Benz hat es im aktuellen Corporate-Governance-Ranking der Fondsgesellschaft Union Investment aufs Siegertreppchen geschafft. Dabei hat der Automobilkonzern kräftig aufgeholt, ist um sieben Stufen nach oben gerückt und damit der Shootingstar im Dax. Der vorjährige K...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DWP-Bank-Chef Beck deutet Abgang als „bewusste Auszeit“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403509135&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 16.4.2024
jsc Frankfurt
– Wer unter Druck steht, sucht lieber selbst das Weite, um sich souverän zu zeigen. Der Chef der Deutschen Wertpapierservice Bank (DWP Bank), Heiko Beck, überraschte vermutlich seine Eigner nicht mehr, als die Bank Anfang März seinen Abschied für Ende Juni erk...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieder mehr Kaufinteresse an Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403503573&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ikop.
 FRANKFURT. Am hiesigen Immobilienmarkt zum Kauf ist wieder Belebung zu spüren. Das geht aus dem vierteljährlich erscheinenden Wohnbarometer des Immobilienportals Immoscout24 für das erste Quartal hervor. Das Interesse – gemessen an den Kontaktanfragen auf dem Portal – ist demnach vor allem in...</description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403515228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Beschlagnahmte Clan-Immobilien: Verfahren um Einziehung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403486298&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im juristischen Streit um beschlagnahmte Immobilien, die von Ermittlern einem arabischstämmigen Clan zugerechnet werden, hat vor dem Berliner Landgericht eine Verhandlung um fünf Objekte begonnen. Betroffene in dem sogenannten selbstständigen Einziehungsverfahren sind zwei 40 und 72 Jahre alte Männe...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rund 426 Millionen Euro für Netzausbau und Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403486289&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Stromnetzbetreiber Mitnetz will den Ausbau der Netze und die Digitalisierung vorantreiben. Für das Stromnetz in Teilen Brandenburgs, Sachsens, Sachsen-Anhalts und Thüringens seien dieses Jahr rund 426 Millionen Euro vorgesehen und damit mehr als im Vorjahr, teilte das Unternehmen am Montag in Ka...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Capital Group stockt bei Deutsche Bank auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403500284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 17:10:23 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 17:10:23
Der US-Investor Capital Group hat seinen Anteil an der Deutschen Bank wieder deutlich aufgestockt. Von zuletzt 0,1 Prozent erhöhte die Capital Group ihre Beteiligung an Deutschlands größtem Kreditinstitut auf 3,04 P...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Sie ein Depot für Ihre Kinder gestalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403487963&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 13:57:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 13:57:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403487962&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 14:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 14:00:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Metropolen steigen die Mieten besonders stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403485337&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 13:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 13:26:00
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Onlinebank DKB verdient eine Milliarde Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403466558&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 08:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 08:23:00
Dank eines Gewinnsprungs ihrer Onlinetochter DKB hat die Bayerische Landesbank (BayernLB) im vergangenen Jahr so viel verdient wie noch nie. Das Ergebnis vor Steuern stieg auf 1,44 Milliarden Euro – gut 300 Millione...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet die EZB-Entscheidung für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403464609&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 07:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 07:11:00
Der Leitzins im Euro-Raum bleibt stabil, das Zinsniveau von Hypothekendarlehen damit wohl auch – und dennoch gibt es im Markt für Baufinanzierung einen ungewöhnlichen Trend zu beobachten.
Denn Marktteilnehmer sind s...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW schließt Partnerschaft mit Kryptohandelsplattform Bitpanda</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403455717&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-15 06:04:57 letzte Aktualisierung: 2024-04-15 06:04:57
Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) steigt ins Kryptogeschäft ein: Das Geldinstitut arbeitet künftig mit der Wiener Kryptohandelsplattform Bitpanda zusammen.
Stephan Paxmann, bei der LBBW für Digitalisierung und...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>