<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>US-Immobilienmarkt leidet weiter unter der Pandemie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386961231&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Long Covid gibt es nicht nur gesundheitlich, sondern auch in den Immobilienmärkten. So ist der Wert der Büroimmobilien in New York gegenüber der Vor-Corona-Zeit um über 50 Prozent gefallen – ohne Aussicht auf Besserung –, wie eine aktuelle Studie der Columbia University zeigt. Passender Titel: die A...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilieninvestor sieht jetzt „guten Einstiegszeitpunkt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386961256&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Einer der bedeutenden deutschen Immobilieninvestoren blickt nach dem Krisenjahr 2023 optimistisch in die Zukunft. „Für uns ist jetzt ein guter Einstiegszeitpunkt“, sagt Stefan Haas. Der Geschäftsführer Real Estate bei der Munich Ergo Assetmanagement (Meag) in München sieht eine klare Tendenz, dass s...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Geheimnis von 263 Prozent Rendite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386961257&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein durchschnittlicher Gewinn von 43,2 Prozent – zu den erfolgreichsten Fondsanlegern zählen wohl diejenigen, die im vergangenen Jahr auf Produkte für Technologie-Aktien gesetzt haben. Die Tech-Produkte waren mit großem Abstand 2023 am ertragreichsten. Zu diesem Ergebnis kommt André Härtel von Scope...</description>
<pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich eine Hütte im Skigebiet noch lohnt – und was Käufer beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386942250&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-21 12:04:46 letzte Aktualisierung: 2024-01-21 12:04:46
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So trifft die Pandemie weiterhin den US-Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386937745&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-21 09:28:57 letzte Aktualisierung: 2024-01-21 09:28:57
Long Covid gibt es nicht nur gesundheitlich, sondern auch in den Immobilienmärkten. So ist der Wert der Büroimmobilien in New York gegenüber der Vor-Corona-Zeit um über 50 Prozent gefallen – ohne Aussicht auf Besser...</description>
<pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>