<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>IMMOBILIEN</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224061&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Deutschlands Banken reichen wieder mehr Geld für Wohnimmobilien aus: Im April stellten sie 16,8 Mrd. Euro bereit und damit deutlich mehr als in den Monaten zuvor. Die Zinssenkung der EZB hatten viele Geldhäuser dabei bereits vor Augen.
► Bericht Seite 7...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnmarkt leidet unter EZB-Fehltritt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224068&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Was für ein Kontrast: Während Finanzmärkte schon vor Monaten die jetzt vollzogene Zinssenkung der EZB vorweggenommen haben, ist die kräftige Leitzinserhöhung aus dem Jahr 2022 erst jetzt an den Wohnimmobilienmärkten voll angekommen. Bereits im Frühjahr 2022 waren die Kreditzinsen kräftig gestiegen. ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reddit muss vor Regulatoren zittern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224077&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.6.2024 Der neuerliche Hype um Meme Stocks macht der Aktie der Social-Media-Plattform Reddit Beine. Zwischen dem Börsengang Ende März und dem New Yorker Handelsschluss am Mittwoch legte der Titel um 77% zu, wobei er nach einem volatilen Start insbesondere in den vergangenen Wochen i...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Transformation zwischen Realität und Regulatorik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224086&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.6.2024
Nachhaltigkeit ist eine gesamtgesellschaftliche Aufgabe. Die Akteurinnen und Akteure aus Politik, Wirtschaft, Regulatorik oder Zivilgesellschaft müssen gemeinsam anpacken. Nur dann kann Nachhaltigkeit – auch global gesehen – zu einer andauernden Erfolgsgeschichte werden. Rüc...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warnung vor zu schnellen Zinssenkungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224092&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Europäische Zentralbank (EZB) senkt die Leitzinsen um 25 Basispunkte. Während dieser Zinsschritt von den meisten Beobachtern begrüßt wird, gibt es einige kritische Stimmen bezüglich einer weiteren Zinssenkung im Juli. Die EZB lässt am Donnerstag offen, wie die künftige Geldpolitik aussieht.
Börs...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>White & Case baut in Nachhaltigkeit aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224118&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.6.2024 swa Frankfurt – Die Kanzlei White & Case verstärkt sich in ihrer ESG- und Nachhaltigkeitspraxis. Erasmus Hoffmann geht als Partner am Standort Berlin an Bord. Er kommt von Hengeler Mueller, wo er zuletzt als Counsel tätig war. „Unser exzellentes deutsches Regulierungsteam ar...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnen ist der Knackpunkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413219326&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wenn es nach der absoluten Zahl neuer Wohnungen geht, bleibt Berlin die Hauptstadt des Bauens. 15.965 Wohnungen sind dort im vergangenen Jahr nach der amtlichen Statistik entstanden – mehr als in jeder anderen Stadt oder jedem Landkreis in Deutschland. Allerdings gilt das in einem Land, das nach Ans...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Folgen der Flut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413219325&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Mit dem heftigen Hochwasser in süddeutschen Regionen zeigt sich wieder, wie stark sich Extremwetterereignisse auch in Deutschland ausbreiten. Die Wassermassen treffen die Einwohner an zahlreichen Orten und stellen Politik, Verwaltung und Immobilienwirtschaft vor Herausforderungen. Selbst wenn es gel...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>RECHTECK</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413219329&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Verletzung der vereinbarten Betriebspflicht durch den Mieter rechtfertigt nicht automatisch eine fristlose Kündigung: Nur unter Hinzutreten weiterer Umstände kann dies dazu führen, dass die Fortsetzung des Mietverhältnisses unzumutbar wird. Im konkreten Fall ging es um die Vermietung einer Gewer...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schnäppchenjagd oder Abwarten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413219328&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Längst sind die Zeiten von paradiesischen Nullzinskrediten vorbei. Diesem Wandel muss sich der Immobilienmarkt stellen. Damit müssen sich Immobilien wieder mit Festgeldzinsen und Anleihen auf einem recht stabilen Zinsniveau messen. Auf dieser Basis liegen heute die Renditeerwartungen im Ankauf bei m...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Blumen und Bäume Glück versprechen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413219327&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Womöglich lohnt es sich für das psychische Wohlbefinden, Garten oder Balkon mehr Aufmerksamkeit zu schenken. Forscher vom King’s College in London haben herausgefunden, dass es Menschen mit Kontakt zu vielfältiger Natur – also wenn sie Bäume und Pflanzen anschauen und Wasser und Vögel sehen oder hör...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zinswende in Zeitlupe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413232570&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Europäische Zentralbank (EZB) hat die Zinswende in der Euro-Zone eingeleitet. EZB-Chefin Christine Lagarde bezeichnete es als „sehr wahrscheinlich“, dass die Zinsen sogar noch weiter sinken. Vieles deutet aber darauf hin, dass sich dieser Prozess hinzieht.
Die Währungshüter senkten die Leitzinse...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413232607&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Tisch ist reich gedeckt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413232609&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, in denen er anderen erklärt, wie sie beim Kauf richtig vorgehen.
Hörhan ist eher ein ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Uhren als Geldanlage taugen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413232622&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby‘s in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst. Für das größte Aufsehen sorgte eine Grandmaster Chime aus der Schweizer Manufaktur Patek Philippe. Sie gi...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Zocker Wettverluste eventuell von Tipico zurückfordern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413232623&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mehrere Gerichtsurteile lassen Verbraucher, die bei Onlinesportwetten viel Geld verloren haben, hoffen: Möglicherweise können sie die Anbieter auf Rückerstattung ihres verspielten Geldes verklagen. Das betraf bisher vor allem die Wetten, die vor 2020 abgeschlossen wurden. Da es bis Oktober 2020 in D...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich verdiene 17.500 Euro pro Monat mit meinen Immobilien – und setze auf diese Standorte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413193944&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Florian Bauer investiert seit fast zehn Jahren erfolgreich in Immobilien an B-Standorten in Deutschland.Er hat 45 Immobilien, die jährlich rund 210.000 Euro einbringen, und verwaltet über 400 weitere Objekte.B-Standorte bieten niedrigere Einstiegspreise, größere Zielgruppen und werden durch Faktoren...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Recruiting - So aggressiv buhlt die Commerzbank um neue Mitarbeiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413246201&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Um für personellen Nachwuchs zu sorgen, müssen Kreditinstitute, ob klein oder groß, inzwischen immer kreativer werden. So nutzten die "Employer Branding"-Spezialisten der Commerzbank den gestrigen JPMorgan-Firmenlauf in Frankfurt nicht nur fürs eigene Teambuilding, sondern auch ganz pragmatisch, um ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leichter, nachhaltiger: Formel-1-Zukunft vorgestellt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413207648&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Formel 1 geht mit kleineren und leichteren Autos in eine nachhaltigere Zukunft. Der Motorsport-Weltverband Fia stellte auch mit Fotos eines neuen Wagens das neue Reglement vor, in dem ab dem Jahr 2026 klimafreundlichere Motoren und neue Fahrzeug-Konzepte im Mittelpunkt stehen.
Die Boliden sollen...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt unter Druck : Eine neue Waffe gegen Wohnungsnot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413188139&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kaum Wohnungsangebote, lange Schlangen bei Besichtigungen und hohe Mieten in neuen Verträgen: Der Wohnungsmangel in den Ballungszentren hat sich entgegen vieler politischer Versprechen nicht entschärft, sondern durch die hohe Zuwanderung nach Deutschland und Landflucht noch verschärft. Die Bundesreg...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt Österreich: Mieterparadies mit Schattenseiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413188135&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In Deutschland fehlen 800.000 Wohnungen, 100.000 mehr als im vorigen Jahr. Abhilfe soll nach dem Willen der Ampelregierung nun der gemeinnützige Wohnungsbau schaffen, der in Österreich erprobt ist und über die Grenzen hinweg als Vorbild gilt.
Das Magazin der „New York Times“ druckte unlängst eine Lo...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier zahlt sich ein Immobilienkauf für Anleger besonders aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224605&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-06 19:09:52 letzte Aktualisierung: 2024-06-06 19:09:52
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Kölner Veedeln steckt Potenzial für Wohnungskäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413224604&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-06 19:09:09 letzte Aktualisierung: 2024-06-06 19:09:09
Roland Kampmeyer ist Realist: „Der Immobilienmarkt hat sich komplett gewandelt, und dieser Wandel ist gekommen, um zu bleiben“, sagt der Inhaber des Kölner Maklerhauses Kampmeyer Immobilien.
Die Zeiten mit extrem ni...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer ist der Hüttentraum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413203534&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-06 13:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-06 13:22:03
St. Moritz ist nicht länger der teuerste Ferienort der Alpen für Immobilienkäufer. Im Nobelskiort Verbier in der französischsprachigen Schweiz wurden 2023 noch höhere Preise für Ferienwohnungen bezahlt: Umgerechnet ...</description>
<pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>