<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Paradies in der Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908871&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Per Hinrichs
Hans Lenz lenkt seinen weißen Mercedes die geschwungenen Straßen vom Hafen des Örtchens Portals Nous zur Siedlung Costa d’en Blanes hoch, dem Traumhaus entgegen, das bald nicht mehr stehen wird. Der Sahara-Sand-Regen, der tagelang Autos und Häuser mit einer ockerfarbenen Schlammschicht ...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Am Ende der Geduld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908893&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Cornelius Welp
Die Sparkassen können tatsächlich richtig lustig und sogar total zeitgemäß sein. Das zeigen sie mit der Figur des „Sparkassen-Hänno“. Verkörpert wird der von dem in der Videospiel-Szene bekannten Influencer HandofBlood, der dafür in einen schlecht sitzenden Anzug nebst sparkassenroter...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Hotel für Gegenstände</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908895&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Christian Hunziker
Zwei Frauen mit einem Handwagen kommen gerade aus dem Lagerhaus in der Körnerstraße im Berliner Stadtteil Steglitz. Sie gehören zu den Zeugen Jehovas. Und sie nutzen die Flächen in dem schlichten Zweckbau für ihr Material, bestätigt Melanie Konrad, beim Selfstorage-Anbieter Myplac...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Besser wohnen im Osten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908894&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Ein tiefer Graben zieht sich mitten durch Deutschland, zwischen West und Ost. Er verläuft ausgerechnet entlang der früheren Grenze zwischen BRD und DDR. Der trennende Faktor ist jedoch längst nicht allein die politische Präferenz für diese oder jene Partei. Auch die Wohnungsgrößen ...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das perfekte Übergabeprotokoll</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908896&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Ein Übergabeprotokoll kann Mietern wie Vermietern helfen, Streit bei der Wohnungsübergabe zu vermeiden. Es gibt etwa Auskunft zum Zustand der Räume, zu Schäden und Mängeln, Zählerständen und der Anzahl der Schlüssel. Was sonst noch in einem Übergabeprotokoll steht und warum es sinnvoll ist, eines zu...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltig und praktisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417908924&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Katharina Koppenwallner
Die schönsten Souvenirs sind oft diejenigen, die zur Alltagskultur des besuchten Landes gehören und von den Einheimischen ständig benutzt werden. So wie die bunten, geflochtenen Plastiktaschen aus Guatemala. Jede Frau besitzt mindestens eine dieser leichten, farbenfrohen Stau...</description>
<pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europas größte Smart City entsteht in Athen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417879178&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-29 09:03:33 letzte Aktualisierung: 2024-06-29 09:03:33
Die beiden größten Baukräne Griechenlands stehen im Athener Küstenvorort Ellinikon. 105 Meter ragen ihre Ausleger in den Himmel. Fast doppelt so hoch soll der Wolkenkratzer werden, der hier an der Küste der attische...</description>
<pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>