<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Digitalisierung erzwingt enge Kooperation der Aufsicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399250119&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.3.2024
fed Frankfurt
– Digitalisierung krempelt nicht nur die Wirtschaft, sondern auch die Kreditwirtschaft kräftig um. Sie forciert die Internationalisierung der Banken, erleichtert das grenzüberschreitende Geschäft und sorgt dafür, dass sich mehr Technologiedienstleister – und d...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sinken 2023 im Rekordtempo</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399250135&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.3.2024 
lz/Reuters Frankfurt
– Die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland sind 2023 wegen der schwachen Nachfrage als Folge hoher Bauzinsen im Rekordtempo gefallen. Sie gaben um durchschnittlich 8,4% im Vergleich zu 2022 nach, teilte das Statistische Bundesamt mit. Das ist der s...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Uniper refinanziert nachhaltig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399250140&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.3.2024
ab Düsseldorf
– Mit einer verbesserten Bonitätsnote im Rücken hat Uniper die syndizierte Kreditlinie abgelöst. Dabei wurde nicht nur das Volumen von 1,7 Mrd. auf 3 Mrd. Euro hochgeschraubt, wie der Energieversorger mitteilte. Vielmehr ist die neue Kreditfazilität auch an di...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verordnung schafft Rechtssicherheit für grüne Verbriefungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399250143&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.3.2024
Durch die Verordnung über europäische grüne Anleihen (EU Green Bond Standard – EUGBS) hat der europäische Gesetzgeber einen freiwilligen Rechtsrahmen geschaffen. Dieser ermöglicht die Ausgabe von grünen Verbriefungsanleihen neben grünen Unternehmensanleihen. Der EUGBS wird ...</description>
<pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umweltforscher: Technik allein bringt keine Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399215165&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bekannte Umweltwissenschaftler regen an, die Diskussion über Klimaneutralität um eine wenig beachtete Facette zu erweitern: die Genügsamkeit. Die politische Diskussion stütze sich vor allem auf die technische Dimension der Nachhaltigkeit, heißt es in einem Diskussionspapier des Sachverständigenrats ...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sinken 2023 im Rekordtempo</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399202563&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Jähes Ende eines langen Booms: Die Preise für Häuser und Wohnungen in Deutschland sind 2023 so stark gefallen wie seit der Jahrtausendwende nicht mehr. Wohnimmobilien verbilligten sich im Schnitt um 8,4 Prozent gemessen am Vorjahr, wie das Statistische Bundesamt mitteilte.
«Das war der stärkste Rück...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stärkstes Minus seit 2000: Immobilienpreise sinken 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399197216&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Preise für Häuser und Wohnungen sind im vergangenen Jahr so stark gefallen wie seit der Jahrtausendwende nicht mehr. Wohnimmobilien in Deutschland verbilligten sich im Schnitt um 8,4 Prozent gemessen am Vorjahr, teilte das Statistische Bundesamt am Freitag mit. «Das war der stärkste Rückgang im ...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wiener Staatsanwaltschaft ermittelt gegen einen Signa-Geschäftsführer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399217650&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 13:40:16 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 13:40:16
Nach dem Zusammenbruch der Signa-Gruppe des Tiroler Investors René Benko hat die Wiener Wirtschafts- und Korruptionsstaatsanwaltschaft Ermittlungen gegen den Geschäftsführer einer Projektgesellschaft der Signa einge...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Städten sich der Immobilienkauf wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399210209&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 11:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 11:44:00
„Der Tisch ist reich gedeckt“, sagt Mark Holz oberster Marktanalyst des Immobilienberatungshauses Lübke Kelber. Er meint damit, dass die Gelegenheit, in Deutschland eine Immobilie zu kaufen, derzeit sehr günstig ist...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Wohnimmobilien 2023 in Rekordtempo gefallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399194694&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 06:59:26 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 07:03:50
Die Preise für Wohnimmobilien in Deutschland sind im vergangenen Jahr wegen der schwachen Nachfrage als Folge hoher Bauzinsen in Rekordtempo gefallen. Sie gaben um durchschnittlich 8,4 Prozent im Vergleich zu 2022 n...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So beeinflussen Windräder die Preise von Häusern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399194691&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 06:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 06:55:00
Windenergie? Gute Sache, nachhaltig, klimaschonend, aber bitte nicht in der Nähe meines Hauses! Als Argument für diese nicht selten zu hörende Haltung wird oft ein möglicher Wertverlust der Immobilie angeführt, der ...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mieter verlagern ihre Immobiliensuche auf Randgebiete</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399192417&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 07:01:59
Nicht nur Käufer, sondern auch Mieter zieht es in den sieben großen deutschen Metropolen zunehmend ins Umland. Anfang des Jahres hätten erstmals mehr Bewohner (41,9 Prozent) in den Speckgürteln von Städten wie Berli...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bedarf an Büroflächen könnte in den Metropolen deutlich sinken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399192415&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 07:01:42
Der Büroflächenbedarf in den sieben größten deutschen Städten könnte bis 2030 um zwölf Prozent beziehungsweise 11,5 Millionen Quadratmeter sinken. Das ist Ergebnis einer Studie, für die die Resultate der Homeoffice-...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Wasserstoff heizen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399192413&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 07:01:16

Mehr als 200 Umweltverbände und lokale Organisationen haben sich zu einem besonderen Aufruf entschlossen: In einem offenen Brief, der in dieser Woche an alle 10.753 Gemeinden in Deutschland verschickt wurde, warnen...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie man in einer WEG energetische Sanierungen auf den Weg bringt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399192411&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 07:01:05

Wohnungseigentümergemeinschaften gelten als Nachzügler in Sachen energetische Sanierung. „Unsere Beobachtung ist: Je kleiner das Objekt ist, desto mehr Ruhe hat man sich in den vergangenen Jahren gegönnt“, sagt Ste...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Deutschen investieren – und welchen Fehler sie dabei machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399179830&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-22 02:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-22 02:04:00
Über 3000 Exchange Traded Funds, kurz ETFs, sind in Deutschland handelbar. Neben den Dauerbrennern wie Welt-ETFs scheinen deutsche Privatanleger aber verstärkt auf Trendthemen zu setzen.
Das zeigt eine Handelsblatt-...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>