<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>USA sind führende Adresse bei Nachhaltigkeitsanleihen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415326277&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.6.2024 kjo Frankfurt – An den internationalen Anleihemärkten gehören sie seit Jahren zum Mainstream: Sustainability Bonds.
Dabei handelt es sich um zweckgebundene Anleihen, deren Erlöse Projekten zugutekommen, die eine grüne und soziale Komponente haben. So sieht es die Definition...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB gibt Flugzeugfinanzierung auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415326281&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.6.2024 fir Frankfurt – Die Nord/LB gibt ihr Geschäft mit Flugzeugfinanzierungen auf, wie sie am Montag mitteilte. Die Landesbank hatte bereits im März angekündigt, über das fast 3 Mrd. Euro schwere Portfolio befinden zu wollen. Insgesamt 1,67 Mrd. Euro werden demnach an die Deutsc...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ING peilt Rendite von 14 Prozent an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415326285&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.6.2024 dpa-afx Amsterdam – Die niederländische Großbank ING will in den kommenden Jahren trotz sinkender Zinsen höhere Gewinne einfahren. Für 2027 werde eine Eigenkapitalrendite von 14% angestrebt, wie sie am Montag anlässlich des Kapitalmarkttags in Amsterdam mitteilte.
Analysten...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rück kehr zu nachhaltiger US-Finanzpolitik nötig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415326293&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.6.2024
Wie lange kann die Schuldenpolitik der USA gutgehen? In wirtschaftlich normalen Zeiten und bei herkömmlicher Geldpolitik würde die US-Staatsschuldenquote von rund 120% des BIP längst als bedenklich gelten. Zudem: Mit jährlichen Defiziten von über 5% bleibt die Finanzpolitik...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Licht und Schatten in Chinas</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415326291&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.6.2024
nh Schanghai – 
Chinas Konjunkturperformance im Monat Mai spricht dafür, dass die Wirtschaft insgesamt etwas an Fahrt gewonnen hat. Ein Tempoverlust bei der Industrieproduktion gibt in Verbindung mit erneut äußerst schwachen Immobilienmarktdaten jedoch wenig Anlass für gest...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415349182&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bildungsministerium
Staatssekretärin soll gehen
Das Bundesbildungsministerium hat die Entlassung von Staatssekretärin Sabine Döring wegen des Umgangs mit einem offenen Brief von Hochschullehrern zum Nahost-Konflikt gerechtfertigt. Ministerin Bettina Stark-Watzinger (FDP) habe die in ein...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Epizentrum der Wohnungsnot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415349194&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Mandoline Rutkowski
London
Nur ein Pappkarton trennt den Mann vom kalten Asphalt. Sein Gesicht ist kaum zu erkennen, so tief hat er sich in seinen Schlafsack gegraben, den Kapuzenpullover tief ins Gesicht gezogen. Ein verzweifelter Versuch, sich vor der Kälte zu schützen, die mit Einbruch der Dunkel...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überregulierte Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415323797&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer sich in diesen Monaten mit Unternehmern unterhält, kommt an einem Thema nicht vorbei. Die Nachhaltigkeitsberichterstattung, die viele Vorgaben der Europäischen Union verlangen, ist für fast alle zu einer Belastung geworden. Die Berichte sollen dazu dienen, sich einen besseren Überblick über die ...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise fallen weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415323808&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Reuters.
PEKING. Die Preise für Wohnimmobilien in China sind im Mai so stark gefallen wie seit einem knappen Jahrzehnt nicht mehr. Sie gaben um 0,7 Prozent im Vergleich zum Vormonat nach, wie Berechnungen der Nachrichtenagentur Reuters auf der Grundlage der am Montag veröffentlichten Angaben des nat...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank kauft Flugzeugfinanzierungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415323826&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
Frankfurt. Auf der Bilanzpressekonferenz im März hatte die Norddeutsche Landesbank angekündigt, dass sie sich aus ihrem rund 3 Milliarden Euro großen Flugzeugfinanzierungsgeschäft zurückzieht. Jetzt hat die Nord LB eine Entscheidung darüber getroffen, wie sie das macht: Ein Portfolio in Höhe vo...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>China bekommt die Immobilienkrise nicht in den Griff</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415341238&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Chinas Immobilienkrise ist in Shanghai an vielen Ecken sichtbar. Etwa wenn am Abend die Sonne untergeht und mancher Wohnturm trotzdem in Dunkel gehüllt ist, weil es keine Bewohner gibt, die das Licht anschalten. Oder wenn am Tag niemand die Bürotürme betritt, da keiner dort arbeitet. Vor allem Büroh...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415341244&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>An der Börse würde ein Außenseiter den EM-Titel holen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415341246&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschland ist mit einem 5:1-Sieg über Schottland in die Fußball-Europameisterschaft (EM) im eigenen Land gestartet. Nach dem überzeugenden Sieg gilt die DFB-Elf als Mitfavorit auf den Titel. Würde der allerdings an der Börsen anstatt auf dem Fußballplatz vergeben, wäre Deutschland chancenlos, hat ...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Rolle Intel für Magdeburgs Immobilien spielt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415341247&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Bisher ragte Magdeburg für Immobilieninvestitionen unter den großen deutschen Städten nicht heraus. Dabei blickt die Stadt an der Elbe auf eine lange Geschichte zurück und avancierte nach der Wende sogar zur Landeshauptstadt Sachsen-Anhalts.
Mit dem geplanten Bau der 30 Milliarden Euro teuren Intel-...</description>
<pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB beendet Flugzeuggeschäft: Deutsche Bank greift zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415308067&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach mehr als 40 Jahren zieht sich die Norddeutsche Landesbank aus der Flugzeugfinanzierung zurück und gibt einen Großteil des Geschäfts an die Deutsche Bank ab. Ein Verkaufsvertrag über das Portfolio mit 1,67 Milliarden Euro sei abgeschlossen, teilten beide Unternehmen am Montag mit. Über den Kaufp...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landesbank : Nord LB verkauft Flugzeugfinanzierungen an die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415289873&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Auf der Bilanzpressekonferenz im März hatte die Norddeutsche Landesbank angekündigt, dass sie sich aus ihren rund 3 Milliarden Euro großen Flugzeugfinanzierungen zurückzieht. Jetzt hat die Nord LB eine Entscheidung darüber getroffen, wie sie das macht: Ein Portfolio in Höhe von 1,67 Milliarden Euro ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo viele Immobilien von Rechtsextremen zu finden sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415289219&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Rechtsextreme nutzen vor allem Immobilien in den ostdeutschen Bundesländern. Das teilte das Innenministerium Sachsen-Anhalt in Magdeburg mit. Es bezog sich dabei auf Zahlen vom Verfassungsschutzverbund von 2022.
Demnach befanden sich 2022 61 Prozent der bundesweit 210 rechtsextremistisch genutzten I...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Punkte, die Käufer jetzt beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415312144&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 14:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 14:39:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Intels Chipfabrik für den Immobilienmarkt bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415309325&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 13:49:08 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 13:49:08
Unter den großen deutschen Städten ist Magdeburg bislang eher unter dem Radar der Aufmerksamkeit geblieben. Dabei blickt die Stadt an der Elbe auf eine lange Geschichte zurück und avancierte nach der Wende zur Lande...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieser Gründer zeigt einen Weg aus der Lieferkettenbürokratie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415307302&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 13:09:41 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 13:09:41
Gerade lobbyierten große Teile der Wirtschaft noch gegen das EU-Lieferkettengesetz, nun üben sie scharfe Kritik an der bereits beschlossenen Entwaldungsverordnung. Von „Politikversagen“ und „Bürokratiewahnsinn“ ist ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise in China geht unvermindert weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415305143&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 12:32:32 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 12:32:32
Chinas Immobilienkrise ist in Shanghai an vielen Ecken sichtbar. Etwa wenn am Abend die Sonne untergeht und mancher Wohnturm trotzdem in Dunkel gehüllt ist, weil es keine Bewohner gibt, die das Licht anschalten. Ode...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Kaufpreise in der Metropolregion stabilisieren sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415292849&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 08:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 08:56:00
Heidelberg denkt groß, und so hat die Stadt im Januar angekündigt: Für das Patrick-Henry-Village werde 2024 ein Meilenstein-Jahr. Oberbürgermeister Eckart Würzner sagt: „Wir planen ein Quartier, das Vorbildcharakter...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>NordLB verkauft Flugzeugfinanzierungen an die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415289821&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 08:00:30 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 08:00:30
Die Norddeutsche Landesbank (NordLB) zieht sich nach mehr als 40 Jahren aus der Flugzeugfinanzierung zurück. Ein 1,67 Milliarden Euro schweres Kreditportfolio soll deshalb an die Deutsche Bank verkauft werden, wie d...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese sechs Aktien passen zu einem ausgewogenen Investmentstil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415289818&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 07:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 07:40:00
Profianleger investieren nicht immer gezielt in einzelne Aktien, aber sind häufig auch nicht zufrieden mit Fonds, die einfach Aktienindizes abbilden. Oftmals ist wiederum das Interesse dabei, bei Einzeltiteln gleich...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Man darf nicht unterschätzen, was in deutschen Großstädten passiert“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415289817&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 08:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 08:14:00
Die Marktforscher des Portals Immoscout24 haben für das Handelsblatt die Mietpreisentwicklung in den wichtigsten Ballungszentren des Landes untersucht. Dabei haben die Fachleute Angebote der Jahre 2019 bis zum erste...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Retro-Autos gelten als Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415288206&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 07:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 07:25:00
Der Name Ferrari steht für Rennsport, markantes Design, Autos denen viele Menschen sehnsüchtig hinterherschauen. Und er steht auch für hohe Preise. Selbst günstige Einstiegsmodelle mit dem Cavallino Rampante, dem si...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So könnten sich die Kaufpreise für Neubauten bis 2029 entwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415288205&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 07:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 07:30:00
Noch nie seien die Preise für Immobilien so schnell so stark gefallen, fasste jüngst Moritz Schularick vom Kiel Institut für Weltwirtschaft die Entwicklung im Jahr 2023 zusammen. Im vergangenen Jahr kam es auf dem I...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die neuen Wolkenkratzer der Frankfurter Skyline</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415287492&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 06:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 06:30:00
Wer hoch hinaus will, hat in Frankfurt am Main gute Karten. Hier stehen mehr Hochhäuser als in jeder anderen deutschen Stadt – darunter auch der bislang höchste Wolkenkratzer Deutschlands: der 259 Meter hohe Commerz...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steuergeschenk – so profitieren die Käufer von Mietwohnungen doppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415284921&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 05:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 05:30:00
Jahrelang war die Förderung durch den Fiskus für Wohnungsinvestoren eher überschaubar – jetzt werden sie steuerlich wieder deutlich bessergestellt. Das Wachstumschancengesetz, das seit Ende März dieses Jahres gilt, ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Uhren für Sammler mit mittlerem Budget spannend sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415284920&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 05:38:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 05:38:00
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Immobilienmarkt bleibt in der Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415275704&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-17 03:05:22 letzte Aktualisierung: 2024-06-17 03:12:11
Die Immobilieninvestitionen in China sind trotz der Bemühungen zur Stützung des angeschlagenen Sektors weiter rückläufig. In den ersten fünf Monaten des Jahres sanken sie im Jahresvergleich um 10,1 Prozent, nachdem ...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dr. Ulrich Scholten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335427&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Finanzvorstand Dr. Ulrich Scholten wurde vom Aufsichtsrat, vorbehaltlich der Zustimmung durch die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht, mit Wirkung zum 1. April 2025 für weitere fünf Jahre zum Mitglied des Vorstands der Provinzial Holding bestellt. Er ist bereits seit 2015 Vorstand des Pr...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tim Nikelski/Alois Drube</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335426&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Tim Nikelski wird Vorstandsvorsitzender der Sparkasse Hameln-Weserbergland. Er folgt damit auf Alois Drube , der am 30. Juni 2024 in den Ruhestand tritt. Den Vorstandsvorsitz soll Nikelski spätestens zum 1. Januar 2025 übernehmen. Bislang ist er Vorstandsmitglied und stellvertretender Vorstandsvorsi...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maik Mittelberg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335425&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Maik Mittelberg hat zum 1. Juni 2024 sein Amt als Vorstand Risiko und Organisation bei der Saar-LB angetreten. Neben dem Kreditbereich gehören zu seinem Ressort auch die Themenfelder IT, Organisation und Compliance....</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Prof. Dr. Liane Buchholz/Thomas Mang</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335424&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Finanz Informatik wählte am 29. Mai 2024 Prof. Dr. Liane Buchholz , Präsidentin und Vorsitzende des Vorstands des Sparkassenverbands Westfalen-Lippe, zu seiner künftigen Vorsitzenden. Sie war bisher stellvertretende Vorsitzende und übernimmt dieses Amt zum 1. Juli 2024 von Thoma...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>" Wir stecken mittendrin in unserer nachhaltigen und digitalen Transformation"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335438&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Redaktionsgespräch mit Edith Weymayr
Es ist ein besonderes Jubiläum, das ist keine Frage. Und es ist spannend, sich mit der 100-jährigen Geschichte der Bank zu beschäftigen, was wir mit Blick auf das Jubiläum natürlich verstärkt getan haben. In mir löst es einerseits Bewunderung aus für die vielen M...</description>
<pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>