<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Kundenzufriedenheit oben auf der Agenda</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388371997&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
In der weiten und unübersichtlichen Welt der Sparkassen hat Ulrich Reuter eine späte, aber dafür umso steilere Karriere hingelegt. Bis Ende 2020 amtierte der heute 61-jährige CSU-Politiker noch als Landrat im unterfränkischen Aschaffenburg, dann führte er drei Jahre den bayrischen Lan...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund setzt Zinsbindung bei KfW-Förderung für Wohneigentum auf 20 Jahre hoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366125&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer Wohneigentum kauft, profitiert künftig von besseren Konditionen: Das Förderprogramm „Wohneigentum für Familien“ der staatlichen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) bietet künftig eine doppelt so lange Zinsbindung wie bisher. „Die 20-jährige Zinsbindungsfrist soll eingeführt werden und damit Fam...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie es für die Deutsche Bank wieder aufwärtsgehen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366143&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wenn Vorstandschef Christian Sewing am kommenden Donnerstag die Jahreszahlen der Deutschen Bank präsentiert, muss er sich auf kritische Fragen einstellen. Bei wichtigen Kennzahlen schneidet das Institut nämlich deutlich schlechter ab als die Konkurrenz. Auch der Aktienkurs zeigte im vergangenen Jahr...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzsektor Schwaches Kreditgeschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366163&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschlands Banken hadern, wenn es um das wichtige Neugeschäft mit Krediten geht. Die Nachfrage nach Krediten springt einfach nicht an. Wegen der unsicheren Wirtschaftslage sind die Banken auch selbst zögerlicher geworden und lehnen vermehrt Kreditanfragen ab. Die Flaute wird absehbar ihre Erträge ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Furcht vor mehr AfD -Politikern in Verwaltungsräten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366162&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Mögliche Wahlerfolge der AfD stellen die Sparkassen vor besondere Herausforderungen. Sie können die Partei nicht als Kunden ablehnen und müssen obendrein damit rechnen, dass zunehmend AfD-Politiker in die Sparkassen-Verwaltungsräte einziehen. „Wir stecken in einem Dilemma“, sagte der neue...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366164&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zählt Tesla noch zu den „Glorreichen Sieben“?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366165&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Triumph und Tristesse lagen in der abgelaufenen Börsenwoche eng beieinander. Während in den USA Aktien des Chipkonzerns Nvidia, des Softwareunternehmens Microsoft und der Google-Mutter Alphabet Rekordhochs erreichten, brachen die Titel des E-Auto-Bauers Tesla um knapp 14 Prozent ein. Allein dieser V...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„So günstig wie seit Monaten nicht mehr“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388366166&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Bauzinsen haben in den vergangenen Monaten eine auffällige Wende vollzogen. Sah es noch Ende Oktober so aus, als würden bald eher fünf Prozent als drei Prozent erreicht werden, ist mittlerweile eine deutliche Entspannung für Immobilienkäufer zu beobachten. Ein wichtiger Grund dafür: A...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>