<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Commerzbank haftet nicht für Verlust aus Wirecard-Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386224141&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>mj.
FRANKFURT. Durch die Wirecard-Insolvenz haben Kleinaktionäre Milliarden an Euro verloren. Allein 44.700 Aktionäre haben knapp 7,72
Milliarden Euro an Forderungen bei dem Insolvenzverwalter Michael Jaffé angemeldet, wie der Münchner Rechtsanwalt in seinem jüngsten Report an den Gläubigerausschuss...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krise bei Immobilien hält 2024 an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386228198&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Zeiten des Booms sind vorbei. Nach goldenen Jahren auf dem Immobilien-Investmentmarkt geht es mit der Nachfrage und den Preisen seit 2022 deutlich bergab. Doch eine rasche Trendwende ist vorerst nicht in Sicht.
Die Immobilienkrise in Deutschland wird nach Einschätzung großer Investore...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von Eigenbedarf bis Vorkaufsrecht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386228200&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Statistik ist eindeutig: Während die Wohnungsmieten in deutschen Großstädten und im Umland drastisch in die Höhe klettern, stehen die Kaufpreise für Eigentumswohnungen und Mietshäuser nach wie vor unter Druck. Das wird vorerst so bleiben, erwartet die überwiegende Mehrheit der Marktbeobachter.
D...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer jetzt eine Änderungsanzeige abgeben muss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2386228201&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Grundsteuerreform hielt in den vergangenen zwei Jahren die Eigentümer der 36 Millionen Immobilien in Deutschland auf Trab. Und für einige von ihnen ist der Spuk noch nicht vorbei. Sie müssen nun eine weitere Erklärung abgeben – und die Zeit dafür drängt.
Für die neue Grundsteuer, die ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>