<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Unter Folien-Lawinen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415080096&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Hans-Martin Tillack
Ein Staat, der „moderner, bürgernäher und digitaler“ sei – das versprach Innenministerin Nancy Faeser (SPD) bereits vor zwei Jahren. Weit vorangekommen ist sie nach dem Urteil von Kritikern bisher nicht. Und jetzt zeigen interne Dokumente, die WELT AM SONNTAG vorliegen, wie große...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ton, Steine, Scherben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415080123&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Andreas Macho
Kliniken zu bauen, ist ein teures Unterfangen. Besonders in Zeiten gestiegener Kosten und Zinsen. Das bekam auch der Landkreis Lörrach in Baden-Württemberg zu spüren, der gerade ein neues Krankenhaus errichten lässt. Wegen der hohen Preise und Lieferengpässen von Materialien musste die...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unerwünschte Nachbarn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415080167&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Richard Haimann
Es ist eine verborgene Welt, zu finden hinter den prächtigen Fachwerk- und Ziegelmauerfassaden der Domizile früherer hanseatischer Kaufleute: Enge Pfade schlängeln sich dort durch die historische Altstadt Lübecks, gesäumt von dicht an dicht stehenden kleinen Häuschen. Die „Gänge und ...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die etwas andere neue Küche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415080166&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Stephan Maaß
Es war ein lang gehegter Wunsch: eine Küche in einem neuen Anbau für unser kleines Einfamilienhaus. Mit bodentiefen Fenstern, einer Kochinsel, ausreichend Schränken und einer Speisekammer. Der Bauunternehmer hörte sich vor einem Jahr die Pläne an. Das Budget für den rund 24 Quadratmeter...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gegen Naturkatastrophen richtig versichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415080168&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Die Katastrophe dauerte zwei Wochen – und ihr Schaden ist immens. Zwei Milliarden Euro, so schätzen Versicherer in einer ersten Prognose, könnte das aktuelle Hochwasser in Bayern und Baden-Württemberg verursacht haben. Für große Teile der Zerstörung müssen Betroffene selbst aufkommen: Nur etwa jedes...</description>
<pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzplatz: Früheres Deutsche-Bank-Schwergewicht geht zu Oddo-BHF</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415058052&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>...Alexander Ilgen in der französisch- deutschen Bank Oddo-BHF neuer Finanzvorstand wird? Ilgen war 20 Jahre für die Deutsche Bank tätig, zuletzt in der seltenen Doppelfunktion als Vorstand für Finanzen und Operatives (CFO/COO). Als der neue Privatkundenvorstand Claudio de Sanctis im Sommer 2023 sei...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die neuen Wolkenkratzer der Frankfurter Skyline</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415060403&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-15 12:55:46 letzte Aktualisierung: 2024-06-15 12:55:46
Wer hoch hinaus will, hat in Frankfurt am Main gute Karten. Hier stehen mehr Hochhäuser als in jeder anderen deutschen Stadt – darunter auch der bislang höchste Wolkenkratzer Deutschlands: der 259 Meter hohe Commerz...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Kaufpreise in der Metropolregion stabilisieren sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415050160&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-15 08:35:40 letzte Aktualisierung: 2024-06-15 08:35:40
Heidelberg denkt groß, und so hat die Stadt im Januar angekündigt: Für das Patrick-Henry-Village werde 2024 ein Meilenstein-Jahr. Oberbürgermeister Eckart Würzner sagt: „Wir planen ein Quartier, das Vorbildcharakter...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>