<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Christiane Vorspel wird COO der Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397391576&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Commerzbank holt mit Christiane Vorspel eine alte Bekannte von der LBBW zurück. Die Informatikerin übernimmt von Chief Operating Officer Jörg Oliveri del Castillo-Schulz.
► Kommentar Seite 2
► Personen Seite 24...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Man sieht sich immer zweimal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397391581&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Man sieht sich immer zweimal im Leben. Dieser Leitspruch gehört zu den goldenen Karriereregeln für Jobhopper. Auch auf Christiane Vorspel, künftige Chief Operating Officer, sprich IT-Vorständin der Commerzbank, trifft er zu. Wie so oft hat es sich für beide Seiten ausgezahlt, wenn beim Abschied kein...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lemon Markets trifft Partnerwahl</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397391594&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.3.2024
 bg Frankfurt
 – Das als Brokerage-Dienstleister tätige Berliner Fintech Lemon Marktes hat für seinen jetzt stattfindenden operativen Start mit BNP Paribas, Deutsche Bank und Tradegate große Infrastrukturpartner gewinnen können. Dabei werde BNP Paribas Deutschland als depot...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NBank benötigt für Aufwertung noch mehr Eigenkapital</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397391591&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.3.2024
ste Hamburg 
– Niedersachsens Ministerpräsident Stephan Weil hat den Festakt zum 20-jährigen Bestehen der NBank genutzt, auf schnelle Entscheidungen zur Weiterentwicklung des Landesförderinstituts zu dringen. Er hoffe sehr, so der SPD-Politiker am späten Dienstagnachmittag ...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorspel kehrt als Vorständin zur Commerzbank zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397391623&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.3.2024
Die Commerzbank hat eine Nachfolgerin für den IT-Vorstand Jörg Oliveri del Castillo-Schulz gefunden. Wie das Institut am Mittwoch bekanntgab, hat der Aufsichtsrat Christiane Vorspel als Chief Operating Officer (COO) in den Commerzbank-Vorstand berufen.
Für Vorspel, die derz...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der CO2 -Preis als Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397377390&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Hoffnung von Klimaschützern in Politik, Wissenschaft und Finanzmärkten liegt in einem Instrument: dem Emissionshandel mit Rechten zum Ausstoß von Treibhausgasen. Er wurde im Jahr 2005 für Emissionen von Industriebetrieben und Energieversorgern eingeführt. Sieben Jahre später folgte der Luftverke...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Machtprobe erschwert Signa-Sanierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397397657&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Im Insolvenzverfahren der wichtigsten Signa-Tochter, der Signa Prime, deutet sich eine Wende an: Bei dem Gläubigertreffen am kommenden Montag vor dem Handelsgericht Wien will das Management den Gläubigern deutliche Zugeständnisse machen, wie das Handelsblatt erfuhr. Der neue Sanierungsplan biete an,...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn’s um Geld geht – oder Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397397678&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der neue Sparkassenpräsident legte die Messlatte ganz nach oben. Bei seinem Amtsantritt Anfang des Jahres wollte Ulrich Reuter der Kundenzufriedenheit einen höheren Stellenwert einräumen als dem wirtschaftlichen Erfolg. Er forderte, die Kundenzufriedenheit zum entscheidenden Maßstab der Geschäftstät...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Zeit für das Wesentliche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397397710&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es könnte ein richtungsweisender Schritt für die Branche sein. Ende 2023 stellten der Kölner Steuer-Fachverlag Otto Schmidt und der Softwareentwickler Taxy.io ein generatives KI-Sprachtool speziell für die Steuerberatung vor. Es soll in der Lage sein, schriftliche Abhandlungen und Zusammenfassungen ...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Kunst des richtigen Augenblicks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397397719&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Am Ende ist Börse einfach“, sagt Fondsmanagerin Gabriele Hartmann. Sie berichtet, dass es ihr Sohn in der sechsten Klasse einmal auf den Punkt gebracht hat: „Er hat mich gefragt: ‚Mama, was ist eigentlich an deinem Job so schwierig? Du musst nur unten Aktien kaufen und oben verkaufen.‘ Damit hat er ...</description>
<pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landesbank Helaba voraussichtlich mit Gewinnzuwachs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397373339&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) bilanziert an diesem Donnerstag (10.30 Uhr) das Geschäftsjahr 2023 und wird aller Voraussicht nach ein Gewinnplus vermelden. Vorstandschef Thomas Groß hatte im Oktober die Erwartung des Vorstands bekräftigt, dass der Vorsteuergewinn «am oberen Rand der ursprü...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatsanwaltschaft ermittelt wegen Geldwäsche-Verdachts bei Signa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397373327&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Münchner Staatsanwaltschaft hat Ermittlungen wegen Geldwäsche-Verdachts bei der insolventen Signa-Gruppe des österreichischen Unternehmers René Benko bestätigt. Das sagte eine Sprecherin der Ermittlungsbehörde am Mittwoch auf Anfrage, ohne Namen eines oder mehrerer Beschuldigter zu nennen. Sie v...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christiane Vorspel übernimmt den Schleudersitz IT-Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397347202&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Commerzbank hat Christiane Vorspel auf den Posten des IT-Vorstands berufen, der sich in den vergangenen Jahren als Schleudersitz erwiesen hat. Von ihren beiden Vorgängern Jörg Hessenmüller und Jörg Oliveri del Castillo-Schulz hat sich die Commerzbank aus Unzufriedenheit getrennt...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei diesen Aktien profitieren Anleger von KI in der Medizin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397369797&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 15:39:55 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 15:39:55
Im Kantonsspital Baden in der Schweiz arbeitet ein Arzt Hand in Hand mit einem Roboter. Der Operationsroboter „Da Vinci“ der US-Firma Intuitive Surgical unterstützt Chirurgen bei ihrer Arbeit.
Die Ärzte können dank ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen – Es geht um mehr als Geld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397357960&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 12:24:07 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 12:24:07
Der neue Sparkassenpräsident legte die Messlatte ganz nach oben. Bei seinem Amtsantritt Anfang des Jahres wollte Ulrich Reuter der Kundenzufriedenheit einen höheren Stellenwert einräumen als dem wirtschaftlichen Erf...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen machen mehr Gewinn als Deutsche Bank und Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397341970&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 08:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 08:20:00
Die Sparkassen haben dank der gestiegenen Zinsen so viel verdient wie nie zuvor. Der Gewinn der 353 Institute habe sich im vergangenen Jahr auf 17 Milliarden Euro vervielfacht, teilte der Deutschen Sparkassen- und G...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zeit für Gewinnmitnahmen? Das sagen Profis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397341968&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 08:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 08:30:00
Die Nvidia-Aktie ist nicht zu stoppen: Seit Jahresbeginn ist der Marktwert des US-Halbleiterherstellers bereits um 85 Prozent gestiegen. Die Marktkapitalisierung liegt bei 2,3 Billionen US-Dollar und stellt damit so...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei welchen Aktien sich noch der Einstieg lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397341966&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 08:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 08:40:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der EZB-Entscheid für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397340492&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-13 07:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-13 07:30:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>