<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Hoffen auf weitere Aktienrückkäufe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390633435&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Wenn die Commerzbank die erneut von einem stark gestiegenen Zinsüberschuss geprägten Geschäftszahlen für 2023 präsentiert, dürfte vor allem interessant werden, ob und wie sie sich zu weiteren Aktienrückkäufen und Renditezielen äußert.
► Finanzmarktkalender Seite 11...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deka-Immobilienfonds ziehen weiter Sparer an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390633451&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.2.2024
jsc Frankfurt
– Die Deka-Gruppe hat im Geschäft mit offenen Immobilienfonds eine gegenläufige Entwicklung zum Gesamtmarkt gezeigt: Während das Wertpapierhaus der Sparkassen im vergangenen Jahr mit Publikumsfonds für private Sparer (Retail) insgesamt 1,2 Mrd. Euro einsammelte...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verhaltene Aussichten für Immobilienmärkte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390633454&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 9.2.2024
tl Frankfurt
– Auf den deutschen gewerblichen Immobilienmärkten ist die Stimmung weiterhin gedrückt. Ein Anziehen beim Transaktionsgeschehen wird frühestens im zweiten Halbjahr 2024, eher aber erst 2025 erwartet. Bei den Assetklassen steht Wohnen mit deutlichem Abstand an de...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Scholz sorgt für Irritationen in der Immobilienbranche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390642267&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius
Das brandenburgische Örtchen Stahnsdorf dürfte überregional vor allem deshalb einigen Wenigen bekannt sein, weil es im Berliner Speckgürtel liegt, zwischen Teltow und Potsdam, direkt angrenzend an den Hauptstadt-Bezirksteil Wannsee. Dabei ist Stahnsdorf als frühes Besitztum des Bis...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Streik der Immobilienkäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619949&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer eine Wohnung oder ein Haus zum Kaufen sucht, der kann sich über diese Nachricht freuen. Wer eine Immobilie verkaufen will, wird sie mit Schaudern lesen: Die Preise für Wohnimmobilien sind einer Studie zufolge im vergangenen Jahr so stark gefallen wie seit 60 Jahren nicht. Eigentumswohnungen verb...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Fragen Sie die Großelter n, ob sie für den Wohnungskauf etwas dazugeben“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619961&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das ist eine Frage der Reihenfolge. Zuerst sollte jeder eine Eigentumswohnung zur Kapitalanlage kaufen. Die Wohnung sollte vermietet sein, damit die Immobilie nicht nur Kosten verursacht, sondern Einnahmen geniert. Damit lässt sich ein kleiner Kapitalstock aufbauen. Ein Eigenheim ist schön, aber ver...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Größenwahn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619960&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Politiker geben gern große Ziele vor. Jedes Jahr sollen in Deutschland 400.000 neue Wohnungen gebaut werden, davon 100.000 Sozialwohnungen, wie es im Koalitionsvertrag von SPD, Grünen und FDP steht. Das verkünden auch Regierungsmitglieder immer, doch gelungen ist das bisher nicht. Nicht besser sieht...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorsicht mit den Nebenkosten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619964&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>AFP. BERLIN. Wenn die Betriebs- und Heizkostenabrechnung zu lange auf sich warten lässt, kann dies von Vorteil für Mieter sein. Mögliche Nachforderungen, die in Zeiten gestiegener Energiepreise mitunter hoch ausfallen, müssen sie dann unter Umständen nicht bezahlen.
Grundsätzlich müssen Vermieter od...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619963&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bauliche Veränderungen durch den Mieter ohne Zustimmung des Vermieters können eine schwerwiegende Vertragsverletzung darstellen und die Kündigung des Mietverhältnisses rechtfertigen. Ein Mieter baute ohne Genehmigung eine Badewanne, einen Boiler und Wasserleitungen ein. Der Vermieter kündigte darauf...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Architekten dürfen längst nicht alles</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390619962&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bauherren nehmen Architekten nur allzu häufig als „Allrounder“ wahr, die umfänglich dafür zur Verfügung stehen, alles Erforderliche für das beabsichtigte Projekt zu unternehmen. Ist der Planer mit der Vollarchitektur beauftragt, hört er häufig den Ruf, Bauverträge für ausführende Unternehmen bereitz...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trendwende am Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390636203&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Preise am deutschen Immobilienmarkt kannten zuletzt nur eine Richtung: nach unten. Die Nachfrage leidet unter massiv verteuerten Baukosten, einer hohen Inflation und vor allem den rasch gestiegenen Zinsen. Für das laufende Jahr erwarten viele Experten immerhin, dass sich der Markt wieder stabilisier...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei Wege zu alternativen Anlagen abseits der Aktie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390636216&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Alternative Anlagen abseits der Börsen stehen bei Kapitalmarktexperten gegenwärtig hoch im Kurs. Nicht nur helfen sie Investoren dabei, sich von der Marktlage bei Aktien und Anleihen ein Stück weit zu entkoppeln.
Sie bieten zugleich eine höhere Rendite als traditionelle Assets. Ein zentrales Problem...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn Ebay, Airbnb &Co. Sie ans Finanzamt melden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390636217&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer privat regelmäßig eine Wohnung über Airbnb vermietet oder Sachen zum Verkauf bei Ebay oder Vinted einstellt, bekommt in diesen Wochen mitunter ungewöhnliche Post vom Plattformbetreiber. Betroffene sollten das Schreiben nicht ignorieren, denn es bedeutet, dass Daten an die Steuerbehörden weiterge...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landesbibliothek hat fünf Millionen digitalisierte Bilder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390600874&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Badische Landesbibliothek in Karlsruhe hat inzwischen fünf Millionen sogenannter Images (Bilder) in ihrer digitalen Sammlung. Seit Jahren würden herausragende Bestände aus dem kulturellen Fundus digitalisiert - meist projektbezogen oder auch auf Wunsch von Nutzern, wie eine Sprecherin am Donners...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Preise für Immobilien werden noch weiter sinken“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390600825&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Herr Danne, täuscht der Eindruck, oder bewegt alles rund um die Immobilien inzwischen mehr Menschen als früher?
Immobilien sind die größte Anlageklasse der Welt, da können wir jeden Tag drüber reden. Immobilien gehen immer.
Wie ist die Stimmung im Markt?
Es geht turbulent zu. Die Entwicklungen rund ...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Abruf von Fördergelder für Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390588841&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Pflegeeinrichtungen in Thüringen haben bislang viele Millionen Euro an Fördergeldern für digitale und technische Anschaffungen nicht angerührt. Mit 4,6 Millionen Euro seien nur rund 30 Prozent der seit 2019 zur Verfügung stehenden Gelder abgerufen worden, teilte die DAK-Gesundheit Pflegekasse mi...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer sind Immobilien in deutschen Wintersportgebieten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390588820&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das teuerste Haus in Deutschland in der Nähe zum Skilift wurde im vergangenen Jahr für knapp 6 Millionen Euro angeboten. Das geht aus einer am Dienstag veröffentlichten Studie des Internetportals Immowelt hervor, in der die Preise für Häuser und Wohnungen in 47 Wintersportregionen verglichen werden....</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Größter Preisverfall bei Wohnimmobilien seit 60 Jahren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390588794&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Preise für deutsche Wohnimmobilien sind 2023 einer Studie zufolge so stark gefallen wie seit mindestens 60 Jahren nicht. Eigentumswohnungen verbilligten sich um 8,9 Prozent, Einfamilienhäuser um 11,3 Prozent und Mehrfamilienhäuser um 20,1 Prozent, wie das Kieler Institut für Weltwirtschaft (IfW)...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die zehn höchsten Gebäude der Welt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390607981&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-08 15:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-08 16:10:30
Kathedralen des Kapitalismus, Wolkenkratzer oder einfach Hochhäuser: Die mehrere Hundert Meter hohen Gebäude in den Ballungszentren der Welt lassen die Menschen daneben mickrig und klein erscheinen. Die Riesengebäud...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Krise am US-Immobilienmarkt wird unterschätzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390596232&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-08 11:27:55 letzte Aktualisierung: 2024-02-08 11:27:55
„Das Kapital hat das Herz eines Hasen, die Beine eines Rennpferds und das Gedächtnis eines Elefanten“, lautet ein Bonmot des ehemaligen italienischen Ministers Giuseppe Pella. Doch in Sachen US-Gewerbeimmobilien sch...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen rechnen mit 100.000 Neueinstellungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390584982&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-08 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-08 08:00:00
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diesen Trend zeigt der Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390574143&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-08 04:30:04 letzte Aktualisierung: 2024-02-08 04:30:04
Preise am deutschen Immobilienmarkt kannten zuletzt nur eine Richtung: nach unten. Die Nachfrage leidet unter massiv verteuerten Baukosten, einer hohen Inflation und vor allem den rasch gestiegenen Zinsen. Für das l...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>