<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Silberstreif am Horizont</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942236&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Zum Auftakt der Jahresberichterstattung der führenden börsennotierten Wohnimmobilienkonzerne in Deutschland kommen Signale der Zuversicht aus Düsseldorf. Der dort ansässige Großvermieter LEG hat im abgelaufenen Jahr bei wichtigen Kennziffern wie Mietwachstum und operatives Ergebnis den oberen Rand d...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zinswende beschert BayernLB Rekordergebnis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942234&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.3.2024
 jh München 
– Die Bayerische Landesbank hat 2023 ihr bisher höchstes Jahresergebnis vor Steuern erzielt. „Wir liegen über 1,4 Mrd. Euro“, sagt Finanzvorstand Markus Wiegelmann auf Anfrage der Börsen-Zeitung.
Damit übertrifft die BayernLB noch die 1,37 Mrd. Euro, die die La...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bitcoin steigt auf Allzeithoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942243&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.3.2024
tom Frankfurt
– Auch zum Wochenauftakt ging es am Kryptomarkt weiter aufwärts. Der Bitcoin blieb auf Rekordkurs und stieg zeitweise um über 5% über die runde Marke von 72.000 Dollar. „Anleger könnten nun die 80.000-Dollar-Marke ins Auge fassen“, so Timo Emden von Emden Rese...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hypoport hofft auf überproportionales Wachstum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942253&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.3.2024
ste Hamburg
– Nach einem Umsatzeinbruch im vergangenen Jahr rechnet der Finanzplattformbetreiber Hypoport 2024 mit kräftigem Wachstum. Wie das Unternehmen am Montag mitteilte, erwartet es eine prozentual zweistellige Erlössteigerung auf mindestens 400 Mill. Euro. 2023 war d...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB erzielt abermals Rekordergebnis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942250&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.3.2024
jh München
– Die Bayerische Landesbank hat im vergangenen Jahr das Ergebnis vor Steuern nochmals auf einen Rekordwert gesteigert. „Wir liegen über 1,4 Mrd. Euro“, sagt Finanzvorstand Markus Wiegelmann auf Anfrage der Börsen-Zeitung. Die genaue Zahl gibt die BayernLB am 12. ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LEG hält Immobilienkrise für überstanden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396942262&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 12.3.2024
hek Frankfurt
– Der Abwertungsdruck im Wohnungssektor scheint nachzulassen. Darauf deutet der Jahresbericht von LEG Immobilien hin, der Nummer 2 unter den börsennotierten Wohnungsvermietern in Deutschland. Nach 7,4% im ersten Halbjahr verbuchte LEG noch Wertminderungen von ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Zeichen der Besserung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396940119&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschlands Immobilienbranche sieht nach dem massiven Einbruch im vergangenen Jahr erste Anzeichen der Erholung. Immer mehr Unternehmen berichten von einem steigenden Neugeschäft. Zudem nehmen viele Experten am Markt die Finanzierungsbedingungen als zumindest stagnierend und nicht noch restriktiver...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es ist wichtig, nicht gegen die eigene Persönlichkeit zu handeln“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396940139&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>An den Finanzmärkten gibt es derzeit eine erstaunliche Konstellation: Nicht nur die Kurse von Aktien steigen, auch Gold und Bitcoin markierten in den vergangenen Tagen und Wochen immer wieder neue Höchststände. Gründe dafür gibt es viele, wie etwa die Hoffnung auf sinkende Leitzinsen und viel Unsich...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der richtige Schutz fürs Depot</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396940140&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Dax ist auf dem besten Wege, bereits im Monat März die Kursziele der wichtigsten Analysten für das gesamte Jahr 2024 zu übertreffen. Denn mit einem aktuellen Kurs von rund 17.700 Punkten liegt der deutsche Leitindex laut der Handelsblatt-Kapitalmarktumfrage bereits deutlich über dem Durchschnitt...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Buschmann will Geschäfte mit Schrottimmobilien eindämmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396929018&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bröckelnde Fassaden, mit Brettern vernagelte Fenster, Unrat, Gestank, Ungeziefer – sogenannte Schrottimmobilien verärgern nicht nur Nachbarn. In verwahrlosten Häusern mit undichten Dächern, einsturzgefährdeten Treppenhäusern, Schimmel oder defekten Toiletten hausen oft Flüchtlinge oder osteuropäisch...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gutenberg-Bibeln werden digitalisiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396922581&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Mainzer Gutenberg-Museum digitalisiert seine beiden historischen Bibeln. Die Bibeln seien frühe Zeugnisse und Wegbereiter in ein neues Medienzeitalter, sagte Museumsdirektor Ulf Sölter am Montag in Mainz. «Wir tragen die Verantwortung, das Erbe Gutenbergs auch für die nachfolgenden Generationen ...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie bezahlbarer Wohnraum entstehen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396917098&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 13:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 13:50:00
Hohe Auflagen, steigende Baukosten, schwierige Finanzierungsbedingungen: In Zeiten widriger Umstände suchen Unternehmen nach Lösungen, wie sich Wohnungsbauprojekte noch rechnen können. Tilman Hickl, Geschäftsführer ...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was der EZB-Entscheid für die Bauzinsen bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396911587&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 12:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 12:04:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei diesen 15 Aktien lohnt sich der Einstieg noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396911584&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 11:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 11:51:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So gelingt der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396899499&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 14:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 14:40:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen, bevor man überhaupt ...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hauskäufer durch Eigenleistung bares Geld sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396899496&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 14:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 14:40:00
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Dilemma beim Wohnungsbau: Sanieren oder neu bauen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396890093&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 14:34:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 14:34:00
Thomas Hain kann seine Zahlen noch so oft durchrechnen – das Ergebnis bleibt gleich. Will der leitende Geschäftsführer der Unternehmensgruppe Nassauische Heimstätte Wohnstadt (NHW) weiterhin bezahlbare Mieten anbiet...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LEG zahlt Dividende trotz Minus – Was die Zahlen über die Branche aussagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396890090&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 06:25:08 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 08:00:53
Deutschlands Immobilienbranche sieht nach dem massiven Einbruch im vergangenen Jahr erste Anzeichen der Erholung. Immer mehr Unternehmen berichten von einem steigenden Neugeschäft. Zudem nehmen viele Experten am Mar...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zeit für Gewinnmitnahmen? Das sagen Profis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396879576&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-11 02:37:52 letzte Aktualisierung: 2024-03-11 02:37:52
Die Nvidia-Aktie ist nicht zu stoppen: Seit Jahresbeginn ist der Marktwert des US-Halbleiterherstellers bereits um 85 Prozent gestiegen. Die Marktkapitalisierung liegt bei 2,3 Billionen US-Dollar und stellt damit so...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>