<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416981153&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es muss nicht immer Sylt sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416981155&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Urlaub im Ferienhaus an der Nord-oder Ostsee: Für viele Bundesbürger gibt es nichts Schöneres. Familien reservieren ihr Häuschen oft schon für das nächste Jahr, bevor sie abreisen. Aber wäre es nicht besser, man hätte etwas Eigenes? Man würde dann nicht nur die teils happigen Mieten sparen, sondern ...</description>
<pubDate>Wed, 26 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB oder HCOB - Wer hat Recht?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417000845&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Nord/LB verkauft ein Flugzeugfinanzierungs-Portfolio von knapp 1,7 Mrd. Euro an die Deutsche Bank, der Rest des Flugzeug-Geschäfts wird ebenso wie bei der Helaba abgebaut.

Nur wenige Tage nach dieser Nachricht meldet die HCOB den Abschluss der ersten von ihr strukturierten Global Aviation-Finan...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landwirtschaftliche Rentenbank von der BaFin gerügt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417000837&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Erneut schlechte Nachrichten für die Landwirtschaftliche Rentenbank (LRB). Diesmal gibt es für das Institut von Nikola Steinbock Ärger mit der BaFin. Es wurde die Sicherstellung der ordnungsgemäßen Geschäftsorganisation in Verbindung mit zusätzlichen Eigenmittelanforderungen angeordnet.

Zuvor hatte...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin sucht Nachfolger für Chefbankenaufseher Röseler</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417000835&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>An der Spitze der BaFin-Bankenaufsicht bahnt sich nach unseren Informationen ein Wechsel an. Demnach soll sich der für die Bankenaufsicht zuständige Exekutivdirektor Raimund Röseler (62) spätestens im kommenden Jahr von seinem Posten zurückziehen.

Den Prozess für die Suche nach einem Nachfolger sol...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Razzia in René Benkos Villa und in der Signa-Zentrale</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416942075&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der gescheiterte Unternehmer René Benko gerät immer stärker ins Visier der Justiz. Ermittler durchsuchen seit Dienstvormittag die von ihm bewohnte Villa im Innsbrucker Stadtteil Igls und die Zentrale der von Benko gegründeten Immobiliengruppe Signa in Wien.
Entsprechende Medienberichte haben Benkos ...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit wird immer wichtiger für Kaufentscheidungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416938649&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Deutschen schauen beim Shoppen vor allem auf das Preis-Leistungs-Verhältnis. Dies ist den meisten Menschen am wichtigsten und ausschlaggebend für Kaufentscheidungen, wie der Handelsverband Deutschland (HDE) am Dienstag zu einer Umfrage des Kölner Brancheninstituts IFH unter mehr als 1500 Persone...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Es muss nicht immer Sylt sein – Wo Sie Ihr günstiges Ferienhaus am Meer finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416962751&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-25 16:47:23 letzte Aktualisierung: 2024-06-25 16:47:23
Urlaub im Ferienhaus an der Nord- oder Ostsee: Für viele Bundesbürger gibt es nichts Schöneres. Familien reservieren ihr Häuschen oft schon für das nächste Jahr, bevor sie abreisen. Aber wäre es nicht besser, man hä...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von diesen Chips ist selbst Börsenstar Nvidia abhängig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416956347&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-25 15:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-25 15:14:00
An der Börse zieht derzeit Nvidia die meiste Aufmerksamkeit auf sich. Der Chipkonzern gilt als größter Profiteur des Booms der Künstlichen Intelligenz (KI), weil er die Grafikprozessoren (GPUs) verkauft, auf denen d...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue, berühmte Adresse für Sotheby’s Frankreich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416954076&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-25 14:03:04 letzte Aktualisierung: 2024-06-25 14:03:04
Das Auktionshaus Sotheby’s hat bekannt gegeben, dass es ab Herbst ein neues Hauptquartier in Paris beziehen wird. Dieses liegt zwar nur einen Katzensprung von den derzeitigen Räumlichkeiten entfernt, aber es handelt...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tech-Konzern startet milliardenschweres Immobilien-Projekt in Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416935842&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-25 10:00:50 letzte Aktualisierung: 2024-06-25 10:00:50
Mit einem Milliardenprojekt in Berlin will der Siemens-Konzern zeigen, wie die „Stadt der Zukunft“ aussehen kann – und ein Bekenntnis zum heimischen Standort abgeben. „Wir investieren massiv in Deutschland, weil wir...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Tipps und Tricks gestalten Sie Ihr Depot erfolgreich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416933272&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-25 12:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-25 12:29:00
Mit rund 18.250 Punkten ist der Dax nur drei Prozent von seinem Allzeithoch entfernt. Ist damit jetzt, zu Beginn der Sommermonate ein guter Verkaufszeitpunkt gekommen, bevor es richtig bergab geht?
Untypisch wäre da...</description>
<pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>