<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Politische Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414603490&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>V on einem Marktbericht grüne Investments, wie ihn das Forum Nachhaltige Geldanlagen (FNG) jetzt vorgelegt hat, erwartet man in der Regel Zahlen und nochmals Zahlen. Die liefert der Bericht auch, doch es geht um mehr als Volumen und Zuflüsse. Zusammen mit den Zahlen liefert der Verband eine Umfrage,...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen setzen auf Handy-Bezahlsystem Wero</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414603505&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.6.2024
spe Stuttgart –
Alljährlich befassen sich die baden-württembergischen Sparkassen auf ihrem Verbandstag mit wichtigen Zukunftsthemen. Diesmal ging es in Freiburg auch um das neue europäische Bezahlverfahren Wero, mit dem die Häuser hohe Erwartungen verknüpfen. Wie der neue P...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>FNG sieht Furcht vor Anti-ESG-Bewegung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414603503&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 14.6.2024
wbr Frankfurt –
Nachhaltig orientierte Fondsanbieter sorgen sich um die Zukunft von ESG-Investments. In einer Umfrage des Verbands Forum Nachhaltige Geldanlagen (FNG) äußerte eine Vielzahl der Befragten politische Sorgen. Zu den Hauptsorgen zählten ein möglicher Rechtsruck ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Test für den Moralweltmeister</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414626063&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Jens Bierschwale
Die gut gemeinte Geste ging mächtig nach hinten los. Nancy Faeser war eigens nach Doha gereist, um am 23. November 2022 das Auftaktspiel der deutschen Nationalmannschaft bei der Weltmeisterschaft gegen Japan zu verfolgen. Auf der Tribüne des Khalifa-Stadions zeigte sich die Innenmin...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Preise an der Küste sind gesunken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604634&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>jch. Frankfurt. Die Häuser auf den deutschen Inseln zählen zu den wertvollsten Immobilien des Landes. Hier ist der Platz noch begrenzter als anderswo, und die Bauplanung lässt auch nicht alles zu. Zu den teuersten Regionen Deutschlands gehören deswegen nicht nur die größten Städte, sondern schon län...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier verhindert Lärmschutz den Wohnungsbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604633&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Im oberschwäbischen Baustetten, einem Ortsteil von Laupheim, ist die Luft besonders. Im Kern der Gemeinde und in größerer Entfernung gibt es mehrere landwirtschaftliche Betriebe. Und das macht sich geruchlich spürbar: Dies bereitet der Kommune Schwierigkeiten, 3450 Quadratmeter Brache zu entwickeln,...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Händen der Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604632&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das Kartellamt hat diese Woche grünes Licht gegeben. Aber wozu? Dazu, dass Gesellschaften des Landes Berlin viel Geld ausgeben dürfen. Dazu, dass eine Stadt sich lieber um den Wohnungsbestand als um neue Wohnungen kümmert. Oder um es in Behördensprache zu sagen: Das Bundeskartellamt hat den geplante...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604637&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Damit eine Modernisierungsmieterhöhung formell wirksam wird, erfordert dies keine detaillierte Aufschlüsselung der Kosten nach Gewerken. Nachweise und Erläuterungen können im Prozess nachgereicht werden. Ein Vermieter hatte Modernisierungsmaßnahmen an einem Mietshaus angekündigt und anschließend ein...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer eine Immobilien finanziert bekommt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604636&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Viele Entwickler und Bestandshalter müssen sich um Kreditverlängerungen sorgen.
Die Darlehensvergabe ist aufgrund der Zinswende, höherer Baukosten und der geringeren Nachfrage aufwendiger geworden. Banken verlangen zusätzliche Sicherheiten. Zudem sollten Entwickler Alternativen prüfen.
Projektentwic...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spitzenmieten steigen nicht mehr überall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604635&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Blick über die Immobilienmärkte offeriert derzeit sowohl Sonnenschein als auch Regenschauer. Im Bürobereich steigen einerseits Spitzenmieten, aber andererseits legt auch der Leerstand insgesamt in den größten Städten des Landes zu. Die Spreizung zwischen verschiedenen Häusern klafft immer mehr a...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Digitalisierung kann dem Klimawandel entgegenwirken“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414604641&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>maf. München. Für den deutschen Technologiekonzern Siemens hat der Einsatz Künstlicher Intelligenz (KI) in der Industrie derzeit Priorität. Das gilt nicht nur für die Kernsparte der Industrieautomatisierung (Digital Industries), sondern auch für den Geschäftsbereich Smart Infrastructure, der sich au...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachwuchs für die Frankfurter Skyline</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414625607&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer hoch hinaus will, hat in Frankfurt am Main gute Karten. Hier stehen mehr Hochhäuser als in jeder anderen deutschen Stadt – darunter auch der bislang höchste Wolkenkratzer Deutschlands: der 259 Meter hohe Commerzbank Tower, entworfen von Architekt Norman Foster. Die Hochhäuser konzentrieren sich ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414625609&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne Geldanlage gerät unter Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414625612&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Radikal linker Müll“, „woker Kapitalismus“ – so bezeichnen der ehemalige US-Präsident Donald Trump und seine Mitstreiter das Investieren nach ökologischen, sozialen und ethischen Standards, kurz ESG. Wie wenig er von solchen Formen der Geldanlage hält, hat Trump während seiner Amtszeit im Weißen Hau...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Retro-Autos Rendite machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414625622&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Name Ferrari steht für Rennsport, markantes Design, Autos denen viele Menschen sehnsüchtig hinterherschauen. Und er steht auch für hohe Preise. Selbst günstige Einstiegsmodelle mit dem Cavallino Rampante, dem sich aufbäumenden Pferd, kosten neu knapp 200.000 Euro. Geht es dagegen um Ferraris aus...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So profitieren Käufer von Mietwohnungen doppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414625623&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Förderung durch den Fiskus für Wohnungsinvestoren war jahrelang eher überschaubar – jetzt werden sie steuerlich wieder deutlich bessergestellt. Das Wachstumschancengesetz macht es möglich. Es beinhaltet milliardenschwere Steuerentlastungen insbesondere für Unternehmen. Die gelten gleichzeitig au...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich bin 37 und verdiene 30.000 Euro netto im Monat mit Immobilien – dabei startete ich ohne Eigenkapital</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414584902&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Aufgewachsen im sozialen Brennpunkt, schaffte Janina Ellen Sari mit Mühe den Hauptschulabschluss. Heute besitzt sie rund 300 Immobilien und kassiert monatlich 186.000 Euro Mieteinnahmen. Wie sie angefangen hat, erfahrt ihr mit BI+. Janina Ellen Sari hat nach ihrem Hauptschulabschluss eine Ausbildung...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>SVBW-Präsident: wero braucht Zeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414633433&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Matthias Neth, neuer Sparkassenpräsident in Baden-Württemberg, hat auf dem Sparkassentag in Freiburg die Geduld der teilnehmenden Partner am europäischen Bezahlverfahren wero beschworen.

Die Wallet-Lösung der European Payments Initiative startet nächsten Monat. Die Sparkassen haben zwar anders als ...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltiger Kapitalmarkt : Mehr grüne Geldanlage in Europa</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414598722&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Obwohl im Finanzmarkt über Rückschläge für ökologisch-soziale Kapitalanlagen geklagt wird, haben sich die Zahlen im vergangenen Jahr positiv entwickelt. Das gilt zumindest in dem Teilausschnitt des Marktes, der vom Forum Nachhaltige Geldanlage regelmäßig durch Fragebogen analysiert wird. Demnach hat...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mischfonds: Geldanlage für Faule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414573670&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wer wenig Ahnung vom Finanzmarkt hat oder keine Lust hat, sich selbst ein Portfolio zusammenzustellen, kann auf Mischfonds zurückgreifen. Diese Fonds dürfen in so ziemlich alles investieren, was der Kapitalmarkt hergibt – solange es liquide ist und regelmäßig gepreist wird. Damit bieten sie einersei...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Immobilienkauf für Anleger besonders lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414579966&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 13:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 13:04:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schiene, Verkehrsrecht, Digitales – Einigungen im Vermittlungsausschuss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414562727&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 07:44:07 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 09:28:32
Sanierung des Schienennetzes, Reformen im Straßenverkehrsrecht, Digitalisierung der Verwaltung: Der Vermittlungsausschuss von Bundesrat und Bundestag hat am Mittwochabend Einigungen zu mehreren Gesetzesvorhaben erzi...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So könnten sich die Kaufpreise für Neubauten bis 2029 entwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414560253&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 07:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 07:01:00
Noch nie seien die Preise für Immobilien so schnell so stark gefallen, fasste jüngst Moritz Schularick vom Kiel Institut für Weltwirtschaft die Entwicklung im Jahr 2023 zusammen. Im vergangenen Jahr kam es auf dem I...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Signa-Pleite – Benko-Prestigeprojekt soll weitergebaut werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414559757&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 06:26:34 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 06:26:34
In das Ringen um den Hamburger Elbtower kommt Bewegung. Die Entscheidung über die Zukunft des Großbauprojekts soll voraussichtlich schon in wenigen Monaten fallen.
„Die Kaufverträge sollen bis zum Herbst unterschrie...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Man darf nicht unterschätzen, was in deutschen Großstädten passiert“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414543763&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 02:04:28 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 02:04:28
Die Marktforscher des Portals Immoscout24 haben für das Handelsblatt die Mietpreisentwicklung in den wichtigsten Ballungszentren des Landes untersucht. Dabei haben die Fachleute Angebote der Jahre 2019 bis zum erste...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>