<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BaFin rüffelt Julius Bär in Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402355029&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.4.2024
 fir Frankfurt
 – Die BaFin hat Julius Bär Deutschland öffentlich ermahnt, für eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation zu sorgen. Als Grund dafür nennt die Finanzaufsicht entsprechende Mängel, die in einer Sonderprüfung festgestellt worden seien. Betroffen seien vor allem...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Führungskräfte sehen Wissenslücken bei ESG</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402355052&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.4.2024
sar Frankfurt
– Der Anteil der deutschen Unternehmen, die einen Nachhaltigkeitsbericht erstellen, ist in Deutschland zuletzt deutlich gestiegen. Das ist ein Ergebnis des C-Suite-Barometer 2024 der Wirtschaftsprüfungs- und Beratungsgesellschaft Mazars, für das weltweit 800 C...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine „Goldenen Visa“ mehr für Immobilienkäufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402339209&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>hcr.
MADRID. Spanien will die „Goldenen Visa“ für ausländische Immobilienkäufer abschaffen. Am Dienstag beschloss das Kabinett, dem Programm ein Ende zu bereiten, was der linke Juniorpartner Sumar in der Minderheitskoalition in Madrid schon lange fordert. Dieser Schritt solle dazu beitragen, „zu gar...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aareal Bank tauscht Vorstandschef aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402359733&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Aareal Bank bekommt nach der Übernahme durch Finanzinvestoren einen neuen Chef. Der Vorstandsvorsitzende Jochen Klösges werde den Wiesbadener Immobilienfinanzierer Ende Juli nach drei Jahren verlassen, teilte das Wiesbadener Institut am Dienstag mit. Sein Nachfolger kommt von der Land...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier japanische Aktien mit Kurspotenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402359737&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die jüngste Rekordjagd japanischer Aktien hat in- und ausländische Anleger in ihren Bann gezogen. Der Leitindex Nikkei 225 stieg zeitweise über die Marke von 40.000 Punkten und übertraf damit seinen bisherigen Rekordstand aus dem Jahr 1989 deutlich. Damals hatte eine gewaltige Kursblase für steigend...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investieren in mentale Gesundheit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402359738&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Zahl der psychisch belasteten Menschen steigt weltweit. Das Hohe Kommissariat der Vereinten Nationen für Menschenrechte (OHCHR) schätzt, dass bereits jeder zehnte Mensch psychisch erkrankt ist. Treiber sind etwa geopolitische Krisen, Naturkatastrophen, Armut, Flucht und Existenzängste. Hinzu kom...</description>
<pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank - "Flaggschiff" auch bei Beschwerden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402370990&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die deutschen Banken haben ein Zufriedenheitsproblem. 2023 beschwerten sich Kunden von Banken, Versicherern und Wertpapierdienstleistern insgesamt mehr als 38.000 Mal bei der BaFin, eine Steigerung von rund 62% im Vergleich zum Vj. Angeführt wird die Tabelle von den Banken mit einem Anstieg der Besc...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Brinkmanns Brawo - BaFin-Lob statt Immobilien-Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402370983&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Wie wir aus sicherer Quelle erfahren, hat die Brawo Group in 2023 ein Ergebnis auf Vorjahreshöhe geschafft. 2022 lag der Überschuss mit 32 Mio. Euro auf Rekordniveau.

Im Finanzverbund dürfte die Erleichterung darüber groß sein, dass die wegen ihrer 380 Beteiligungen (u.a. Radiosender, Brauereien, F...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christian Ricken wird neuer Chef der Aareal Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402331490&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Eigner der Aareal Bank tauschen den Vorstandsvorsitzenden aus. Christian Ricken, seit 2017 Kapitalmarkt-Vorstand der Landesbank Baden-Württemberg (LBBW), ersetzt vom 1. August an den seit September 2021 amtierenden Jochen Klösges. Darüber informierte der Immobilienfinanzierer Aareal am Dienstag ...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Es ist immer ein Fehler, Gold aus spekulativen Gründen zu kaufen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402322994&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 12:41:08 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 12:41:08
Der Goldpreis erreicht derzeit nahezu täglich ein neues Allzeithoch, zuletzt am Dienstag mit 2365 US-Dollar pro Unze. Für den Höhenflug des Edelmetalls gibt es grundsätzlich mehrere Argumente, darunter die Rekordkäu...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Eigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402319411&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 11:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 11:41:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spanien schafft goldenes Visum für Immobilienkäufer ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402313630&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 10:09:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 10:09:00
Die spanische Regierung will die sogenannten „goldenen Visa“ für vermögende Immobilienkäufer abschaffen. Das erklärte Regierungschef Pedro Sánchez am Montag vor Journalisten. Sein Kabinett wolle sich noch in dieser ...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So trifft der Einbruch des CO2-Preises Privatanleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402313627&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 10:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 10:37:00
Für den europäischen CO2-Preis sollte es eigentlich nur eine Richtung geben: nach oben. Das ist im europäischen Emissionshandel (EHS) so vorgesehen, den die EU-Kommission etabliert hat und der als wichtigstes Instru...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie drei Vermögensverwalter jetzt ihre Kunden-Depots aufstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402307769&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 09:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 09:10:00
An den Aktienmärkten macht die Rally eine Pause. Seit dem Herbst haben die Hoffnungen auf Innovationen durch Künstliche Intelligenz (KI) und auf Zinssenkungen der Notenbanken für einen furiosen Kursanstieg in den US...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aareal Bank tauscht ihren Vorstandschef aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402302070&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 07:04:30 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 07:04:30
Die Aareal Bank bekommt nach der Übernahme durch Finanzinvestoren einen neuen Chef. Der Vorstandsvorsitzende Jochen Klösges werde den Wiesbadener Immobilienfinanzierer Ende Juli nach drei Jahren verlassen, teilte da...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Großstädten die Mieten besonders stark steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402302066&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 06:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 06:55:00
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Depot für die Kinder gestalten – so gehtAPOSTROPHEs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402302063&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 06:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 06:56:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzaufsicht erhält deutlich mehr Beschwerden als im Jahr 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2402300773&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-09 13:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-09 13:02:00
Es ist ein trauriger Rekord. Seit die Finanzaufsicht Bafin Zahlen dazu veröffentlicht, sind bei der Behörde nie zuvor so viele Beschwerden von Verbrauchern über Banken, Versicherer und Wertpapierdienstleister eingeg...</description>
<pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>