<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Der Londoner BT Tower wechselt den Besitzer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158646&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>London. Der BT Tower, eines der Wahrzeichen der Londoner Skyline, wird zu einem Hotel. Der britische Telekommunikationskonzern BT verkauft seinen ikonischen Turm für 275 Millionen Pfund (umgerechnet rund 322 Millionen Euro) an die amerikanische Hotelkette MCR. Das teilte das Unternehmen am Mittwoch ...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158648&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überraschend stabil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158649&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Auf den ersten Blick müsste der Goldpreis eigentlich viel tiefer liegen: Die US-Inflation ist mit 3,1 Prozent deutlich hartnäckiger als erwartet, daher rechnet nun die Mehrheit der Händler frühestens im Juni statt im März mit einer Zinswende der US-Notenbank Federal Reserve. Hohe Zinsen belasten den...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Alternativen für Anleger zu Eli Lilly und Novo Nordisk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158650&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Millionen von Menschen, die an Adipositas (Fettleibigkeit) oder Diabetes leiden, versprechen Medikamente wie Wegovy und Mounjaro ein besseres Leben. Zuletzt standen die sogenannten Abnehm-Spritzen vor allem als Lifestyle-Präparate im medialen Rampenlicht. Die Nachfrage ist enorm. „Die jüngsten Q...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalisier ung zusammen gestalten, gemeinsam für Fortschritt sorgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158657&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Liebe Leserinnen und Leser, ein fiktives Beispiel aus der Digitalstrategie der Bundesregierung: Ella möchte in Rostock Agrar- und Umweltwissenschaften studieren. Bevor es losgehen kann, hat sie noch einiges zu erledigen – WG-Zimmer finden, sich ummelden, ein Konto eröffnen, BAföG beantragen. Ist bei...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese 20 Köpfe bringen die Digitalisierung der Verwaltung voran</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393158667&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Als Leiterin des Datenlabors im BMWK treibt Franziska Brecht evidenzbasiertes Verwaltungs- und Regierungshandeln voran. Durch Open Data möchte sie Verwaltung transparenter gestalten und Datenkompetenz fördern. Brecht arbeitet an der Digitalisierung der Gesetzgebung und setzt beispielsweise Natural-L...</description>
<pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kommt jetzt die digitale Wende?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393108164&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Auf digitale Leistungen des Staates soll es erstmals einen Rechtsanspruch geben. Dieser soll ab 2029 gelten und zielt darauf, die Verwaltung bei einzelnen Antragsverfahren durch Klagen betroffener Bürger zur Digitalisierung zu zwingen – sollte der Staat bis dahin noch nicht die notwendigen Antragsve...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienexperten: Das Schlimmste kommt noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393102356&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise in der Bau- und Wohnungswirtschaft ist nach Einschätzung des sogenannten Rats der Immobilienweisen tiefer, als es die Zahlen zu Baufertigstellungen und Baugenehmigungen bislang zeigen. Im Frühjahrsgutachten des Gremiums heißt es, die Dramatik spiegele sich erst ansatzweise in den amtlichen...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Vorschläge für den Immobilien-Aufschwung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393102361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Wohnungsbau wird auch 2024 nicht aus der Talsohle herausfinden. „Survive till 25“ – bis 2025 überleben: „Das gilt vielerorts als Schlagwort für die im Jahr 2024 bevorstehende Entwicklung“, heißt es im Frühjahrsgutachten der Immobilienweisen, das an diesem Dienstag in Berlin vorgestellt wurde. Se...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zinssenkungen helfen China nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393102370&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein Schritt in die richtige Richtung führt nicht automatisch ins Ziel. Die überraschend deutliche Zinssenkung der chinesischen Zentralbank ist zwar hilfreich, um den Wohnungs- und Häuserverkauf langfristig anzukurbeln.
Aber kurzfristig verpufft die Wirkung. Die Märkte haben kaum reagiert. Die Senkun...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Signale dafür, dass wir in einer Kursblase leben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393102392&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>An diesem Mittwochabend ist „Showdown“ an der Börse. So formulieren es die Analysten Uwe Hohmann und Eugen Keller von der Privatbank Metzler. Dann legt Nvidia seine Jahreszahlen vor – der Chipkonzern verkauft leistungsstarke Chips, die für Anwendungen Künstlicher Intelligenz (KI) nötig sind. Der KI-...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393149931&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 18:10:58 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 18:10:58
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So werden Einzimmerwohnungen zu Renditebringern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393137602&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 14:46:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 14:46:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393134494&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 14:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 14:04:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Londoner BT Tower wechselt den Besitzer – und wird zum Hotel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393128129&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 13:04:17 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 13:04:17
Der BT Tower, eines der Wahrzeichen der Londoner Skyline, wird zu einem Hotel. Der britische Telekommunikationskonzern BT verkauft seinen ikonischen Turm für 275 Millionen Pfund (umgerechnet rund 322 Millionen Euro)...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dividenden von Europas Aktien sind deutlich höher als die der USA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393121003&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 10:07:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 10:07:00
Finanzmarktexperten gehen einhellig davon aus, dass die Zinsen angesichts zurückgehender Inflationsraten in diesem und im nächsten Jahr wieder sinken werden. Kommt es so, dann werden Aktien mit hohen Dividenden attr...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommen Mieter trotz Kündigungsverzicht aus Verträgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393117843&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 11:00:11 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 11:00:31
In jedem fünften Mietvertrag einigen sich die Parteien heute auf eine Mindestmietdauer, schätzt der Deutsche Mieterbund. Mietern gibt das die Sicherheit, dass ihnen ihr Vermieter während der Mindestmietzeit nicht or...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>One Group zahlt voraussichtlich 4000 Anleger nicht pünktlich aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393112229&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 14:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 14:27:00
Die Krise bei dem Immobilienfinanzierer One Group eskaliert weiter: Eine Tochter des Hamburger Investmenthauses werde in diesem Jahr fällige Zahlungen an seine Investoren voraussichtlich nicht leisten können, heißt ...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KfW-Förderprogramm „Klimafreundlicher Neubau“ startet wieder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393112228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 14:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 14:36:00
Viele Unternehmen der Bau- und Immobilienbranche haben diese Entscheidung herbeigesehnt: Seit dem gestrigen Dienstag werden die Antragsverfahren für mehrere Förderprogramme der staatlichen Förderbank KfW wieder geöf...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB hält deutsche Einwände gegen digitalen Euro für übertrieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393112227&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 14:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 14:28:00
Die deutschen Banken untermauern ihre Bedenken zum digitalen Euro – doch die Europäische Zentralbank (EZB) hält dies für übertrieben. So fordern die Banken, dass Bürgerinnen und Bürger nur geringe Summen in digitale...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum sich eine Karriere als Nachhaltigkeitsmanager lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393094100&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-21 02:05:27 letzte Aktualisierung: 2024-02-21 02:05:27
Der Jobmarkt für Chief Sustainability Officers boomt. Als „grünes Gewissen“ im Unternehmen sollen Nachhaltigkeitsverantwortliche dafür sorgen, dass vom Einkauf über die Produktion bis zum Kundenservice alles umweltf...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>