<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Auf dem Zinsgipfel weiten Sparkassen Gewinn stark aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397165898&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.3.2024
fir Frankfurt
– Satte Zinszuwächse haben den deutschen Sparkassen im vergangenen Jahr hohe Gewinne beschert. Insgesamt verdienten die 353 Sparkassen mit 18,2 Mrd. Euro vor Bewertung fast 60% mehr als 2022 und nach Bewertung mit 7,9 Mrd. Euro mehr als doppelt so viel, hieß e...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Keine Pflicht für üppige Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397165903&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Kaum Zinsen, wie unverschämt! So jedenfalls ist zuweilen die Stimmung, wenn es um die oft mäßigen Zinsangebote von Sparkassen geht. Denn während die Sparkassenkunden in der Tat vielfach eher geringe Tagesgeld-Zinsen bei ihrem Heimatinstitut hinnehmen, weisen die öffentlich-rechtlichen Geldhäuser für...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zinseinnahmen treiben Sparkassen an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397165916&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.3.2024
fir Frankfurt
– Dank erheblich gewachsener Zinseinnahmen haben die 353 Sparkassen im vergangenen Jahr ihr Betriebsergebnis vor Bewertung um 57% auf 18,2 Mrd. Euro gesteigert. Da sie nach den milliardenschweren Wertpapier-Abschreibungen nun Zuschreibungen verbuchen konnten, ...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>TAG Immobilien hält Schulden in Schach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397165928&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.3.2024 
hek Frankfurt 
– Der Wohnungskonzern TAG Immobilien hat trotz erheblicher Bestandsabwertungen den Verschuldungsgrad nahezu stabil gehalten. Das geht vor allem auf Wohnungsverkäufe in Deutschland und Polen zurück, wie der Jahresbericht 2023 zeigt. Außerdem wirkt sich das St...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397170163&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Wehrbeauftragte
Truppe "altert und schrumpft"
Da ist noch viel Luft nach oben: Auch im zweiten Jahr der militärischen Zeitenwende hat es in den deutschen Streitkräften laut einem Bericht der Wehrbeauftragten Eva Högl (SPD) keine wesentlichen Verbesserungen bei Personal, Material und Inf...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der zwiespältige Erfolg der deutschen Sparkassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397170190&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Cornelius Welp
Einen besseren Einstand als Ulrich Reuter kann sich ein neuer Chef kaum wünschen. Eigentlich. Doch der seit Anfang Januar amtierende Präsident des Deutschen Sparkassen- und Giroverbands (DSGV) frohlockte trotz eines deutlich gestiegenen Gewinns allenfalls gedämpft, als er in Frankfurt...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprudelnde Zinsgewinne bei den Sparkassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397155407&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
 Frankfurt. Nach einem außerordentlich guten Geschäftsjahr 2023 müssen sich die deutschen Sparkassen gegen einen Vorwurf wehren: Sie sacken die höheren Leitzinsen der Europäischen Zentralbank ein, ihre Sparkunden dagegen gehen weitgehend leer aus. Ulrich Reuter, seit Januar 2024 Präsident des D...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen beim Gewinn an der Spitze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397173183&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Sparkassen haben dank der gestiegenen Zinsen so viel verdient wie nie zuvor. Der Gewinn der 353 Institute habe sich im vergangenen Jahr auf 17 Milliarden Euro vervielfacht, teilte der Deutschen Sparkassen- und Giroverband (DSGV) am Dienstag mit. Von ihrem zu versteuernden Ergebnis steckten die S...</description>
<pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen - SB-Filialen sind doch kein Allheilmittel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397181893&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Dass die Flächenpräsenz der deutschen Sparkassen seit Jahren abnimmt, ist kein Geheimnis. Insgesamt 12.360 "mitarbeiterbesetzte" Geschäftsstellen zählte die DSGV-Statistik im Jahr 2013.

Ende 2023 ist davon noch etwas mehr als die Hälfte übrig: Von 6.865 Sparkassenfilialen berichtete die Verbandsspi...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen - Warum sie trotz Rekordgewinn tiefstapeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397181889&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Neue Bestwerte für die 353 deutschen Sparkassen konnte Ulrich Reuter auf seiner ersten Bilanz-PK als DSGV-Präsident präsentieren. Bei aller Freude über das gute Ergebnis verkniff sich Reuter jedoch jegliches Triumphgeheul.

Das dürfte nicht nur an seiner sachlich-nüchternen Art gelegen haben und der...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprudelnde Zinsgewinne der Sparkassen provozieren Kritik</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397148985&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach einem außerordentlich guten Geschäftsjahr 2023 müssen sich die deutschen Sparkassen gegen einen Vorwurf wehren: Sie sacken die höheren Leitzinsen der Europäischen Zentralbank (EZB) ein, ihre Sparkunden dagegen gehen weitgehend leer aus. Ulrich Reuter, seit Januar 2024 Präsident des Deutschen Sp...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Projekten stecken die Millionen der deutschen Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397144205&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 16:02:39 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 16:02:39
Seit Monaten steckt der deutsche Finanzierungszweig des österreichischen Baukonzerns Soravia in der Krise, nun gibt es die erste Pleite. Die SC Finance Four GmbH (SCFF) hat einen Insolvenzantrag beim Amtsgericht Off...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Parlament stimmt für Gebäudeeffizienzrichtlinie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397136419&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 13:27:26 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 14:36:19
Das Europäische Parlament hat am Dienstag die EU-Gebäudeeffizienzrichtlinie offiziell angenommen, die auf die Reduzierung des Energieverbrauchs zielt. Bis 2030 sollen die Mitgliedsländer im Vergleich zu 2020 demnach...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Städten haben sich die Kaufpreise in zehn Jahren mehr als verdoppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397136418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 13:36:59 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 13:36:59
In vier deutschen Großstädten haben sich die Hauspreise innerhalb von zehn Jahren mehr als verdoppelt. In Berlin, Hannover, München und Stuttgart stiegen die gezahlten Kaufpreise für ein Einfamilienhaus zwischen 201...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397136417&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 13:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 13:15:00
Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verius-Immobilienfonds soll weitergeführt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397124843&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 10:03:12 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 10:03:12
Der milliardenschwere Verius-Immobilienfonds soll nun doch weitergeführt werden: Das gab der gleichnamige Fondsberater aus Zug in der Schweiz am Dienstag bekannt. 100 Prozent der Anleger hätten „unter Applaus nach v...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei diesen Aktien lohnt sich der Einstieg noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397124841&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 10:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 10:00:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen machen mehr Gewinn als Deutsche Bank und Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397120045&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 09:15:57 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 09:15:57
Die 353 deutschen Sparkassen haben ihre Erträge im vergangenen Jahr dank der gestiegenen Zinsen kräftig ausgebaut. Sie erwirtschafteten einen Gewinn von 17 Milliarden Euro, wie aus Zahlen des Deutschen Sparkassen- u...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So gelingt der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397118361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 08:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 08:33:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen, bevor man überhaupt ...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hauskäufer durch Eigenleistung bares Geld sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397118099&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 07:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 07:56:00
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LEG zahlt Dividende trotz Minus – Was die Zahlen über die Branche aussagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397113764&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 11:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 11:48:00
Deutschlands Immobilienbranche sieht nach dem massiven Einbruch im vergangenen Jahr erste Anzeichen der Erholung. Immer mehr Unternehmen berichten von einem steigenden Neugeschäft. Zudem nehmen viele Experten am Mar...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilie sanieren oder neu bauen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2397113128&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-12 06:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-12 06:18:00
Thomas Hain kann seine Zahlen noch so oft durchrechnen – das Ergebnis bleibt gleich. Will der leitende Geschäftsführer der Unternehmensgruppe Nassauische Heimstätte Wohnstadt (NHW) weiterhin bezahlbare Mieten anbiet...</description>
<pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>