<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392514094&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Bezahlkarte für Asylbewerber
Krach in der Koalition
Die Ampel-Koalition hat ein neues Streitthema: die Bezahlkarte für Asylbewerber. Knackpunkt ist die Frage, ob für die Einführung der Karte eine bundesgesetzliche Regelung nötig oder zumindest sinnvoll ist. Vertreter der Fraktionen von ...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unmut über strengere Regeln fürs Homeoffice</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392500419&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Einschränkungen beim Homeoffice bei der Deutschen Bank sorgen intern für Ärger. „Das Thema schlägt hohe Wellen. Viele werten das als Angriff auf das mobile Arbeiten insgesamt“, sagte Stephan Szukalski, der Vorsitzende der Gewerkschaft DBV, dem Handelsblatt. Die Bank müsse vorsichtig s...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392500421&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Attraktiv - sogar für Star-Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392500423&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Hedgefondsmanager verwalten Gelder für ihre vermögenden Kunden. Bezahlt werden sie dafür, dass sie mit ihren Investmententscheidungen den Markt schlagen. Dennoch setzen auch die Anlageprofis auf börsengehandelte Fonds (ETFs), die einen Index abbilden und die auch jeder Privatanleger kaufen kann.
Das...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schleichwerbung auf TikTok</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392480177&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Schon die Videos von Immotommy gesehen? Er gibt neue Tipps, wie man seine Immobilie richtig bewertet. Oder die Bilder von Kapital Koalas? Das Profil weist darauf hin, wie wichtig eine Haftpflichtversicherung ist.
Kurz und prägnant, in Videos teils mit Musik hinterlegt, haben diese Influencer geschaf...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>CDU: Abschaffung von Grunderwerbssteuer bei Immobilienkauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392476798&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die CDU im rheinland-pfälzischen Landtag fordert die Abschaffung der Grunderwerbssteuer beim erstmaligen Immobilienkauf. Die Entlastung solle für Privatleute beim Kauf einer Immobilie bis zu einem Kaufpreis von 500.000 Euro gelten, teilte die CDU-Landtagsfraktion mit. Eingegrenzt werden solle die St...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392480889&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-18 12:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-18 12:03:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann „kleine, hässliche Löcher“ zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392477644&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-18 09:53:13 letzte Aktualisierung: 2024-02-18 09:53:13
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel ist Ihr Haus oder Ihre Wohnung tatsächlich wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392468464&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-18 05:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-18 05:24:00
Wer sein Haus verkaufen will, sollte eine Frage gut informiert beantworten können: Was ist der angemessene Verkaufspreis meiner Immobilie?
Onlineportale versprechen bereits nach zehn Minuten, die Antwort zu kennen. ...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>