<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Preisrutsch von Immobilien stimmt Banken pessimistisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391382369&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.2.2024
jsc Frankfurt
– Nach einem weiteren Preisrutsch im deutschen Immobilienmarkt ist die Bankenbranche zunehmend pessimistisch gestimmt: Angesichts eines Rückgangs im vierten Quartal von 5,2% für Büroobjekte, 3,9% für Einzelhandelsimmobilien und 1,6% für Wohnungen und Häuser sk...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwierige Vermessung des Immobilienmarktes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391382407&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.2.2024
jsc Frankfurt
– Marktbeobachter lieben vergleichbare Produkte. Schräubchen gleicht Schräubchen, Brötchen gleicht Brötchen, und am Kapitalmarkt werden Anteile in gleichförmige Aktien unterteilt. Aber eine Immobilie? Sie ist einzigartig, und das ist für Statistiker ein Proble...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Börse-Tochter erhält BaFin-Lizenzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391382415&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.2.2024
phh Frankfurt
– Die Crypto Finance Group hat in Deutschland vier BaFin-Lizenzen erhalten. Wie das bereits von der Schweizer Finanzaufsicht Finma beaufsichtigte Tochterunternehmen der Deutschen Börse am Montag mitteilte, verfügt der Kryptodienstleister nun auch über entsprec...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>M-Bank belastet Commerzbank mit Quartalsverlust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391336854&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
FRANKFURT. Die Fachwelt erwartet von der Commerzbank für 2023 das beste Ergebnis ihrer Geschichte. Im vierten Quartal soll das Kreditinstitut etwa 360 Millionen Euro verdient haben und damit den Konzernüberschuss im Gesamtjahr 2023 auf nahezu 2,2 Milliarden Euro getrieben haben. Ob es so kommt,...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Immobilien rutschen weiter ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345383&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Bei der Krise auf dem deutschen Immobilienmarkt ist vorerst kein Ende in Sicht. Die Preise gingen im vierten Quartal des Jahres 2023, verglichen mit dem Vorjahreszeitraum, über alle Segmente hinweg um durchschnittlich 7,2 Prozent zurück. Auch im Vergleich zum Vorquartal gibt es flächendeckend Rückgä...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI liegt bei Geldanlage zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345382&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Künstliche Intelligenz ist nicht zwangsläufig der bessere Vermögensverwalter. Das ergab eine Auswertung des Handelsblatts, in der 17 von KI dominierte Anlageprodukte von insgesamt 13 Anbietern mit aktiv gesteuerten Produkten verglichen wurden. Die Rendite bei der Mehrheit der KI-gesteuerten Produkte...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rückgänge in allen Marktsegmenten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345411&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Höhere Zinsen, Inflation, Konjunkturkrise: Die Preise für deutsche Immobilien stehen seit Monaten unter Druck – und die schlechten Nachrichten reißen vorerst nicht ab. Noch nie seit 60 Jahren fielen die Immobilienpreise „so schnell so stark“, schrieben kürzlich die Forscher des Instituts für Weltwir...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lösung für Streit um geerbte Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345416&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Albert Bergmüllers* Eltern starben, als er 64 Jahre alt war. Er blickte auf eine erfolgreiche Karriere als Radiologe zurück, stand kurz vor der Rente. Seine Eltern vermachten ihm ein kleines Mehrfamilienhaus am Stadtrand von München im Wert von vier Millionen Euro. Das Problem: Bergmüller erbte nich...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Im Schatten der starken Tech-Riesen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345417&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Was wäre die Börsenwelt ohne die Großen Sieben, auch Magnificient Seven genannt? Alphabet, Amazon, Apple, Meta, Microsoft, Nvidia und Tesla haben in den vergangenen Monaten den breiten US-Index S&P 500 und damit die Börsen weltweit angetrieben. Dafür war vor allem der Hype um das Thema Kü...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Handelsblatt Today</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise am Markt für Gewerbeimmobilien greift auf europäische Institute über. Nachdem in der vergangenen Woche mit der Pfandbriefbank ein deutsches Geldhaus ins Visier von Leerverkäufern geraten ist, wachsen die Sorgen vor systemischen Risiken, die sich zu einer größeren Finanzkrise ausweiten könn...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Top-Analystin setzt Kursziel deutlich herab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391345420&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zu Jahresbeginn waren Analysten bei einer Aktie besonders optimistisch: Delivery Hero. Beim Essenslieferdienst aus dem deutschen Nebenwerteindex MDax sahen die Experten im Schnitt 125 Prozent Kurspotenzial. Diesen Erwartungen wurde die Aktie bislang aber nicht gerecht: Seit Jahresbeginn liegt sie ru...</description>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Frankreich der Wohnungsnot begegnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391354372&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach der Besetzung aller noch vakanten Ministerposten in der vergangenen Woche will Frankreichs neuer Premierminister Gabriel Attal liefern. „Es wird keine Auszeit geben“, kündigte er in der Sonntagsausgabe von „ Le Parisien“ an und bekräftigte seine politischen Prioritäten für die kommenden Monate....</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Können Hauspreise auch bis auf null fallen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391334027&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Hauspreisverfall in Deutschland geht weiter. Der Verband deutscher Pfandbriefbanken (VDP) vermeldete am Montag seine Zahlen fürs vierte Quartal 2023: Demnach fielen die Immobilienpreise auf Jahressicht im Schnitt um 7,2 Prozent. Das bedeutete noch mal einen Rückgang gegenüber dem Vorquartal um 2...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise fallen erneut - Bürokrise wächst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391308183&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Auf dem deutschen Immobilienmarkt ist nach Einschätzung der wichtigsten Finanzierer noch kein Ende der Krise in Sicht. Im vierten Quartal 2023 verbilligten sich Wohnimmobilien nach Daten des Verbands deutscher Pfandbriefbanken (VDP) im Vergleich zum Vorquartal im Schnitt um 1,6 Prozent.
Zum Vorjahre...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank Research senkt Kursziel bei Delivery Hero um 40 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391320426&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 12:47:36 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 12:47:36
Zu Jahresbeginn waren Analysten bei einer Aktie besonders optimistisch: Delivery Hero. Beim Essenslieferdienst aus dem deutschen Nebenwerteindex MDax sahen die Experten im Schnitt 125 Prozent Kurspotenzial. Diesen E...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Fehler, die Eigentümer vermeiden sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391320423&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 13:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 13:35:00
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So bauen Sie ein Depot für Ihr Kind auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391305696&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 08:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 08:40:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So finden Sie für sich den richtigen Finanzberater</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391305695&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 08:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 08:52:00
In Deutschland haben sich einige Berufsstände entwickelt, deren Job es ist, mit Menschen über ihr Geld zu sprechen. Das sind etwa Bankberater, Vermittler für Fonds und Versicherungen, Honorarberater, Finanzanlageber...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moody’s könnte Rating der Landesbanken wegen neuer Rettungsgelder anheben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391302089&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 12:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 12:06:00
Moody’s Investors Service prüft die Ratings von Helaba, NordLB, LBBW, BayernLB, SaarLB und DekaBank in Hinblick auf eine Heraufstufung. Grund ist der eingeleitete Umbau des Institutssicherungssystems (IPS) der Spark...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Immobilien sich jetzt für private Vermieter lohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391298867&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 06:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 06:15:00
Aus der Niedrigzinsphase kann so mancher Makler abstruse Geschichten berichten. Etwa die von einem Kapitalanleger, der mit einem Nettoeinkommen von 2500 Euro im Monat eine alte Bundeswehrkaserne kaufen, modernisiere...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise rutschen über alle Segmente hinweg kräftig ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391298866&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 06:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 06:30:00
Höhere Zinsen, Inflation, Konjunkturkrise: Die Preise für deutsche Immobilien stehen seit Monaten unter Druck – und die schlechten Nachrichten reißen vorerst nicht ab. Noch nie seit 60 Jahren fielen die Immobilienpr...</description>
<pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So locken Sparkassen und Volksbanken neue Mitarbeiter an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391298032&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-12 06:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-12 06:04:00
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>