<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>„Banken werden den ESG-Daten hinterherlaufen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393648924&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der KPMG-Partner Marco Lenhardt sieht die Banken in einer Schlacht um ESG-Daten. Bei neuen EU-Regeln sind die Kreditinstitute auf die Mitarbeit ihrer Kunden angewiesen. Bei Bestandskunden dürften Banken den Daten hinterherlaufen.
► Gespräch Seite 6...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alternative Assets im Sog der Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393648943&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Spieglein, Spieglein an der Wand: Was ist die attraktivste Anlagealternative im ganzen Land? Laut einer Umfrage des Datenanbieters Preqin zuletzt Private Debt. Keine andere alternative Anlageklasse hat die Performance-Erwartungen der Investoren im vergangenen Jahr so gut erfüllt wie privates Fremdka...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Willkommensgrüße an die Anti-Geldwäsche-Behörde</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393648956&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.2.2024
fir Frankfurt
– Die deutsche Finanzwirtschaft und Politik begrüßen einhellig die am Donnerstagabend von Vertretern des Europäischen Parlaments und des Rats der Europäischen Union getroffene Entscheidung, die Anti-Geldwäsche-Behörde AMLA in Frankfurt anzusiedeln.
Die Deutsch...</description>
<pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Sparkassen sind für Mitarbeiter attraktiver</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393634991&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Eigentümer der Sparkassen Beckum-Wadersloh und Münsterland Ost haben der Fusion final zugestimmt.

Die fusionierte Einheit hat auf Basis des Vj. eine Bilanzsumme von 13,98 Mrd. Euro. Das entspricht im NRW-Ranking Platz 5 und bundesweit 13, erklärt ein Sprecher ggü. PLATOW. Beide Häuser seien ähn...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nagel schlägt neues Modell für EU-Einlagensicherung vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393634988&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Zu Jahresbeginn hatte Bundesbank-Präsident Joachim Nagel mit dem Vorstoß für eine Vollendung der europäischen Bankenunion für Aufsehen gesorgt. Jetzt legte er noch einmal nach bei der Vorstellung des Geschäftsberichts der Bundesbank. Wieder nahm er das Reizwort "europäische Einlagensicherung" in den...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef verteidigt Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393592966&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 16:53:46 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 17:30:42
Die Forderung nach mehr Büropräsenz schlägt in der Deutschen Bank weiter große Wellen. Im Intranet habe es mehr als 500 kritische Kommentare zu den strengeren Regeln gegeben, die ab Sommer gelten sollen, sagten mehr...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Versicherer kritisieren geplante Immobilienverkäufe der Signa Prime</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393592965&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 16:58:59 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 16:58:59
Dass die insolvente Immobilienfirma Signa Prime Selection zügig mehrere Objekte in Österreich verkaufen will, stößt bei wichtigen Gläubigern des Unternehmens auf Widerstand. Der vor knapp zwei Wochen überraschend ve...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Skandal-Bank gehören Oberhausener Bordell-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393592484&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 16:10:45 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 16:10:45
Auf der Flaßhofstraße in Oberhausen beginnen Geschäfte meist am Fenster. „Einmal … kostet 30 Euro“, erklärt eine tätowierte Prostituierte mit Zigarette in der Hand. Im Haus Nummer 17 hat sie ein Zimmer gemietet wie ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ist sie jetzt zu teuer für einen Kauf?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393584430&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 15:04:31 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 15:04:31
Die Nvidia-Aktie hat aktuell einen historisch einmaligen Lauf. Am Donnerstag stieg sie um 16 Prozent und steigerte ihre Marktkapitalisierung um 277 Milliarden US-Dollar. „Noch nie hat ein einzelnes Unternehmen an nu...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393579997&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 13:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 13:35:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>4000 Anleger werden voraussichtlich nicht pünktlich ausgezahlt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393571779&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:54:00
Die Krise bei dem Immobilienfinanzierer One Group eskaliert weiter: Eine Tochter des Hamburger Investmenthauses werde in diesem Jahr fällige Zahlungen an seine Investoren voraussichtlich nicht leisten können, heißt ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Einzimmerwohnungen zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393571776&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:55:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann sich Rechenzentren rechnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393571775&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 11:18:08 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 11:18:08
Wenn es um Digitalisierung und KI im Immobiliensektor geht, denken die meisten an Lösungen zur Gebäudeverwaltung, Datenerfassung, Bauberechnungen und Co. Für Investoren blieben bislang nur die klassischen Anlagedeal...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum sich eine Karriere als Nachhaltigkeitsmanager lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393565797&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:54:00
Der Jobmarkt für Chief Sustainability Officers boomt. Als „grünes Gewissen“ im Unternehmen sollen Nachhaltigkeitsverantwortliche dafür sorgen, dass vom Einkauf über die Produktion bis zum Kundenservice alles umweltf...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was dafür spricht, sich die Bauzinsen nun zu sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393565796&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 08:43:19 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 08:43:19
Erst ging es steil hinauf, doch zuletzt gaben die Bauzinsen wieder deutlich nach. Kreditnehmer zahlen in diesen Tagen für ein Darlehen im Mittel 3,54 Prozent, berichtet der Baufinanzierungsvermittler Interhyp. Das s...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich jetzt noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393564445&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 08:27:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 08:27:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baugeldvermittler mit starkem Jahresauftakt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393561898&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:51:00
Immer mehr Menschen wagen den Schritt in die eigenen vier Wände. Das legen die Zahlen von Baufinanzierungsvermittlern für den Januar 2024 nahe. So vermeldet Jörg Utecht, Chef des Branchenprimus Interhyp, den stärkst...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie emotional darf mein Hauskauf sein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393561891&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 07:41:56 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 07:41:56
Die Wirklichkeit hat den Traum vom Eigenheim in den vergangenen Jahren auf eine ziemlich harte Probe gestellt. Erst trieb die jahrelange Nullzinspolitik der Zentralbanken die Preise am Immobilienmarkt in irrsinnige ...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einnahmen aus Grunderwerbsteuer brechen deutlich ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393556848&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:28:00
Die Zurückhaltung beim Kauf von Grundstücken und Immobilien wegen der hohen Bauzinsen lässt die Einnahmen aus der Grunderwerbsteuer einbrechen. Im ersten Halbjahr 2023 nahmen die Bundesländer damit rund 6,3 Milliard...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Aufsichtsrat straft Vorstand für Postbank-Chaos ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393553465&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 14:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 14:31:00
Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank zieht Konsequenzen aus den massiven Service-Problemen bei der Postbank. Die Bonuszahlungen für mehrere Vorständen seien gekürzt worden, erfuhr das Handelsblatt am Donnerstag aus F...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leichte Entspannung? Die Preise fallen langsamer auf Chinas Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393544123&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 03:39:34 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 03:39:34
Chinas Preise für Eigenheime sind nach offiziellen staatlichen Zahlen im Januar für neue und bestehende Immobilien insgesamt langsamer gesunken als noch im Dezember 2023. Diese Entwicklung schürt Hoffnung auf eine l...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So tickt die Generation Z beim Thema Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2393544119&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-23 02:04:32 letzte Aktualisierung: 2024-02-23 02:04:32
Persönliche Erfahrungen können maßgeblich beeinflussen, wie Menschen ihr Geld anlegen – sogar stärker als konkretes Finanzwissen.
Ulrike Malmendier erforscht genau diese Einflussfaktoren. Sie ist Wirtschaftsweise de...</description>
<pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>