<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Baufinanzierer DSL kämpft erneut mit Service-Problemen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394563701&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eigentlich hätte das Ehepaar P. sein Haus Anfang Dezember vergangenen Jahres verkaufen wollen. Doch der Verkaufsprozess hängt noch immer in der Schwebe. Denn für die endgültige Abwicklung benötigt das Paar von der Deutsche-Bank-Tochter DSL eine Löschungsbewilligung seiner Grundschuld. Und darauf war...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sonderprüfung bei Fondsspezialist D.i.i.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394563703&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Quelle: Unternehmen
Der Fondsspezialist Deutsche Invest Immobilien (D.i.i.) hat unangekündigten Besuch von der Bundesfinanzaufsicht Bafin erhalten. Die Behörde unterzieht das Wiesbadener Unternehmen seit Montag einer Sonderprüfung, erfuhr das Handelsblatt aus Insiderkreisen.
Die Aufseher sind demnac...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine sorgsame Abwägung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394563704&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Selbstständige und Freiberufler müssen ihre Altersvorsorge selbst in die Hand nehmen. Eine Möglichkeit dafür ist die sogenannte Rürup-Rente, eine Art private Rentenversicherung, die vom Staat durch Steuervorteile gefördert wird. Deswegen wird sie auch von einigen Gutverdienern genutzt. 2,6 Millionen...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hoch bewertet, dennoch kaufenswert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394563705&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit dem russischen Angriffskrieg auf die Ukraine ändert Deutschland seine Verteidigungspolitik. Sichtbares Zeichen dafür ist das Sondervermögen von 100 Milliarden Euro des Bundes, mit dem die Ausstattung der Bundeswehr verbessert werden soll. Diese von Bundeskanzler Olaf Scholz beschworene Zeitenwen...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessen stärkt Kampf gegen Antisemitismus +++ Commerzbank fordert mehr Finanzbildung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394543112&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kapitel
Vor 18 Minuten
Sascha Zoske
Wiesbaden. Für den Kampf gegen Antisemitismus wollen alle 14 staatlichen hessischen Hochschulen eigene Ansprechpersonen benennen oder Anlaufstellen schaffen. Schon bestehende Anlaufstellen sollen gestärkt werden. Darauf haben sich die Hochschulen mit Wissenschafts...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank-Chef: Finanzbildung gegen «Geldvernichtung»</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394532302&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Angesichts gewaltiger Summen privater Gelder auf vergleichsweise niedrig verzinsten Konten macht sich Commerzbank-Privatkundenchef Thomas Schaufler für mehr Finanzbildung stark. «Das reine Sparen ist momentan leider, was die Kaufkraft betrifft, wirklich eine Geldvernichtung», sagte Schaufler am Mitt...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hochschulen für mehr Nachhaltigkeit in Ingenieursausbildung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394512963&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Thema Nachhaltigkeit soll bei der Ausbildung von Ingenieuren an Thüringer Hochschulen künftig eine größere Rolle spielen. Dazu haben sich sieben Hochschulen und Universitäten im Freistaat zum Projekt «Thüringen Lehrt und Lernt nachhaltig» (ThüLeNa) zusammengeschlossen, wie die koordinierende Ern...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilieninvestor Patrizia gibt sich nach Rückgängen vorsichtig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394558528&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 19:28:16 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 19:28:16
Der Immobilieninvestor Patrizia blickt nach einem deutlichen Einbruch des operativen Gewinns im vergangenen Jahr vorsichtig auf 2024. „Ich erwarte im laufenden Jahr einen abnehmenden Abwertungsdruck“, sagte Finanzvo...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Tochter DSL hat erneut Service-Probleme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394540247&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 15:02:13 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 15:02:13
Eigentlich hätte das Ehepaar P. sein Haus Anfang Dezember vergangenen Jahres verkaufen wollen. Doch der Verkaufsprozess hängt noch immer in der Schwebe. Denn für die endgültige Abwicklung benötigt das Paar von der D...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Studenten müssen viel mehr Geld für WG-Zimmer ausgeben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394536365&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 13:53:09 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 13:53:09
Viele Studierende stehen vor dem Start des Sommersemesters im April vor zwei Fragen: Finde ich eine Unterkunft und lässt sich diese auch noch bezahlen? Schon jetzt zeichnet sich ab, dass beide Aspekte eine Herausfor...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin führt Sonderprüfung beim Immobilienkonzern D.i.i. durch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394534001&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 13:11:16 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 15:28:56
Der Fondsspezialist Deutsche Invest Immobilien (D.i.i.) hat unangekündigten Besuch von der Bundesfinanzaufsicht Bafin erhalten. Die Behörde unterzieht das Wiesbadener Unternehmen seit Montag einer Sonderprüfung, erf...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Armedangels will mit KI ein Problem der Modeindustrie lösen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394527948&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 11:39:02 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 11:39:02
Viele Mittelständler prüfen, wie sie Künstliche Intelligenz (KI) für ihre Unternehmen nutzen können. Doch nur wenige arbeiten bereits damit. Einer davon ist Armedangels aus Köln. Der Hersteller nachhaltiger Mode nut...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umfrage: Deutsche Immobilienpreise steigen erst 2025 wieder</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394522820&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 10:55:57 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 10:55:57
Die deutschen Immobilienpreise werden Experten zufolge in diesem Jahr weniger stark sinken als bislang angenommen. Sie dürften um durchschnittlich 1,7 Prozent fallen, ergab eine am Mittwoch veröffentlichte vierteljä...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394513644&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 08:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 08:15:07
Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau ...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394510964&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 07:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 07:02:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum gibt die Oldenburgische Landesbank fünf Prozent Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394508623&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 06:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 06:25:00
Es ist ein ungewöhnliches Angebot: Seit Anfang Februar bietet die Oldenburgische Landesbank (OLB) Neukunden fünf Prozent Zinsen auf Tagesgeld. Damit hebt sich das Institut von vielen anderen Geldhäusern ab, die ihre...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Versicherer wertet Immobilienportfolio um fünf Milliarden Euro ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394507074&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 05:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 05:40:00
Die Allianz hat die Bewertungen von Immobilien in ihrem Investment-Portfolio im vergangenen Jahr um acht Prozent oder rund fünf Milliarden Euro abgesenkt. Damit reagierte der Versicherer auf die fallenden Preise am ...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Antrag auf Liquidation gegen Country Garden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394506513&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 14:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 14:01:00
In der laufenden Immobilienkrise Chinas muss sich erneut ein großer und hoch verschuldeter Bauträger vor Gericht gegen einen Antrag auf Abwicklung wehren. Der betroffene Konzern Country Garden bestätigte in einer Bö...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 1000 Deutschbanker kritisieren neue Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394506512&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-28 13:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-28 13:10:00
Der Vorstandschef der Deutschen Bank will seine Beschäftigten wieder häufiger im Büro sehen. Die strengeren Vorschriften für das Homeoffice würden Finanzkreisen zufolge mehr als 10.000 Beschäftigte treffen. Mittlerw...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>