<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nachhaltigkeit stößt an Grenzen des Kartellrechts</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390854827&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Für eine nachhaltige Wirtschaft sind Kooperationen wichtig. Doch viele Firmen verzichten darauf aus Sorge vor kartellrechtlicher Haftung. Damit das Wettbewerbsrecht den Nachhaltigkeitszielen nicht im Wege steht, sollte Rechtssicherheit geschaffen werden.
► Recht und Kapitalmarkt Seite 11...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltig Überrenditen erzielen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390854836&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.2.2024
ku Frankfurt
– Die führenden Strategien für die Kapitalanlage gemäß ESG-Grundsätzen (Environmental, Social, Governance) haben im abgelaufenen Jahr wieder an vorige Erfolge anknüpfen können, nachdem 2022 noch ein schwieriges Jahr gewesen sei. Dies ist das Ergebnis einer rege...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeitskooperationen bergen Risiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390854855&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.2.2024 Für eine nachhaltige Wirtschaft sind Unternehmenskooperationen von maßgeblicher Bedeutung. Nach einer aktuellen, von Censuswide durchgeführten Umfrage mit mehr als 500 Führungskräften aus dem Bereich Nachhaltigkeit erachtet die deutliche Mehrzahl der befragten Unternehmen K...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank wirbt Google-Lobbyistin an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390854863&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 10.2.2024
phh Frankfurt
– Die Deutsche Bank bekommt zum 1. Mai eine neue Lobby-Chefin für Deutschland. Eveline Metzen soll „das globale Public-Affairs-Team der Deutschen Bank als Leiterin Government & Public Affairs (GPA) Deutschland verstärken“, wie aus einem internen Memo der Bank ...</description>
<pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank - Comdirect soll wieder aufblühen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390877102&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Seit der Kompletübernahme der Comdirect durch die Commerzbank fristet der Online-Broker ein ziemliches Mauerblümchen-Dasein.

Die ursprünglichen Pläne seines Vorgängers Martin Zielke, die Comdirect auf die Commerzbank zu verschmelzen, hat Vorstandschef Manfred Knof zwar gekippt. Doch so recht vorang...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das große Zittern um die Banken geht wieder los</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390811600&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Neue Turbulenzen auf dem US-Regionalbankenmarkt erreichen die deutschen Banken, die US-Immobilienkredite in den Büchern haben. Während im Frühjahr 2023 die bis dahin weithin unbekannten Finanzinstitute Silicon Valley Bank, Signature Bank und der Vermögensverwalter First Republic fast über Nacht zu t...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum 2024 die Chance für Immobilienkäufer sein kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390836027&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 16:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 16:00:00
Der Immobilienmarkt steckt in der Krise: Interessenten sind wegen der Zinswende verunsichert. Wer verkaufen muss, nimmt oft deutliche Preisabschläge in Kauf. Doch der Markt ist in Bewegung, manche Experten sagen ber...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Sie über die neue EU-Gebäuderichtlinie wissen müssen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390812042&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 09:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 09:06:00
Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatte...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So ringen Sparkassen, Volksbanken und Co um neue Mitarbeiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390808721&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 07:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:59:00
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bürger wollen Klimaschutz, aber keine CO2-Abgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390805805&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:49:20
Deutschland soll eine Vorreiterrolle beim Klimaschutz übernehmen, meint eine Mehrheit der Bevölkerung (55 Prozent). Darüber, welche Mittel am besten dafür geeignet sind, um Klimaneutralität zu erreichen, herrscht je...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Immobilienfonds bisher nicht von Krise in den USA betroffen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390805804&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:49:04
Der amerikanische Markt für Büroimmobilien steckt in der Krise. Im vierten Quartal 2023 standen 19,6 Prozent der Büroflächen leer, hat Moody’s Analytics ermittelt. So viele wie nie zuvor. Der anhaltende Trend zum Ho...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Quartiere werden für Investoren wichtiger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390805803&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:48:33

Viel Grün, abwechslungsreiche Architektur, alles schnell erreichbar und Räume, die Begegnungen ermöglichen – mit dem neuen Stadtteilzentrum ZAM im Münchener Freiham realisiert der Projektentwickler Rosa-Alscher Gro...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie die Pflichtberatung beim Einbau einer neuen Gasheizung funktioniert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390805802&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:48:24

Der Startschuss für den Heizungsumbau in Deutschland ist gefallen. Seit dem 1. Januar 2024 gilt die Neufassung des Gebäudeenergiegesetzes (GEG). Die deutschen Hausbesitzer sollen in den kommenden Jahren auf Anlagen...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So erkennen Hausbesitzer faire Angebote für Solaranlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390805801&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-09 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-09 07:48:11

Die Preise für Solarmodule sind stark gefallen: Vor zehn Jahren kosteten Module mit einem Kilowatt Leistung noch rund 600 Euro. Heute zahlen Installateure rund 200 Euro für ein Kilowatt Leistung. Die Endkunden prof...</description>
<pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>