<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>A ltersvorsorge: Vermögensauf bau mit Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413446224&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>Die Wertentwicklung von Häusern und Wohnungen war vielerorts in den vergangenen 20 Jahren ähnlich interessant wie die von Aktien. Mit vermieteten Objekten, die einem gehören, lässt sich Cashflow generieren, „also im Idealfall planbare Einnahmen“, wie Jana Heeg-Rupprecht sagt, Leiterin Baufi - nanzie...</description>
<pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit im Private Banking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413446226&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>Für die Betreuung wohlhabender Privatkunden haben viele Banken spezielle Beratungsteams geschaffen. „Private Banking“ heißt dieses Geschäftsfeld, das nur einem exklusiven Zirkel offensteht. Wer dort Kunde werden möchte, muss meist ein liquides Vermögen von mindestens einer halben Million Euro aufwei...</description>
<pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abriss vor Erhalt – in Litterode sieht man die Probleme</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413677971&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Höfling
Der 31. Januar 2025 wird ein Freitag sein. Simone Bolduan weiß das genau. Es ist der Tag, an dem sie mit ihrer Familie ihr Haus verlassen haben muss. Das Haus, in dem sie seit 30 Jahren zur Miete leben. Sie, ihr Mann, ihr 26-jähriger Sohn und die 18-jährige Tochter. Die Bolduans lebe...</description>
<pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baulügen haben kurze Beine</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413677970&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Im Baugebiet im Bergischen Land ist Ruhe eingekehrt, auf vielen Baugrundstücken blüht der Ginster, nur noch ein Kran dreht sich. Lediglich20 von mehr als 50 Grundstücken sind bebaut. Wer wegen Zinsen und Kosten seinen Traum nicht umsetzen konnte, muss nun verkaufen.
Doch das ist aktue...</description>
<pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Altbaubesitzer müssen abwägen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413677972&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Beim Kauf oder Erben einer älteren Immobilie stellt sich neuen Eigentümern oft die Frage: Sanierung oder Abriss? Beide Optionen haben ihre Vor- und Nachteile, die sorgfältig abgewogen werden müssen. Eine Sanierung kann viele Vorteile bieten, besonders dann, wenn die Bausubstanz gut ist und die Rauma...</description>
<pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413668610&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-08 18:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-08 18:52:33
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digital und nachhaltiger – wie ein Start-up vielen Firmen beim Einkauf hilft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413655784&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-08 10:09:37 letzte Aktualisierung: 2024-06-08 10:09:37
Der Verpackungsmarkt in Europa umfasst 150 Milliarden Euro. Weltweit ist es sogar eine Billion. Trotz des Potenzials ist der Markt allerdings bislang stark fragmentiert, unübersichtlich und vor allem mittelständisch...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>