<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Besser als ein Bank Run</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404175943&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Neun Jahre lang hat vor allem die Bundesregierung, angefeuert von Sparkassen und Volksbanken, jede Bewegung im EU-Gesetzgebungsverfahren für eine EU-Einlagensicherung ausgebremst. Diplomaten anderer Staaten spotteten bereits über die Bärbeißigkeit, mit der sich Deutschland gegen jedwedes Format eine...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mini-Schritt zur EU-Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404175942&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.4.2024
fed Frankfurt
– Neun Jahre nach der Lancierung des umstrittenen EU-Richtlinienvorschlags für eine europäische Einlagensicherung ist das Gesetzesverfahren nun erstmals einen Schritt vorangekommen, wenngleich einen sehr kleinen. Der Wirtschaftsund Währungsausschuss des EU-Par...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Logistik bei Investoren auf dem Weg aus der Nische</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404175938&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Institutionelle Investoren haben bisher bei ihren Immobilienanlagen stark auf Büroobjekte gesetzt. Jetzt holt Logistik auf. Hotels und Gesundheitsimmobilien lauern in der Nische auf ihre Chance.
► Im Blickfeld Seite 3...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kompromiss für EU-Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404175975&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.4.2024
fed/wf Brüssel Washington
– Der Wirtschafts- und Währungsausschuss des EU-Parlaments hat mit einem Votum am Donnerstag dafür gesorgt, dass sich im Gesetzgebungsverfahren neun Jahren nach Lancierung des Vorschlags der EU-Kommission für eine EU-Einlagensicherung erstmals etwa...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bankeninitiative zur Kapitalmarktunion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404175974&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.4.2024
fir Frankfurt
– Es kommt Bewegung in die Diskussion um die Kapitalmarktunion, wie sich beim Gipfeltreffen der Staats- und Regierungschefs der Europäischen Union in Brüssel zeigt. Zuvor hatten Europas Banker ihre Aktivitäten verstärkt, um das seit Jahren darbende Großprojekt...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank ohne Überraschungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404176001&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>phh Frankfurt
– Das erste Quartal dürfte für die Deutsche Bank keine großen Überraschungen parat haben. Weder positive noch negative, wie Analysten von Keefe, Bruyette & Woods schreiben. Auf der einen Seite seien die Erträge der Corporate & Investmentbank gut gestützt und die Bank profitiere von ein...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Saniertes Tanklager wird zur Blaupause</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404161394&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Einst bewahrte das ehemalige Raffinerie-Tanklager hier am Bremer Ölhafen seine Bestände auf einer Fläche von 13 Hektar auf. An diesem Ort will nun der Baukonzern Strabag erst den Boden umfassend sanieren, um dann das erste „Circular Construction & Technology Center“ (C3) für seine Umwelttechnik-Gese...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Höher hinaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404161392&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Hochhäuser prägen das Bild nicht weniger Metropolen auf der Welt und zeigen wie in Frankfurt den Fortschritt der Stadt. Die Skyline als markantes Erkennungszeichen steht dabei auch für die Enge im urbanen Raum. In der weitläufigen Ebene eines Landes muss selten allzu hoch gebaut werden. Erst wen...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schafft die Schriftform ab!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404161401&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer mit gewerblichen Mietverträgen zu tun hat, kennt das Leid: Das deutsche Recht verlangt, dass Mietverträge, die für längere Zeit als ein Jahr gelten sollen, in schriftlicher Form abgeschlossen werden. Dies hört sich zunächst vernünftig an: Mietverträge haben eine große Bedeutung; es ist nicht abw...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404161398&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine Rückforderung einer Hotelanzahlung kann möglich sein, wenn die Beherbergung aufgrund staatlicher Maßnahmen unmöglich wird. Eine Hotelkundin verlangte ihre Anzahlung zurück, nachdem die Buchung aufgrund eines Beherbergungsverbots nicht durchgeführt werden konnte. Der Bundesgerichtshof entschied,...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Büropreise fallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404161396&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Lage im Zentrum Schanghais könnte kaum besser sein: direkt am Platz des Volkes. Wenn die Raucher sich auf der Terrasse treffen, blicken sie auf den riesigen Platz, auf dem am Wochenende der Heiratsmarkt stattfindet: Eltern suchen dann mit kleinen Postern nach Partnern für ihre längst erwachsenen...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen gegen EU-Rückversicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177132&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der wichtige Wirtschaftsausschuss des EU-Parlaments hat für einen ersten Schritt in Richtung einer europäischen Einlagensicherung gestimmt. Geplant ist, dass Banken Mittel in einen neuen europäischen Fonds zum Einlagenschutz ansammeln müssen. Er soll eine Art Rückversicherung für nationale Systeme s...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin stellt Insolvenzantrag für D.i.i.-Tochter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177162&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Düsseldorf, Berlin. Die schwere Krise beim Wiesbadener Immobilienentwickler Deutsche Invest Immobilien (D.i.i.) hat ein neues Stadium erreicht: Die Finanzaufsicht Bafin hat beim Amtsgericht Frankfurt Insolvenzantrag für die Kapitalverwaltungsgesellschaft D.i.i. Investment GmbH gestellt und über die ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schlechte Stimmung im Urlaubsparadies</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177165&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ferien auf Sylt: Das verbinden viele mit grandioser Natur, Luxus, Strand und vielleicht auch Champagnerpartys. Doch in jüngster Zeit ist die gute Laune getrübt, wenn es ums Urlaubsparadies geht. Denn das Bauamt des Landkreises Nordfriesland hat begonnen, massenhaft Ferienwohnungen auf der Insel zu ü...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn zum neuen Job eine Wohnung gehört</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177166&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eine Wohnform aus vergangenen Jahrzehnten kommt wieder in Mode: Mitarbeiter beziehen eine Werkswohnung. Weil der Wohnraum in vielen Städten knapp ist, trifft das Angebot der Unternehmen bei neuen Mitarbeitern auf Interesse. Bis zu 10.000 Mitarbeiterwohnungen könnten künftig pro Jahr in Deutschland e...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177167&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So machen Sie Goldschmuck zu Geld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404177181&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Goldpreis steigt von Rekord zu Rekord. Zuletzt erreichte das Edelmetall am vergangenen Freitag mit gut 2431 US-Dollar einen neuen Höchststand. Neben geopolitischen Risiken treiben Zentralbankkäufe und die hohe Nachfrage chinesischer Anleger den Preis.
In Deutschland hingegen verkaufen mehr Anleg...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rheinische Sparkassen fordern klare Förderung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149900&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Dem Ausnahmejahr 2023 konnten sich auch die Rheinischen Sparkassen nicht entziehen. Im Gegenteil: Sie haben den Rückenwind von der Zinsseite voll mitgenommen und das Betriebsergebnis vor Bewertung mehr als verdoppelt, es stieg von 1,161 Milliarden auf jetzt 2,541 Milliarden Euro. Nach Bewertung hat ...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rekorde zum Jubiläum in Köln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149901&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>2023 war zweifelsohne ein ereignisreiches Jahr für die Kreissparkasse Köln. Zwar kommt es durchaus ab und an einmal vor, dass eine Sparkasse ihren 100. Geburtstag feiern kann. Bekanntermaßen liegen die Wurzeln des öffentlich-rechtlichen Bankwesens in Deutschland im Jahr 1778. Aber nur wenigen Instit...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frankfurt wächst in allen Bereichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149902&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Wenn man die Berichterstattung der Sparkassen zu den Ergebnissen des abgelaufenen Geschäftsjahres verfolgt, fällt eines immer wieder auf. Die Betonung der Stabilität und des Kundennutzens. Formulierungen wie „stabil und verlässlich“ oder „Wir waren für unsere Kunden da“ finden sich in der einen oder...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa belastet Stadtsparkasse Düsseldorf nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149903&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Im Zusammenhang mit einem (großen) Signa-Engagement zuzugestehen, dort involviert zu sein, schmerzt, auch eine Sparkasse. Verständlicherweise. Nachdem die Stadtsparkasse Düsseldorf im vergangenen Jahr auf der Gläubigerliste des insolventen Immobilienkonzerns mit seinen vielen verzweigten Tochtergese...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stabile Entwicklung in Cottbus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149904&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>„Unsere Kunden vertrauen auch in anspruchsvollen Zeiten ihrer Sparkasse“, betonte der Vorstandsvorsitzende der Sparkasse Spree-Neiße, Ulrich Lepsch, zufrieden bei Vorlage des Zahlenwerks für das abgelaufene Geschäftsjahr. Er macht das vor allem an zwei Entwicklungen fest. Zum einen ist es dem Instit...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparda-Bank West trotzt der Immobilienflaute</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149905&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Da die Sparda-Banken traditionell aufgrund des Verzichtes auf das klassische Firmenkreditgeschäft sehr immobilienlastig sind, durfte man angesichts der derzeit zu beobachtenden Flaute bei privaten Wohnungsbaufinanzierungen für das Geschäftsjahr 2023 eigentlich nichts Gutes erwarten. Doch weit gefehl...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sigrid Kozmiensky/Marcus Kramer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149912&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Bayern-LB hat Sigrid Kozmiensky (Foto) als neues Vorstandsmitglied berufen. Sie übernimmt, unter Vorbehalt der Bestätigung durch die Bankenaufsicht, ihr Amt als Chief Risk Officer zum 1. Juli 2024. Sigrid Kozmiensky war bis zum 31. März 2024 als Vorständin bei der ING Deutschlan...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Andrea Kilian/Michael Westphalen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149911&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die Sparkasse Frankfurt hat Andrea Kilian in den Vorstand berufen. Die Berufung erfolgt zum 1. Oktober 2024 und steht noch unter dem üblichen Vorbehalt der Zustimmung der Europäischen Zentralbank. Kilian folgt damit auf Michael Westphalen, der in den Ruhestand treten wird....</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dr. Matthias Everding/Matthias Wittmann/Matthias Benk</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149910&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der derzeitige Vorstandsvorsitzende der Sparkasse Nürnberg, Dr. Matthias Everding, wird am 31. Dezember 2025 in den Ruhestand wechseln. Nachfolger im Vorstandsvorsitz wird ab 2026 Firmenkundenvorstand Matthias Wittmann. Der Gesamtvorstand der Sparkasse wird ab dem 1. Januar 2026 von vier auf drei Mi...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dr. Sven Deglow/Stefan Unterlandstättner</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404149909&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Mit Wirkung zum 1. Juli 2024 ernennt der Aufsichtsrat der Deutschen Kreditbank AG (DKB) Dr. Sven Deglow (Foto) zum neuen Vorstandsvorsitzenden. Er folgt, unter Vorbehalt der Zustimmung der Aufsicht, auf Stefan Unterlandstättner, der die DKB als Vorsitzender des Vorstandes über 10 Jahre geführt hat u...</description>
<pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin greift bei Deutsche Invest Immobilien-Tochter durch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404194002&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die BaFin hat ein Moratorium gegen die von ihr beaufsichtigte Kapitalverwaltungsgesellschaft d.i.i. Investment verhängt und einen Antrag auf Eröffnung des Insolvenzverfahrens gestellt. Die Aufsichtsbehörde begründet ihr Vorgehen mit der bereits Anfang April erfolgten Insolvenz der Muttergesellschaft...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DSGV und BVR verkaufen Edis-Abstimmung als Erfolg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404193996&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Groß war die Erleichterung im Lager der Sparkassen und Genossenschaftsbanken nach der Abstimmung im Wirtschafts- und Währungsausschuss (ECON) des Europaparlaments über die Schaffung einer einheitlichen EU-Einlagensicherung (Edis).

Dabei hatte der von den Brüsseler Lobbytruppen des DSGV und BVR bekä...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kommentar zur Geldanlage: Vorsicht besser als Kampf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404148554&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Geht es an den Börsen mit den Kursen wild rauf und runter und ist der Wert des Ersparten bedroht, löst dies Angst aus. Das führt bei Menschen immer zu einem Kampf- oder Fluchtreflex. Diesem in die eine oder andere Richtung rasch nachzugeben ist dann ein Kardinalfehler. Wer panisch alles auf den Mark...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Richterbund beklagt Zeitlupen-Tempo bei Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404127190&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Deutsche Richterbund (DRB) hat Bund und Länder aufgefordert, bei der Digitalisierung in den Justizbehörden schneller voranzukommen. Bislang verlaufe die digitale Wende in der Justiz mitunter eher in Zeitlupe, sagte Verbands-Geschäftsführer Sven Rebehn der Deutschen Presse-Agentur. Bund und Lände...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Richterbund beklagt Zeitlupen-Tempo bei Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404105857&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Deutsche Richterbund (DRB) hat Bund und Länder aufgefordert, bei der Digitalisierung in den Justizbehörden schneller voranzukommen. Bislang verlaufe die digitale Wende in der Justiz mitunter eher in Zeitlupe, sagte Verbands-Geschäftsführer Sven Rebehn der dpa. Bund und Länder müssten das Tempo d...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anleger reißen sich um nachhaltige Anleihen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404126886&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es ist eigentlich nur eine kleine Zahl in den Statistiken der Europäischen Zentralbank (EZB): 21,2 Milliarden Euro. In dieser Höhe haben private Haushalte im vierten Quartal 2023 grüne, nachhaltige und soziale Anleihen gehalten. Dahinter verbirgt sich eine rasante Entwicklung. Denn noch genau ein Ja...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin schickt Aufpasser zur Fondsdepot Bank und zur FNZ</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404155545&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 15:59:49 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 15:59:49
Die Finanzaufsicht Bafin schreitet erneut wegen zu vieler Kundenbeschwerden bei einem Finanzinstitut ein. Diesmal geht es um den Fondsspezialisten Fondsdepot Bank aus Hof in Bayern. Nach Angaben des betroffenen Inst...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Fonds: Wie Berater den Überblick behalten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404151283&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 14:53:30 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 14:53:30
Das Angebot an nachhaltigen Fonds ist gestiegen. Für Berater wird es schwerer, den Durchblick zu behalten. Sie wollen wissen, wie nachhaltig ein Fonds ist, wo Greenwashing am Werk ist und welche Strategie ein Fonds ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese gemanagten Fonds überzeugen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404150352&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 14:09:24 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 14:09:24
Endlich wieder Zinsen. Im Jahr 2023 freuten sich Anleger über drei Prozent und mehr auf Tages- und Festgeldkonten. Nicht schlecht nach den Jahren, in denen es nichts oder gar Negativzinsen gab. Das Problem: Auch dre...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin stellt Insolvenzantrag für Fondsmanager von 621 Millionen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404138447&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 11:36:18 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 13:36:54
Die schwere Krise beim Wiesbadener Immobilienentwickler Deutsche Invest Immobilien (D.i.i.) hat ein neues Stadium erreicht: Die Bundesfinanzaufsicht Bafin hat beim Amtsgericht Frankfurt einen Insolvenzantrag für die...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sicher ist Ihr Geld bei der Bank?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404130528&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 08:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 08:47:53

Die Deutschen lieben Sicherheit, das zeigt sich auch beim Thema Geld. Als Ende 2022 zum ersten Mal wieder nennenswerte Tagesgeldzinsen am Markt auftauchten, wurden Banken, die diese anboten, regelrecht von neuen Ku...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnungsbau-Genehmigungen fallen erneut – Trendwende erst 2025?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404125356&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-18 07:00:52 letzte Aktualisierung: 2024-04-18 08:15:52
Ein Ende der Baukrise in Deutschland ist noch nicht in Sicht: Der Abwärtstrend bei den Baugenehmigungen für neue Wohnungen setzte sich im Februar fort. Ihre Zahl sank um 18,3 Prozent oder 4100 im Vergleich zum Vorja...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>