<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409976708&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Ost-West-Pendler
Zahl auf fast 450.000 gestiegen
Vor dem Job in den Zug oder auf die Straße: Mehr als drei Jahrzehnte nach der Deutschen Einheit wächst die Zahl der Berufspendler von Ost nach West. Fast 447.000 Menschen hatten im vergangenen Jahr ihren ersten Wohnsitz in den östlichen B...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Russland blockiert Vermögen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409957375&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>dpa.
Sankt Petersburg/Frankfurt. Ein Schiedsgericht in Sankt Petersburg hat Vermögen mehrerer Banken, darunter der Deutschen Bank, in Russland eingefroren. Die Maßnahme erfolge auf Antrag von Rus-Chim-Allianz, einer Tochtergesellschaft von Gazprom zum Betrieb eines LNG-Terminals an der Ostsee, die g...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Krisenpaket hilft auch an den Börsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409968544&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die chinesische Regierung will die seit Jahren schwelende Immobilienkrise energischer bekämpfen. Das sind für viele Anlegerinnen und Anleger hoffnungsvolle Aussichten, die die asiatischen Börsen am Montag beflügelten. Die Börse in Shanghai notierte zum Handelsschluss am Montag 0,4 Prozent höher bei ...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Ich verachte Reiche, die geizig sind“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409968550&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Autor Martin Suter wurde 1948 in Zürich geboren und hatte schon in der Schule Spaß am Schreiben. Erst mit Ende 40 veröffentlichte er seinen ersten Roman. Bis dahin war er ein gefragter Werbetexter unter anderem für Jägermeister und die Credit Suisse, Reisereporter und Kolumnist. Suter ist verwit...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Preis für Kupfer ist auf neuem Rekord</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409968549&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Rally am Kupfermarkt setzt sich fort. Am Montag schoss das Industriemetall an der Rohstoffbörse London Metal Exchange (LME) zeitweise auf 11.101,50 Dollar pro Tonne. Ein neuer Rekord. Gehandelt werden an der LME die Drei-Monats-Futures auf Kupfer, die eine Lieferung des Metalls in dre...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Profis erkennen wieder Kurspotenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409968551&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Die Lage der Immobilienbranche ist schwierig. Die Krise spiegelte sich auch in Kursverlusten bei Immobilienaktien wider. Nun äußern sich Analysten und Unternehmensvertreter verhalten optimistisch, was die Perspektive dieser Aktien angeht. Das zeigt der „Kirchhoff Stimmungsindikator Immobili...</description>
<pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Immobilien finanzieren : Welche Baukredite sich nun lohnen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409947968&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wer eine Immobilie kaufen will, hat neben den Immobilienpreisen besonders eine Kurve im Blick: die Entwicklung der Bauzinsen. Die großen Sprünge, die es vor zwei Jahren gab, sind zwar vorbei. Derzeit spielen sich die Änderungen hinter der Kommastelle ab. Doch auch die beschäftigen all jene, die eine...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Krisenpaket treibt die Börse an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409946119&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-20 12:33:45 letzte Aktualisierung: 2024-05-20 12:33:45
Die chinesische Regierung will die seit Jahren schwelende Immobilienkrise energischer bekämpfen. Das sind für viele Anlegerinnen und Anleger hoffnungsvolle Aussichten, die die asiatischen Börsen am Montag beflügelte...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt sich eine neue Ölheizung tatsächlich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409937434&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-20 09:28:23 letzte Aktualisierung: 2024-05-20 09:28:23
Angesichts politischer Bemühungen um klimafreundlichere Technik wirkt die Zahl überraschend: 27.500 Hausbesitzer in Deutschland haben sich im ersten Quartal für den Einbau einer neuen Ölheizung entschieden. Das sind...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Analysten Immobilienaktien in der kommenden Zeit zutrauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409937077&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-20 08:53:58 letzte Aktualisierung: 2024-05-20 08:53:58
Die Lage der Immobilienbranche ist seit Längerem schwierig. Die Krise spiegelte sich auch in Kursverlusten bei Immobilienaktien wider. Nun äußern sich Analysten und Unternehmensvertreter verhalten optimistisch, was ...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So vermeiden Sie Ärger über die Kaution</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409937074&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-20 08:59:51 letzte Aktualisierung: 2024-05-20 08:59:51
Wer eine Immobilie vermietet, hat das Risiko, dass er sie nicht im gleichen Zustand zurückbekommt, wie er sie weitergegeben hat. Weigern sich Mieter, für entstandene Schäden aufzukommen, ist das für Vermieter nicht ...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hilfe für Immobiliensektor in China stützt Börsen in Asien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409935416&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-20 07:46:12 letzte Aktualisierung: 2024-05-20 07:46:12
Die bisher umfangreichsten staatlichen Maßnahmen zur Bekämpfung der Immobilienkrise in China treiben die Börsen in Asien an. Die Börse in Shanghai notierte zum Handelsschluss am Montag 0,4 Prozent höher bei 3168 Pun...</description>
<pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>