<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Pfandbriefbanken erwarten Wende 2025</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898769&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Pfandbrief banken sehen sich trotz Abschwung in einer guten Position. Spätestens Anfang 2025 soll es wieder aufwärtsgehen, heißt es beim VDP.
► Im Datenraum Seite 6
► Bericht Seite 8...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das passt doch nicht zusammen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898776&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Einerseits müssen die Banken so widerstandsfähig gemacht werden, dass sie Turbulenzen wie in der Finanzkrise besser überstehen können. Andererseits müssen sie die grüne Transformation der Wirtschaft finanzieren und gleichzeitig ihren Eigentümern eine angemessene Verzinsung ihres Kapitals ermöglichen...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Flauer Immobilienmarkt hinterlässt Spuren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898783&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23 . 4 . 2024
tl Frankfurt
– In einem schwierigen Immobilienumfeld mit fallenden Preisen, geringeren Umsätzen und einer zurückgehenden Nachfrage nach Krediten hat auch der Pfandbrief als bevorzugtes Refinanzierungsinstrument Federn lassen müssen. Die Neuemission von Pfandbriefen verr...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank muss Strafe von 1,5 Mill. Euro zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898784&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.4.2024
 fir Frankfurt 
– Wegen Defiziten in der Geldwäscheprävention hat die BaFin der Commerzbank eine Strafe von 1,45 Mill. Euro verpasst. Die Finanzaufsicht bemängelt, dass das Finanzinstitut und die frühere Online-Tochter Comdirect Bank, die Ende 2020 auf die Commerzbank versc...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Abflüsse bei offenen Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898792&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.4.2024 
wbr Frankfurt
 – Erstmals seit 2006 sehen sich offene Immobilienfonds mit spürbaren Nettomittelabflüssen konfrontiert. In den vergangenen 17 Jahren hatten die Fonds in der Summe stets Zuflüsse. Für 2024 rechnet Scope jedoch schon heute mit deutlichen Nettomittelabflüssen. ...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin will Pensionskassen im Berichtswesen schonen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404898790&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 23.4.2024
jsc Frankfurt
– Die deutsche Finanzaufsicht will Pensionsfonds und Pensionskassen von Berichtspflichten rund um Kosten weitgehend ausnehmen. Zwar liege die tatsächliche Kostenlast in Deutschland mit 0,79% pro Jahr gemessen am Buchwert der Kapitalanlagen deutlich höher als n...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesen Sie in dieser Ausgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404906988&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Landwirtschaft: Artenvielfalt, Wohlbefinden und Ernährungssicherheit - wie sich Ökonomie und Ökologie trotz aller Schwierigkeiten versöhnen lassen Seite 8
Geldanlage: Grüne Investments galten lange als sicherer Megatrend. Doch dann enttäuschten viele Firmen der Öko-Branche. Stattdessen reüssieren je...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>"Unsere Wälder diverser machen"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404906991&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Matthias Kamann
Jürgen Bauhus ist Professor für Waldbau an der Universität Freiburg. Der 59-Jährige ist zudem Vorsitzender des Wissenschaftlichen Beirats für Waldpolitik beim Bundeslandwirtschaftsministerium.
WELT:
Herr Bauhus, worunter leiden hiesige Wälder am stärksten?
Jürgen Bauhus:
Seit 2018 se...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grüne Ernüchterung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404907009&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Holger Zschäpitz
Dass der Deutsche eine emotionale Bindung zu seiner Geldanlage aufbaut, ist in etwa so realistisch, als würde der SV Darmstadt 98 eines Tages Deutscher Meister. Doch es geschehen immer wieder Zeichen und Wunder - und so ist zumindest Ersteres vor ein paar Jahren passiert. Inmitten d...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solardämmerung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404907021&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Pilz
In einer Halle zwischen Kugelmühlen, Steinsägen und Schüttelsieben liegt ein silbriger Metallblock wie ein Mahnmal. Zwölf Zentner Silizium, aus Produktionsabfällen von Solarmodulen, geschmolzen und erstarrt. "Geht nach Korea", erklärt Ingo Röver.
Im Advent 2019 gründete Röver mit Wolfra...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank mit Mängeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404886942&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
FRANKFURT. Die Finanzaufsicht Bafin hat gegen die Commerzbank wegen Mängeln in der Geldwäscheprävention Geldbußen von insgesamt 1,45 Millionen Euro verhängt. In der Bank und in der bis November 2020 als Tochtergesellschaft geführten Comdirect seien Kundendaten nicht rechtzeitig oder ausreichend...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für Büros fallen weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404905304&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die deutschen Banken rechnen mit einer länger andauernden Schwächephase am Immobilienmarkt. „Das Geschäftsjahr 2024 bleibt für alle Akteure an den Immobilienmärkten herausfordernd“, sagte Gero Bergmann, Präsident des Verbands deutscher Pfandbriefbanken (VdP), am Montag bei der Jahrespress...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404905309&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgaben rund um den Job richtig absetzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404905310&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Arbeitnehmer zahlen von ihrem Gehalt jeden Monat eine Lohnsteuer. In den meisten Fällen ist diese Vorabzahlung aber zu hoch, denn die Steuerzahler haben übers Jahr gesehen zahlreiche Ausgaben, die das Finanzamt als steuermindernd anerkennt. 1095 Euro betrug die durchschnittliche Steuererstattung nac...</description>
<pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hypoport profitiert von privater Immobilienfinanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404886352&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Gute Geschäfte in der privaten Immobilienfinanzierung haben dem Finanzdienstleister Hypoport einen Schub zum Jahresbeginn beschert. Der Umsatz des ersten Quartals stieg im Vergleich zum Vorjahr um 15 Prozent auf rund 107 Millionen Euro, wie das im SDax gelistete Unternehmen am Montagabend in Berlin ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldwäscheprävention : Bafin verhängt Geldbuße gegen Commerzbank wegen Mängeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404872375&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin hat gegen die Commerzbank wegen Mängeln in der Geldwäscheprävention Geldbußen von insgesamt 1,45 Millionen Euro verhängt. In der Bank und in der bis November 2020 als Tochtergesellschaft geführten Comdirect seien Kundendaten nicht rechtzeitig oder ausreichend aktualisiert wo...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Skyline-Blick : Commerzbank muss 1,45 Millionen Euro Bußgeld zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404867525&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kapitel
Heute 10:40 Uhr
Christian Riethmüller
Frankfurt. Die Commerzbank muss wegen Mängeln bei der Geldwäscheprävention Bußgelder in Millionenhöhe zahlen. Die Finanzaufsicht Bafin verhängte Geldbußen in Höhe von insgesamt 1,45 Millionen Euro. Die Commerzbank AG und die 2020 vollständig übernommene ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage : Immobilienfonds haben mit Abflüssen zu kämpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404867515&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In den vergangenen 17 Jahren hatten Anleger in der Summe stets mehr neues Kapital in offene Immobilienfonds gesteckt, als aus den Fonds abgeflossen war. Die aktuelle Konkurrenz durch attraktiv verzinste Anlagealternativen lässt für 2024 jedoch deutliche Nettomittelabflüsse erwarten. In den ersten be...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Bußgeld in Millionenhöhe gegen Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404856774&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank muss wegen Mängeln bei der Geldwäscheprävention Bußgelder in Millionenhöhe zahlen. Die Finanzaufsicht Bafin verhängte Geldbußen in Höhe von insgesamt 1,45 Millionen Euro. Die Commerzbank AG und die 2020 vollständig übernommene Online-Tochter Comdirect Bank hätten ihre Aufsichtspflich...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Bußgeld von 1,45 Millionen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404854845&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank muss wegen Mängeln bei der Geldwäscheprävention Bußgelder in Millionenhöhe zahlen. Die Finanzaufsicht Bafin verhängte Geldbußen in Höhe von insgesamt 1,45 Millionen Euro. Die Commerzbank AG und die 2020 vollständig übernommene Online-Tochter Comdirect Bank hätten ihre Aufsichtspflich...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Thüringen: Digitalisierung der Verwaltung schleppend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404848286&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bei der Digitalisierung von Verwaltungsdienstleistungen kommt Thüringen nur langsam voran. Mit Stand März war für 214 Dienstleistungen flächendeckend kein Gang zum Amt mehr nötig, wie aus einer Übersicht des Bundesinnenministeriums hervorgeht. Das waren 20 mehr als ein halbes Jahr zuvor. Ursprünglic...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken befürchten anhaltende Schwäche am Markt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404876920&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 14:43:26 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 14:43:26
Die deutschen Banken rechnen mit einer länger andauernden Schwächephase am Immobilienmarkt. „Das Geschäftsjahr 2024 bleibt für alle Akteure an den Immobilienmärkten herausfordernd“, sagte Gero Bergmann, Präsident de...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404859537&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 09:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 09:55:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin verhängt Bußgeld von 1,45 Millionen Euro gegen die Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404856081&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 08:37:44 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 08:37:44
Die Commerzbank muss wegen Mängeln bei der Geldwäscheprävention Bußgelder in Millionenhöhe zahlen. Die Finanzaufsicht Bafin verhängte Geldbußen in Höhe von insgesamt 1,45 Millionen Euro. Die Commerzbank AG und die 2...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche 2-Euro-Münzen Sammlerwert haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404853616&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 06:53:37 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 06:54:25
Regelmäßig bescheinigen Studien und Umfragen den Deutschen ihre Liebe zum Bargeld. So geht aus einer Erhebung des Forschungs- und Beratungsinstituts des Handels (EHI) hervor, dass im Jahr 2022 59,4 Prozent aller Tra...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Rüstungsaktie hat Potenzial?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404851183&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 06:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 06:15:00
Am 24. Februar 2022 ist das zuvor Undenkbare Realität geworden: ein großer Krieg in Europa. Der russische Angriff auf die Ukraine hat auch bequeme Ansichten zerstört. Aus Pazifisten wurden Befürworter militärischer ...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Christoph Gröner verkauft Villen und Porsche, um seinem Unternehmen zu helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404839985&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-22 02:01:44 letzte Aktualisierung: 2024-04-22 02:01:44
Der Immobilienunternehmer Christoph Gröner macht keinen Hehl daraus, dass seine Gröner Group Kapitalbedarf hat. Seit der Insolvenz der Signa-Gruppe werde er jeden Tag mit der Aussage konfrontiert, er sei „ein kleine...</description>
<pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>