<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Die Formel für den erfolgreichen Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401916061&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius und Holger Zschäpitz
Es ist eigentlich eine gute Nachricht für Immobilienbesitzer: Die Anzeichen für eine Preiswende verdichten sich. Gleich zwei führende Immobiliendienstleister - Immowelt und Europace - berichten von wieder steigenden Preisen.
Laut Immowelt haben sich Wohnungen i...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Großzügigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401897785&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Schon der Titel des Buches mutet paradox an. Der akademische Diskurs um Nachhaltigkeit pendelt irgendwo zwischen Technikeuphorie (Kernfusion! Wasserstoff! CCS!) und Konsumverzicht, und Fred Luks schlägt als Mittel zur Bewältigung der multiplen globalen Krisen ausgerechnet eine „Ökonomie der Großzügi...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Buschmann will Bauen günstiger machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401920166&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Bundesjustizminister Marco Buschmann will Investoren ermöglichen, einfacher und damit kostengünstiger zu bauen. „Bauen in Deutschland ist zu teuer“, sagte der FDP-Politiker dem Handelsblatt. „Das liegt auch an unseren hohen Baustandards.“ Natürlich dürfe es bei Brandschutz, Standsicherheit und Gesun...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Leute können kein Geld verdienen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401920187&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Quelle: China Real Estate Information Corp
Würde er seinen Job in Chinas Immobilienbranche noch einmal ergreifen? „Nein, er ist so anstrengend, mental ermüdend“, antwortet Yuan Baolong von Jiasong Real Estate in Shanghai. Er ist nicht der einzige Makler, den Chinas Immobilienkrise zermürbt. „Es ist ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kundendepots: So steuern jetzt die Profis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401920190&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>An den Aktienmärkten macht die Rally eine Pause. Seit dem Herbst haben die Hoffnungen auf Innovationen durch Künstliche Intelligenz (KI) und auf Zinssenkungen der Notenbanken für einen furiosen Kursanstieg in den USA und in Europa gesorgt. Indizes wie der amerikanische S&P 500, der Stoxx Europe 600 ...</description>
<pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei Tesla trügt der Schein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401878711&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Fans des Elektroautobauers Tesla mussten zuletzt stark sein. Erstmals seit 2020 hat das Unternehmen um seinen genial-verschrobenen Gründer Elon Musk wieder ein Quartal mit rückläufigem Absatz erlebt. Nach Bekanntgabe der Zahlen am Dienstag fiel der Aktienkurs, seit Jahresanfang ist er gar mit mehr a...</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reiner Wein im Depot: Wie Anleger in Luxusgüter vor Fälschungen geschützt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401878925&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-07 09:23:22 letzte Aktualisierung: 2024-04-07 09:23:22
Vor knapp elf Jahren kam Rudy Kurniawan alias „Dr. Conti“ ins Gefängnis. Er hatte über Jahre hinweg Weinsammler und Investoren mit fast perfekten Fälschungen betrogen. Der Investmentmarkt für Weine wird vor allem vo...</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>