<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Zwei Fintechs gelten als Favoriten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959352&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.4.2024
bg Frankfurt
– Bei der Ausschreibung für die bundesweite Bezahlkarte für Geflüchtete lichtet sich das Feld der Bieter. In einer ersten Runde blieben sechs aus zwölf Payment-Spezialisten übrig, die sich bei der das Verfahren steuernden Dataport beworben hatten. Diese ist als...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienverrentung mit wenig Potenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959351&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.4.2024
jsc Frankfurt 
– Das eigene Haus zu Geld machen, ohne das Objekt zu verlassen – dieses Modell ziehen in Deutschland rund 4% aller Immobilieneigentümer ab 55 Jahren „wahrscheinlich“ oder „sehr wahrscheinlich“ in den kommenden fünf Jahren Betracht, wie der noch junge Bundesve...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Energiewende bei Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959356&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>sar Frankfurt
– Einen aktiven Beitrag zur Erreichung des Pariser Klimaabkommens zu leisten – das hat sich der Immobilienfinanzierer Deutsche Pfandbriefbank pbb vorgenommen. Den größten Hebel bildet dabei nicht der bankeigene ökologische Fußabdruck, sondern das milliardenschwere Kreditportfolio, das ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mitsui Fudosan hebt verborgene Immobilienschätze</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959371&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.4.2024 
mf Tokio
 – Mitsui Fudosan, mit einem Börsenwert von 4,6 Bill. Yen (28 Mrd. Euro) der größte Immobilienentwickler in Japan, will in den nächsten drei Jahren Immobilienvermögen im Eigenbesitz im Wert von insgesamt 2 Bill. Yen (12,2 Mrd. Euro) verkaufen. Damit beugt sich das...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schleweis führt Sparkassenstiftung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959377&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 18.4.2024
 fir Frankfurt
 – Helmut Schleweis, der frühere Präsident des Deutschen Sparkassen- und Giroverbandes (DSGV), wird am 1. Juli den Vorstandsvorsitz der Deutschen Sparkassenstiftung für internationale Kooperation (DSIK) übernehmen. Das Kuratorium der DSIK habe sich einstimmig...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Banken rüsten sich für Krisenfolgen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403959062&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Elf der größten deutschen Banken haben im vergangenen Jahr zusammen mehr als 2,5 Milliarden Euro an Vorsorge für Gewerbeimmobilien-Kredite gebildet. Das zeigt eine aktualisierte Auswertung von Bloomberg unter Einbeziehung von Daten der BayernLB. Die Landesbank war eines der letzten Institute, von de...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Richterbund beklagt Zeitlupen-Tempo bei Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2404105857&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Deutsche Richterbund (DRB) hat Bund und Länder aufgefordert, bei der Digitalisierung in den Justizbehörden schneller voranzukommen. Bislang verlaufe die digitale Wende in der Justiz mitunter eher in Zeitlupe, sagte Verbands-Geschäftsführer Sven Rebehn der dpa. Bund und Länder müssten das Tempo d...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Attraktiver als Festgeld</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403952748&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Endlich wieder Zinsen. Im Jahr 2023 freuten sich Anleger über drei Prozent und mehr auf Tages- und Festgeldkonten. Nicht schlecht nach den Jahren, in denen es nichts oder gar Negativzinsen gab. Das Problem: Auch drei Prozent für die sichere Anlage nutzten wenig, weil gleichzeitig die Inflationsrate ...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403952753&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So sorgen Sie früh für eine Scheidung vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403952754&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Vor der Hochzeit schon an eine mögliche Scheidung denken? Das klingt schrecklich unromantisch. Aus finanzieller Sicht ist es aber die rationale Vorgehensweise. In den vergangenen 20 Jahren ist die Zahl der Scheidungen zwar deutlich gesunken. Dennoch scheitert beinahe jede dritte Ehe. Und Familienrec...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Umweltrisiken, die Hauskäufer kennen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403952755&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Klima ändert sich schneller als bislang angenommen – darin sind sich Forscher einig.
Beispiel Hitze: In vierzig Jahren wird es in München so heiß sein wie heute in Marrakesch. Dazu kommen intensivere Gewitter, Starkregenfälle und Waldbrände. Das hat Folgen für Hausbesitzer, die in gefährdeten Ge...</description>
<pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ranking zur Digitalisierung : Hamburg und Berlin können es besser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403940166&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Unter den Besten, aber wie so oft hinter Bayern und Baden-Württemberg ist Hessen im neuen Länderranking des Digitalverbandes Bitkom platziert. In der am Dienstag veröffentlichten Studie, die den Fortschritt der Digitalisierung in Gesellschaft, Wirtschaft und Verwaltung misst, steht der Stadtstaat Ha...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Jahren der Skepsis entdecken deutsche Ärzte die Magie der Digitalisierung. Die Flut schreckt sie kaum: Alle 73 Tage verdoppeln sich die Gesundheitsdaten. Eine entscheidende Rolle spielt KI.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403914658&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wunder, heißt es inzwischen oft, Wunder könne auch Künstliche Intelligenz nicht vollbringen. Und wie sie das kann: Wie es aussieht, hat der Hype um die selbstlernenden Algorithmen, um ChatGPT und all die App-Spielarten der großen Sprachmodelle eine ganze Branche verzaubert: Plötzlich brennt die Medi...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Ärzte entdecken die Magie der Digitalisierung: KI spielt entscheidende Rolle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403914657&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wunder, heißt es inzwischen oft, Wunder könne auch Künstliche Intelligenz nicht vollbringen. Und wie sie das kann: Wie es aussieht, hat der Hype um die selbstlernenden Algorithmen, um ChatGPT und all die App-Spielarten der großen Sprachmodelle eine ganze Branche verzaubert: Plötzlich brennt die Medi...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen und Volksbanken gegen Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403907802&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Sparkassen- und der Genossenschaftsverband (GVB) in Bayern fürchten eine Entscheidung über die Einführung der von den regionalen Geldhäusern seit Jahren bekämpften europäischen Einlagensicherung noch vor der Europawahl. Die zwei Verbände forderten den Wirtschaftsausschuss des Europaparlaments am...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Umweltrisiken, die Sie vor dem Hauskauf kennen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403933033&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-17 15:41:37 letzte Aktualisierung: 2024-04-17 15:41:37
Das Klima ändert sich schneller als bislang angenommen – darin sind sich Forscher einig. Beispiel Hitze: In 40 Jahren soll es in München so heiß sein wie heute in Marrakesch. Dazu kommen intensivere Gewitter, Starkr...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403924960&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-17 13:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-17 13:18:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW schließt Partnerschaft mit Bitpanda</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403906009&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-17 07:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-17 07:55:00
Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) steigt ins Kryptogeschäft ein: Das Geldinstitut arbeitet künftig mit der Wiener Kryptohandelsplattform Bitpanda zusammen.
Stephan Paxmann, bei der LBBW für Digitalisierung und...</description>
<pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>