<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Neue Strategie für Geschäft mit Superreichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349842&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die neue Leiterin für das Geschäft mit besonders vermögenden Kunden, Stefanie Rühl-Hoffmann, setzt im Rahmen einer Wachstumsinitiative auf regionale Teams und direkte Verantwortung. Das ist ein komplett neuer Ansatz für die Deutsche Bank.
► Gespräch Seite 7...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Prognosen – wenig Substanz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349841&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Lage an den Immobilienmärkten ist schlecht. Die Öffentlichkeit wird mit Prognosen überflutet, wann es am Markt wieder aufwärtsgeht. Weniger plakative Aussagen, dafür mehr Analysen wären ein guter Weg, um diese Flut einzudämmen.
► Leitartikel Seite 2...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Einfach mal die Klappe halten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349849&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Prognosen sind was Schönes. Zum Wetter, zu den Aktienkursen, zum Immobilienmarkt. Um den soll es hier gehen. Dessen Lage ist schlecht. Es gibt nur noch wenige Transaktionen, die Preise sinken, das Kreditgeschäft liegt darnieder, Abschreibungen drohen oder wurden schon durchgeführt, Pleiten vor allem...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umweltbank rechnet 2024 mit roten Zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349857&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.3.2024
wbr Frankfurt 
– Die Umweltbank hat 2023 ein Ergebnis vor Steuern von rund 1,1 Mill. Euro erwirtschaftet. Damit konnte die Bank gerade noch ein positives Ergebnis erzielen. In den vergangenen Jahren hatte das Haus stets zwischen 37 und 39 Mill. Euro erwirtschaftet. Die Auss...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Irgendwann wird es zu einem erfolgreichen Angriff kommen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349862&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.3.2024
jsc Frankfurt
– Die Bankenaufseher warnen die Kreditwirtschaft eindringlich vor Cyberattacken, halten das Risiko aber für kaum kalkulierbar. Niemand bezweifele die Bedeutung von Informationssicherheit, sagte die neue EZB-Chefaufseherin Claudia Buch am Montag auf der Konfere...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank stellt sich bei Superreichen neu auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349861&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.3.2024
Hauptsache komplex! So lässt sich die neue Wachstumsstrategie der Deutschen Bank in der Vermögensverwaltung von Superreichen zusammenfassen. Banken sprechen dabei von sogenannten Ultra-High-Net-Worth-Kunden (UHNW) – also den besonders vermögenden Privatkunden innerhalb des ...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Wirtschaft bekommt etwas Wind in die Segel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398349864&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 19.3.2024
nh Schanghai
– Chinas Wirtschaft ist in den ersten beiden Monaten des Jahres besser vom Fleck gekommen als erwartet. Das zeigen die neuen Daten des Pekinger Statistikbüros vom Montag. Als positive Überraschung gilt insbesondere ein Anstieg der Industrieproduktion um 7% gege...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398354740&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398354741&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398354742&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398354743&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie sich jetzt hohe Zinsen sichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398354744&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es gibt Menschen, die sind sich gar nicht so sicher, dass die Zinsen für Festgeld weiter sinken werden. Einer von ihnen ist Max Herbst, Chef der FMH-Finanzberatung, der seit rund 30 Jahren Zinsdaten sammelt und dessen Zinsübersichten auch vom Handelsblatt genutzt werden. Aktuell beträgt das Minus fü...</description>
<pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Treuhänder verkauft wichtigste Signa-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398366934&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die hochkarätigsten Immobilien aus dem insolventen Reich des österreichischen Investors René Benko sollen in den nächsten Jahren von einem Treuhänder verkauft werden. Für diese Lösung stimmten in Wien mehr als 400 Gläubiger der Teilgesellschaft Signa Prime Selection AG, wie der Insolvenzverwalter mi...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Siemens und Nvidia bauen Partnerschaft aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398352579&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der deutsche Technologiekonzern Siemens wird seine Zusammenarbeit mit dem amerikanischen Chiphersteller Nvidia ausweiten. Das kündigten Siemens-Vorstandsvorsitzender Roland Busch und Nvidia-Chef Jensen Huang am Montag auf einer Technologiekonferenz des US-Unternehmens an. Nvidia ist auf Grafikchips ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin bestraft Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398338009&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Bafin hat der Deutschen Bank eine Geldstrafe von 50.000 Euro auferlegt. Grund ist die verspätete Meldung eines „kundenrelevanten IT-Sicherheitsvorfalls“, bei dem die Bank zudem laut der Bafin falsche Angaben gemacht hat.
Es soll sich um eine Sicherheitslücke bei der Kundenauthentifizierung zum O...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Treuhänder übernimmt Verkauf wichtigster Signa-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398335093&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die hochkarätigsten Immobilien aus dem insolventen Reich des österreichischen Investors René Benko sollen in den nächsten Jahren von einem Treuhänder verkauft werden. Für diese Lösung stimmten am Montag in Wien mehr als 400 Gläubiger der Teilgesellschaft Signa Prime Selection AG, wie der Insolvenzve...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Treuhänder verkauft wichtigste Signa-Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398329409&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die hochkarätigsten Immobilien aus dem insolventen Reich des österreichischen Investors René Benko sollen in den nächsten Jahren von einem Treuhänder verkauft werden. Für diese Lösung stimmten am Montag in Wien mehr als 400 Gläubiger der Teilgesellschaft Signa Prime Selection AG, wie der Insolvenzve...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>IVD Süd: Immobilienpreise weiter gesunken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398324381&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Immobilienpreise in Bayern sind im vergangenen halben Jahr erneut gesunken. Nach den am Montag veröffentlichten neuen Daten des Immobilienverbands Deutschland Süd ist vor allem Baugrund in Bayern mittlerweile weniger teuer als noch im Herbst vergangenen Jahres. Bei bereits gebauten Häusern und W...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grasfütterung für Kühe macht Milchproduktion nachhaltiger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398321140&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mehr Gras und Heu statt Mais und Kraftfutter für deutsche Rinder hätten einer Studie zufolge positive Auswirkungen in verschiedenen Bereichen. Der Futterwechsel beeinflusse sowohl den Flächenverbrauch, die Gesamtproduktion von Nahrungsmitteln als auch das Klima und das Tierwohl. Das geht aus der Stu...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grasfütterung für Kühe macht Milchproduktion nachhaltiger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398316149&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mehr Gras und Heu statt Mais und Kraftfutter für deutsche Rinder hätten einer Studie zufolge positive Auswirkungen in verschiedenen Bereichen. Der Futterwechsel beeinflusse sowohl den Flächenverbrauch, die Gesamtproduktion von Nahrungsmitteln als auch das Klima und das Tierwohl. Das geht aus der Stu...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkäufe in Frankfurt auf Tiefstwert seit 2012</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398301802&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die bundesweite Immobilienkrise hat auch in Frankfurt tiefe Spuren hinterlassen. Im vergangenen Jahr hielten sich Käufer nach dem kräftigen Anstieg der Kreditzinsen zurück, wie eine Analyse des Maklerunternehmens Von Poll Immobilien zeigt, die der Deutschen Presse-Agentur vorliegt. Demnach sank die ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umsatz mit Immobilien in Frankfurt um ein Drittel eingebrochen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398301785&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Kapitel
Vor 36 Minuten
Falk Heunemann
Kirchheimer Dreieck. Am frühen Montagmonaten ist auf der Autobahn A4 ein LKW mit Anhänger verunglückt, die Abfahrt zur A7 Richtung Kassel ist daraufhin voll gesperrt worden. Der 29-jährige Fahrer einer Spedition aus Nordhessen kam aus bislang ungeklärter Ursache...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit Immobilien reich werden? Das kann jeder, meint immo.tommy</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398324990&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 14:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 14:05:00
Wer zu Europas größtem Immobilien-Influencer will, der muss an einer tristen Durchgangsstraße im Stuttgarter Westen, gegenüber vom Finanzamt, rechts durch eine marode Unterführung an einer Parkplatzschranke vorbei, ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Wohnfläche erhalten Mieter und Käufer für 1200 Euro im Monat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398313233&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 10:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 10:17:00
In rund der Hälfte der deutschen Großstädte bekommen Wohnungssuchende für 1200 Euro im Monat derzeit etwa die gleiche Wohnfläche für eine Miet- wie für eine Eigentumswohnung. Zu diesem Ergebnis kommt eine Untersuchu...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398313230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 10:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 10:08:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen, bevor man überhaupt ...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauskäufer durch Eigenleistung bares Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398313228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 10:09:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 10:09:00
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urteil erschwert Vermietern die Kündigung wegen Eigenbedarf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398309844&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 09:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 09:49:00
Die Tochter, die ein Studium beginnt, die betagte Mutter, die in der Nähe wohnen soll, oder die Trennung vom Partner: Es gibt viele Gründe, warum Eigentümer ihre Wohnung nicht länger vermieten, sondern für sich selb...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So macht ein Unternehmen Millionen mit Porridge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398309838&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 09:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 09:44:00
Vor zehn Jahren erlitt Leandro Burguete einen Schock, dessen Ausmaß sich kaum übertreiben lässt. Er war in Frankreich aufgewachsen, schätzte gutes Essen. Nun stand er in Berlin in einer dieser Bäckereien zur Selbstb...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia kann die Immobilienkrise abhaken – die Mieter nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398306165&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 08:54:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 08:54:00
Deutschlands größter Wohnkonzern Vonovia zeigt eine erstaunliche Krisenresistenz – trotz milliardenschweren Abwertungen der Immobilienbestände, trotz des notwendigen Verkaufsprogramms und trotz der steigenden Zinsen...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier sinkt 2024 die Steuer für den Immobilienkauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398305555&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 07:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 07:42:00
Österreich macht es vor. Die Regierung in Wien beschloss vor wenigen Tagen, sämtliche staatliche Nebenkosten beim Immobilienerwerb für Erstkäufer für zwei Jahre zu streichen, um den Wohnungsbau anzukurbeln. „Warum n...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Tipps klappt’s</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398304919&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 07:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 07:08:00
„Am Ende ist Börse einfach“, sagt Fondsmanagerin Gabriele Hartmann. Sie berichtet, dass es ihr Sohn in der sechsten Klasse einmal auf den Punkt gebracht hat: „Er hat mich gefragt: ‚Mama, was ist eigentlich an deinem...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Lehren für Mieter und Anleger aus den Vonovia-Zahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398304530&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 06:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 06:50:00
Die Börse fällte ihr Urteil wie gewohnt schnell und hart: Der Aktienkurs des Dax-Konzerns Vonovia fiel am Freitagmittag um fast sieben Prozent, nachdem der größte Wohnungskonzern Deutschlands am Vorabend seine Jahre...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich die ING gegen digitale Konkurrenten rüstet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398304527&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-18 06:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-18 06:52:00
Die ING Deutschland will die Hürden für eine Kreditentscheidung deutlich senken. „Wir wollen künftig mehr Kreditentscheidungen sofort treffen und zwar ohne, dass Kunden uns dazu Unterlagen einreichen müssen“, sagt d...</description>
<pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum eigentlich wird Warren Buffett so gefeiert?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398286290&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-17 04:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-17 04:18:00
„Dies ist die Geschichte des größten Investors aller Zeiten“, sagt der Tiktoker Niko.lois in seinem Video über Warren Buffett. Und das ist nur einer von unzähligen Videoschnipseln über Buffett. Auf Tiktok, einer Pla...</description>
<pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>