<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BaFin und BVI kämpfen Seite an Seite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399026461&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Es ist eine ungewöhnliche Allianz, die sich in Sachen ESG-Rating in den vergangenen Wochen ergeben hat. Auf der einen Seite die deutsche Finanzdienstleistungsaufsicht BaFin und auf der anderen Seite der deutsche Fondsverband BVI, der im Sinne seiner Mitglieder in Berlin und Brüssel lobbyiert.
Das Th...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank beteiligt sich an Impact-Investing-Boutique</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399026471&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.3.2024 
phh Frankfurt 
– Die Commerzbank hat sich mit rund 18% an der Nixdorf Kapital AG beteiligt. Wie die Bank mitteilte, will sie dadurch in der nachhaltigen Vermögensverwaltung wachsen. Mit Yellowfin, der Commerz Real, der Mehrheitsbeteiligung an Aquila Capital sowie der Vermö...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BVR und DSGV bangen um ihre Sicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399026476&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.3.2024
fed Brüssel 
– Mit Sorge reagieren der Deutsche Sparkassen- und Giroverband (DSGV) und der Bundesverband der Deutschen Volksbanken und Raiffeisenbanken (BVR) auf eine Entscheidung des Wirtschafts- und Währungsausschusses des EU-Parlaments. Der Ausschuss hat sich am Mittwoch...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kräftige Eigenheimnachfrage beflügelt US-Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399026485&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 22.3.2024
det Washington 
– Vor dem Hintergrund des starken Arbeitsmarkts und der Aussichten auf niedrigere Zinsen hat der US-Häusermarkt im Februar einen höheren Gang eingelegt. Wie der Maklerverband National Association of Realtors (NAR) meldete, schoss die Zahl bestehender Eigenhe...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien treiben Deka um</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399026501&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Helaba, Aareal, Pfandbriefbank: Die Liste der Banken, die nicht nur in der Finanzierung von Gewerbeimmobilien unter Druck stehen, sondern auch einen dreistelligen Millionenbetrag im Jahr 2023 für die Risikovorsorge neu reserviert haben, dürfte noch länger werden. Die Deka-Gruppe, die Bank und zentra...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltige Mode scheint den Deutschen egal zu sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399021462&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Carsten Dierig
Das Thema Nachhaltigkeit ist für Gerd Oliver Seidensticker Chefsache. Der geschäftsführende Gesellschafter des gleichnamigen Modeherstellers aus Bielefeld will, dass jede Frage, Anregung oder Beschwerde von Konsumenten rund um die Umweltaktivitäten seines Unternehmens oder den Fußabdr...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trump muss um Immobilien fürchten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002133&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>lid. New York. Donald Trump muss die Beschlagnahmung von Immobilien aus seinem Imperium fürchten. Am Montag läuft eine Frist für ihn ab, um eine Kaution in einem Rechtsstreit zu hinterlegen. Er war im Februar in einem Betrugsfall zu einer Geldstrafe von 355 Millionen Dollar verurteilt worden. Seine ...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Sozialwohnung kostet 1 Million Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002241&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Schon die parkenden Porsche und Lamborghini könnten ein Indiz dafür sein, dass die Moh Guan Terrace in der Innenstadt Singapurs kein sozialer Brennpunkt ist. Um die Ecke geht es weiter mit der Beweisaufnahme: eine „Lifestyle-Eisdiele“ verkauft drei Kugeln für umgerechnet 14 Euro.
Und die Ironie im N...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausprobieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002240&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein Haus lässt sich gewiss noch immer so bauen wie früher. Die Baustoffe sind ähnlich wie auch die Herangehensweise, die Dämmung hat zugelegt, Fenster sind heute mehrfach verglast. Allerdings reicht der bisherige Innovationsgrad kaum aus, um Baukosten wesentlich zu senken. In Kombination mit anderen...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002244&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Büros statt Ladenfläche erlaubt keine Kündigung
Die teilweise Umwandlung von Einzelhandelsflächen in Büroflächen ist an sich grundsätzlich noch kein Kündigungsgrund für Ladenmieter. Der Mieter eines Wäschegeschäfts im Erdgeschoss eines Einkaufszentrums hatte seinen Mietvertrag außerordentlich gekünd...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erdbeben für die Grunderwerbsteuer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002243&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Blick über die Grenzen zeigt, dass Deutschland im europäischen Vergleich die umfassendsten Grunderwerbsteuerregelungen hat. Die deutsche Regelung umfasst den unmittelbaren Erwerb von Grundstücken sowie die direkte und indirekte Übertragung von Anteilen an Gesellschaften, die Immobilien halten.
G...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tricks für den Neubau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399002242&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bewegung tut der Bauwirtschaft gut. Schon länger klagen viele Akteure über zu viele Auflagen, die neuen Wohnraum im urbanen Raum erschweren oder mindestens verteuern. Mehrere Politiker haben davon auch gehört. So sagte Kaweh Mansoori (SPD), der Stellvertreter des hessischen Ministerpräsidenten, in d...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ist hier der Sinn?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399023441&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Niklas Schaffmeister Globeone
Die Ergebnisse des jüngsten Gallup Engagement Index dürften in vielen Führungsetagen für Unruhe gesorgt haben. Vergangene Woche veröffentlichte das Marktforschungsinstitut eine Untersuchung, laut der nur noch 14 Prozent der Beschäftigten in Deutschland sich mit ihrem Ar...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399023448&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Denkfehler deutscher ETF-Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399023474&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mehr als 3000 Exchange Traded Funds, kurz ETFs, sind in Deutschland handelbar. Neben den Dauerbrennern wie Welt-ETFs scheinen deutsche Privatanleger verstärkt auf Trendthemen zu setzen. Das zeigt eine Handelsblatt-Befragung unter neun Brokern, darunter die Commerzbank, ING Diba, BNP Paribas, der S-B...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Ampel hebt den Papierzwang rund um Arbeitsverträge auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398992647&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach zähem Ringen hat die Ampelkoalition unerwartet einen weiten Reformschritt hin zu Bürokratieabbau im Arbeitsrecht vereinbart: Sie will den Papierzwang rund um Arbeitsverträge aufheben. Bisher ist es Arbeitgebern verboten, ihren Beschäftigten die gesetzlich vorgegebenen Nachweise über „wesentlich...</description>
<pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinesischer Baukonzern Radiance versäumt Zahlung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398973361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-21 10:02:38 letzte Aktualisierung: 2024-03-21 10:02:38
Ein weiterer chinesischer Baukonzern hat fällige Zahlungen an seine Gläubiger versäumt. Wie die in Peking ansässige Radiance Group am Mittwochabend an der Hongkonger Börse mitteilte, ist sie mit der Rückzahlung eine...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier Dax-Aktien mit Erholungspotenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398972214&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-21 09:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-21 09:20:00
In der vergangenen Woche ist der Dax erstmals über die Marke von 18.000 Punkten gestiegen. Seitdem hält sich Deutschlands wichtigstes Börsenbarometer nahe dem Rekordhoch. Auch Aktien wie die von SAP, Airbus und Rhei...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moody’s senkt Aareal-Bank-Noten wegen Turbulenzen bei Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398968042&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-21 07:50:15 letzte Aktualisierung: 2024-03-21 07:50:15
Moody’s hat mehrere Ratings der Aareal Bank abgesenkt und das mit dem schwächelnden Immobilienmarkt begründet. „Der aktuelle zyklische Abschwung bei Gewerbeimmobilien in den USA führt zu anhaltenderen Herausforderun...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>