<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Immer mehr Vergütungsmillionäre in Europas Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406520150&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.5.2024
jsc Frankfurt
– Europas Banken und Investmentfirmen zahlen immer häufiger Millionengehälter an einzelne Personen aus: Im Jahr 2022, dem jüngsten Berichtsjahr, beschäftigte die Branche in Europa insgesamt 2.342 Einkommensmillionäre, das entspricht einem Fünftel mehr als im Ja...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Von Regulatorik zum Kundenfokus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406520157&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>sar Frankfurt
– Banken müssen einerseits die ESG-Themen in ihrer Organisation verankern, andererseits aber auch Kunden bei Fragen zur Nachhaltigkeit unterstützen. Für BNP Paribas in Deutschland soll dies Katharina Nickel umsetzen. Sie verantwortet Nachhaltigkeit für alle investmentnahen Bankbereiche...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank darf Aktien kaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406520153&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.5.2024
wbr Frankfurt
 – Die Hauptversammlung der Commerzbank hat am Dienstag dem Dividendenvorschlag für 2023 von 0,35 Euro pro Aktie mit einer Mehrheit von 99,98% zugestimmt. Die Bank hatte die Dividendenzahlung im vergangenen Jahr wieder aufgenommen.
Mit 95,45% stimmte die Hauptv...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Branicks profitiert von relativ stabilen Immobilienwerten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406520171&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.5.2024
hek Frankfurt  
– Der angeschlagene Gewerbeimmobilienkonzern Branicks hat im vergangenen Jahr die Abwertung des Eigenbestands auf 6,8% beschränkt. Damit fallen die Wertkorrekturen deutlich niedriger aus als bei Konkurrenten. Die Frankfurter führen das auf eine hohe Vermietun...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Peter Schneiders "mittlere Heiligsprechung"</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406515830&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Mit der Stabübergabe nehmen sie es in Baden-Württemberg noch wörtlich. Zum feierlichen Wechsel an der Spitze des Sparkassenverbands Baden-Württemberg überreichte der scheidende Sparkassen-Präsident Peter Schneider einen Dirigentenstab, den er vor 18 Jahren von seinem Vorgänger Heinrich Haasis erhalt...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank - Blauäugig ins Verderben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406515829&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Kaum erholen konnte sich am Dienstag die vom Postbank-Schock schwer gebeutelte Deutsche Bank-Aktie. Nach einer Anhörung vor dem OLG Köln zu den Klagen früherer Postbank-Aktionäre, die eine höhere Abfindung nach der Übernahme des Instituts durch die Deutsche Bank fordern, sieht sich der Branchenprimu...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Notenbankchef warnt vor voreiliger EU-Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406515818&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Debatte um eine EU-Einlagensicherung schlägt hohe Wellen. Brüssel drängt auf Fortschritte. Auch Bundesbank-Präsident Joachim Nagel wirbt dafür. Sparkassen und Volksbanken fürchten, dass dies ihre Institutssicherungssysteme gefährdet. Unterstützung bekommen die Skeptiker vom österreichischen Note...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Landesbanken - Treiben die Länder den nächsten Fusionsanlauf?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406515816&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Zufrieden zeigte sich Hessens Sparkassenpräsident Stefan Reuß im PLATOW-Gespräch am Rande der Abschiedsgala für seinen baden-württembergischen Amtskollegen Peter Schneider (s. gesonderten Artikel) über den Kompromiss zur neuen Eigenkapitalstruktur der Helaba. Demnach schießt das Land Hessen 2 Mrd. E...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oldenburgische Landesbank übernimmt Degussa Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500935&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Oldenburgische Landesbank (OLB) hat die Degussa Bank übernommen. Ihre Kundenzahl wachse damit um gut 300.000 auf knapp eine Million, wie die Landesbank am Dienstag mitteilte. Das Einsparpotenzial durch den Zusammenschluss bezifferte sie auf rund 50 Millionen Euro, etwa bei Personal, Technik und ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>F.A.Z. Finanzen Podcast : Immobilien, Aktien, Anleihen – Anlegen mit dem richtigen Mix</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406486918&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sie können den Podcast ganz einfach bei Apple Podcasts, Spotify oder Deezer abonnieren und verpassen so keine neue Folge. Natürlich sind wir auch in anderen Podcast-Apps verfügbar, suchen Sie dort einfach nach „F.A.Z. Podcast Finanzen & Immobilien“. Ebenfalls finden Sie uns in der FAZ.NET-App. Alle ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank-Führung verspricht Aktionären weiteres Wachstum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406477297&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach einem Rekordgewinn im vergangenen Jahr verspricht die Commerzbank ihren Anteilseignern weiteres Wachstum. «Für das laufende Geschäftsjahr streben wir trotz der Konjunkturschwäche ein höheres Konzernergebnis als 2023 an», bekräftigte Konzernchef Manfred Knof am Dienstag bei der Online-Hauptversa...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia: Immobilien-Preisverfall bald zu Ende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406467256&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Deutschlands größter Immobilienkonzern Vonovia erwartet ein baldiges Ende des Preisverfalls für Immobilien. Die Talsohle bei der Wertentwicklung sei greifbar, erklärte Vonovia-Chef Rolf Buch zur Vorlage der Quartalszahlen. „Eine Rückkehr zum Wachstumskurs ist in Sicht.“ Vonovia hatte in der Vergange...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hessen stärkt Eigenkapital der Helaba mit zwei Milliarden Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406462170&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Hessen stärkt das Eigenkapital der Landesbank Hessen Thüringen (Helaba) mit zwei Milliarden Euro. Damit komme die Landesregierung einer Forderung der europäischen Bankenaufsicht nach, über die man mit der Behörde seit Jahren im Gespräch sei, erklärte Finanzminister Alexander Lorz (CDU) am Montag in ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>F.A.Z. exklusiv : Die Energiewende kostet gut 1200 Milliarden Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406452805&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Energiewende wird sehr teuer. Sie kommt voran, aber noch stehen nicht genügend Investoren parat, um den Megaumbau zu finanzieren. Das ist das Ergebnis des „Fortschrittsmonitors Energiewende 2024“, den das Beratungsunternehmen EY gemeinsam mit dem Bundesverband der Energie- und Wasserwirtschaft B...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oldenburgische Landesbank übernimmt Degussa Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406501860&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 17:14:48 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 17:14:48
Die Oldenburgische Landesbank (OLB) hat die Degussa Bank übernommen. Ihre Kundenzahl wachse damit um gut 300 000 auf knapp eine Million, wie die Landesbank am Dienstag mitteilte. Das Einsparpotenzial durch den Zusam...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Deutlich zu viel“: Aktionäre kritisieren Vorstandswechsel bei der Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406501847&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 14:01:49 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 14:01:49
Die hohe Fluktuation im Vorstand der Commerzbank hat bei der Hauptversammlung am Dienstag für Unmut gesorgt. „Fünf Vorstandswechsel in vier Jahren sind deutlich zu viel“, sagte Klaus Nieding, der Vizepräsidenten der...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese deutsche Insel schlägt nun Sylt bei den Kaufpreisen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406501845&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 14:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 14:51:00
Der Markt für Ferienimmobilien bewegt sich stark. Im vergangenen Jahr sortierten sich etwa die teuersten Urlaubsziele in Deutschland für zum Kauf angebotene Ferienwohnungen neu. Nun gibt es eine neue Rangordnung mit...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Kauflust zurück“ - Das rät ein Topmakler jetzt Immobilienkäufern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406472779&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 09:52:41 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 09:52:41
Nach einem mehr als anderthalb Jahre dauernden Preisabschwung steuert der Wohnimmobilienmarkt nach Ansicht von Deutschlands zweitgrößtem Maklerhaus auf eine Erholung zu. „Der Trend am Immobilienmarkt ist dabei, sich...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Gründe Vermieter für Mieterhöhungen anführen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406471513&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 08:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 08:22:00
Mein Internetanbieter wollte mich neulich per Mail zu einem teureren Vertrag überreden. Nach einer Mail, in der ich der Preiserhöhung widersprochen habe, durfte ich bei meinem alten Preis bleiben. Ich habe mich gefr...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Hauseigentümer durch Selbermachen Energie sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406471511&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 08:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 08:37:00
Ein ungedämmtes Wohnhaus verliert nach allen Seiten Wärme: über das Dach, die Wände, die Fenster, aber auch über die unterste Geschossdecke, wenn der Keller unbeheizt ist. Der Wärmeverlust liegt etwa bei 3000 Kilowa...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia sieht baldiges Ende des Preisverfalls bei Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406464790&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 06:06:47 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 06:06:47
Deutschlands größter Immobilienkonzern Vonovia erwartet ein baldiges Ende des Preisverfalls bei Immobilien. Die Talsohle bei der Wertentwicklung sei greifbar, erklärte Vonovia-Chef Rolf Buch bei der Vorlage der Quar...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als jeder zweite angeblich nachhaltige Fonds ist es nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406452747&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-30 02:45:26 letzte Aktualisierung: 2024-04-30 02:45:26
Europaweit haben Anleger über 525 Milliarden Euro in sogenannte ESG-Fonds investiert. ESG steht für Umwelt, Soziales und Unternehmensführung, und diese als nachhaltig und „sauber“ anklingende Form der Geldanlage ist...</description>
<pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>