<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>2,3 Milliarden Euro Vorsorge für Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401611945&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bloomberg. Zehn der größten deutschen Banken haben im vergangenen Jahr zusammen mehr als 2,3 Milliarden Euro an Risikovorsorge für Gewerbeimmobilien-Kredite gebildet, wie eine Auswertung von Bloomberg News zeigt. Das ist mehr als die Hälfte ihrer gesamten Rückstellungen für 2023. Hintergrund sind di...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Flucht aus den Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401611944&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Abflüsse aus Immobilienfonds dauern weiter an – und haben jetzt eine markante Marke überschritten. Seit die Anleger im vorigen Sommer begannen, dort Geld abzuziehen, sind aus den offenen Immobilien-Publikumsfonds in Deutschland mittlerweile mehr als eine Milliarde Euro abgeflossen. Das geht aus ...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Produktionsanlage für nachhaltige Lösungsmittel entsteht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401560056&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine neue Produktionsanlage für nachhaltige Lösungsmittel mit einer Investitionssumme von 120 bis 130 Millionen Euro soll im Chemiepark Zeitz im Burgenlandkreis entstehen. Es handelt sich nach Angaben des Unternehmens Cropenergies um die erste Anlage für erneuerbares Ethylacetat in Europa. Am Freita...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum ich Kaufempfehlungen von Immobilienexperten ignoriere – das Handelsblatt-Wochenende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401601268&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 15:34:43 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 15:34:43
Liebe Leserin, lieber Leser,
ich bin eher der antizyklische Typ.
Wenn alle Welt Gold kauft, denke ich: Narren. Wenn alle versuchen, noch auf die Dax-Rally aufzuspringen, zeichne ich: Festverzinsliches. Wenn alle als...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was lernen Sie aus der Antike für Ihre Anlagestrategie, Herr von Wallwitz?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401601265&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 15:35:31 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 15:35:31
Georg von Wallwitz hat den Pullover abgelegt, die Sonne scheint in sein Büro, die Fenster sind geöffnet, gelegentliches Hupen dringt von der Münchner Maximilianstraße nach oben.
Der Fondsmanager hat gerade ein virtu...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Makler in Shanghai die Immobilienkrise erleben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401601262&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 15:36:09 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 15:36:09
Würde er seinen Job in Chinas Immobilienbranche noch einmal ergreifen? „Nein, er ist so anstrengend, mental ermüdend“, antwortet Yuan Baolong von Jiasong Real Estate in Shanghai. Er ist nicht der einzige Makler, den...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie drei Vermögensverwalter jetzt ihre Kunden-Depots aufstellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401600738&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 15:05:52 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 15:05:52
An den Aktienmärkten macht die Rally eine Pause. Seit dem Herbst haben die Hoffnungen auf Innovationen durch Künstliche Intelligenz (KI) und auf Zinssenkungen der Notenbanken für einen furiosen Kursanstieg in den US...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI fürAPOSTROPHEn Keller? Warum sich die Sparkassen mit Chips eindecken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401599990&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 14:17:51 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 14:17:51
Wenn Sie nur wenig Zeit haben, liebe Leserinnen und Leser,
dann seien Sie froh, dass Sie nicht bis Juni warten müssen. Die 351 deutschen Sparkassen jedenfalls werden frühestens im Sommer mit der Implementierung ihre...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So bewerten Sparkassenmanager Konjunktur und Finanzmärkte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401590344&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 11:16:24 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 11:16:24
Der deutschen Konjunktur geht es schlecht, und daran dürfte sich so schnell nichts ändern. Aber es gibt einen Lichtblick für die heimische Wirtschaft: Die Finanzierungsbedingungen hellen sich nach Einschätzung der S...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In den großen Städten werden Wohnungen teurer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401577129&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 07:05:16
Immobilienverkäufer agieren etwas mutiger. Die Angebotspreise von Bestandswohnungen in den Städten sind im ersten Quartal dieses Jahres um 1,9 Prozent gestiegen. Das ist das Ergebnis einer Analyse von Immowelt. Die ...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mietrenditen ziehen kräftig an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401577128&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 04:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 07:04:58
Vermieter und alle, die es werden wollen, können sich freuen. Die Mietrenditen in den 30 deutschen Top-Städten haben sich von Mitte 2023 bis Anfang 2024 erhöht, und zwar um 0,3 Prozentpunkte auf 3,92 Prozent. Das ze...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen gehen beim KI-Einsatz umstrittenen Sonderweg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401577124&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 07:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 07:35:00
Die Experten sind sich einig: Die rasante Entwicklung der Künstlichen Intelligenz (KI) wird auch die Finanzbranche umkrempeln. Deshalb treiben auch die 351 deutschen Sparkassen das Thema voran. Allerdings gehen sie ...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Aldi Süd auch Wohnungen baut</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401577123&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 14:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 14:22:00
Eines der derzeit größten Bauvorhaben von Aldi Süd in Baden-Württemberg ist ein Wohnungsbaukonzept. Auf insgesamt 12.000 Quadratmetern entstehen eine komplett neue Discounter-Filiale, ein Drogeriemarkt der Kette dm ...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie sich Wärmepumpen in Mehrfamilienhäusern einsetzen lassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401576433&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 07:04:30

Beim Thema Wohnen klaffen in Deutschland Wunsch und Wirklichkeit auseinander. Zwar träumen viele Menschen hierzulande vom eigenen Haus mit Garten, Daten des Statistischen Bundesamtes zeigen jedoch, dass die meisten...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Gefahren der Hoffnungsträger Fernwärme mit sich bringt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401576432&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 04:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 07:04:16

Wer mit Fernwärme seine Immobilie beheizt, hatte in den vergangenen Monaten vielerorts wenig Grund zur Freude. Einige Energieversorger haben die Preise erheblich erhöht. In manchen Wohngebieten bleiben Häuser sogar...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Städten sich der Kauf als Geldanlage lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401575926&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-05 14:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-05 14:19:00
Wer heute eine Immobilie kauft, kann nicht mehr sicher davon ausgehen, dass der Wert des Objekts in den kommenden Jahren erhalten bleibt oder gar steigt. Wie attraktiv eine Immobilie als Geldanlage ist, hängt von vi...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>