<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Abwertungswelle erreicht Immobilienfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414377945&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 13.6.2024 jsc Frankfurt – Einige bekannte Immobilien in Deutschland verloren zuletzt an Wert. Ob nun Einkaufszentren wie die „Marktgalerie“ in Leipzig, das „Schloss“ in Berlin-Steglitz oder die „Neumarkt Galerie“ in Köln oder aber Bürogebäude wie das „Cubes“ am Düsseldorfer Rheinufer...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage für Faule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414374779&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer wenig Ahnung vom Finanzmarkt hat oder keine Lust hat, sich selbst ein Portfolio zusammenzustellen, kann auf Mischfonds zurückgreifen. Diese Fonds dürfen in so ziemlich alles investieren, was der Kapitalmarkt hergibt – solange es liquide ist und regelmäßig gepreist wird. Damit bieten sie einersei...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So teuer wird der Neubau bis zum Jahr 2029</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414385522&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Noch nie seien die Preise für Immobilien so schnell so stark gefallen, fasste jüngst Moritz Schularick vom Kiel Institut für Weltwirtschaft die Entwicklung des Jahres 2023 zusammen. Im vergangenen Jahr kam es auf dem Immobilienmarkt zum größten Preiseinbruch seit der Jahrtausendwende.
Doch bald könn...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414385523&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wohnen in der Provence ist nicht teurer als im Rheinland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414385524&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Martina Dürscheid zeigt auf ihr Haus. „Unser Turm“, nennt sie es liebevoll. Das Haus mit drei verwinkelten Etagen stammt aus dem 19. Jahrhundert. Salbeigrün haben die 60-Jährige und ihr Mann Wilhelm, 66, das Tor gestrichen, pistazienfarben die Fensterläden. Überall stehen Bastkörbe mit Lavendel. Die...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BGH kippt Klauseln in Generali-Fitness-Tarif</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414385525&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Bundesgerichtshof (BGH) hat am Mittwoch zwei Teilklauseln im Telematik-Tarif einer Berufsunfähigkeitsversicherung des Generali-Konzerns für unwirksam erklärt. In dem am Mittwoch verkündeten Urteil ging es nicht um die generelle Unzulässigkeit des Belohnungsprogramms, das Versicherten Rabatte für...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So könnten sich die Kaufpreise für Neubauten bis 2029 entwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414360765&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 15:05:23 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 15:05:23
Noch nie seien die Preise für Immobilien so schnell so stark gefallen, fasste jüngst Moritz Schularick vom Kiel Institut für Weltwirtschaft die Entwicklung im Jahr 2023 zusammen. Im vergangenen Jahr kam es auf dem I...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sieben Fehler, die eine Baufinanzierung dramatisch verteuern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414348239&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 11:14:18 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 11:14:47

Wer heute einen Baukredit abschließt, zahlt Zinsen, die gut dreieinhalbmal so hoch sind wie noch vor im Frühjahr 2022. „Ein weiterer, wenn auch leichter Anstieg ist aufgrund der Ankündigungen der EZB eher wahrschei...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf diese unbekannten Aktien setzen Hedgefonds jetzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414346176&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 11:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 11:05:00
Profianleger bauen gerade ihre Aktiendepots um. Das zeigen Daten der US-Investmentbank Goldman Sachs, die mehr als 95 Portfolios von Hedgefonds tracken. So haben sie beispielsweise bei Nvidia ihre Position im Monats...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sind die Ziele und Hürden bei der grünen Wasserstoffproduktion</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414344668&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 14:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 14:52:00
Die Automobilindustrie dient als Vorbild, wenn Friedrich-Wilhelm Speckmann für eine optimierte Fertigung von Elektrolyseuren forscht. Am Fraunhofer-Institut für Produktionstechnik und Automatisierung IPA in Stuttgar...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414337591&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 08:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 08:10:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Uhren sind für Sammler mit mittlerem Budget spannend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335559&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 07:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 07:11:00
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipziger Immobilienmarkt zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414335031&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 07:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 07:55:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Kölner Stadtteilen Potenzial für Wohnungskäufer steckt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414333959&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 06:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 06:41:00
Roland Kampmeyer ist Realist: „Der Immobilienmarkt hat sich komplett gewandelt, und dieser Wandel ist gekommen, um zu bleiben“, sagt der Inhaber des Kölner Maklerhauses Kampmeyer Immobilien.
Die Zeiten mit extrem ni...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo ein Immobilienkauf in Frankfurt attraktiv ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414333958&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 06:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 06:53:00
Das Angebot klingt verlockend. „Exklusive Stilaltbau-Etage in bester Lage“, wirbt die Anzeige für eine Sechs-Zimmer-Wohnung im Frankfurter Westend. Geboten werden eine Wohnfläche von 222 Quadratmetern, ein repräsent...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Stadtteilen ein Kauf attraktiv ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414332276&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 06:21:13 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 06:21:13
Jenni Schoofs und ihr Lebensgefährte Daniel Henn wohnen so, wie es sich viele Düsseldorfer wünschen: Das Paar lebt in einer 130 Quadratmeter großen Wohnung mitten im Trendviertel Pempelfort, aber dennoch ruhig geleg...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier lohnt sich der Kauf von Häusern und Wohnungen in Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414332275&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 06:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 06:15:00
Je zentraler, desto besser. So lautet das Motto von Pandion-Chef Reinhold Knodel. Berlin-Mitte, Charlottenburg-Wilmersdorf, auch Friedrichshain-Kreuzberg, das sind für den Projektentwickler bevorzugte Bezirke der Ha...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf für Anleger besonders auszahlt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414330224&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 06:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 06:03:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Makler durch die Immobilienkrise unter Druck geraten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414318195&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-12 02:12:47 letzte Aktualisierung: 2024-06-12 02:12:47
Die Zeiten, in denen das Geschäft quasi von allein lief, sind vorbei. Vor gut zwei Jahren berichteten Makler noch mit leuchtenden Augen, dass sie auf attraktive Immobilienanzeigen innerhalb eines Tages bis zu 400 An...</description>
<pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>