<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Vonovia im Aufwind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406586479&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>joja.
DÜSSELDORF. Deutschlands größter Immobilienkonzern Vonovia spürt eine wieder anziehende Nachfrage nach Wohnraum unter Investoren. In den vergangenen Jahren hatte der Dax-Konzern noch Schwierigkeiten, Käufer zu finden. Doch zuletzt kommen nicht nur aus Deutschland, sondern vor allem aus dem ang...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese zehn Unternehmen erhöhen jedes Jahr ihre Ausschüttung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406595214&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit rund 62 Milliarden Euro werden die 160 Konzerne aus Dax, MDax und SDax in diesem Jahr so viel Geld an ihre Aktionäre überweisen wie noch nie. Zusammen mit den weiteren über 450 kleineren Firmen im Prime Standard werden es noch einige Hundert Millionen Euro mehr sein. Allerdings sind nur zehn Akt...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trendwende bei Immobilien?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406595217&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Nach hohen Milliardenverlusten ist Vonovia in die Gewinnzone zurückgekehrt. Im ersten Quartal erwirtschaftete der Konzern ein Plus von 335 Millionen Euro. Dabei profitiert der Dax-Konzern nicht nur vom anziehenden Mietmarkt, sondern vor allem von der Aussicht auf sinkende Zinsen. Wegen der gestiegen...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einem guten Weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500965&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Union Investment hat nun schon zum sechsten Mal sein Corporate-Governance-Ranking für die DAX-Unternehmen vorgelegt. „Das Ranking möchte für die Wichtigkeit des Themas sensibilisieren und Defizite offenlegen“, betont Carola Schroeder, Leiterin Portfoliomanagement bei Union Investment. Dabei wurde da...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helmut Schleweis/Heinrich Haasis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500977&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der ehemalige Präsident des Deutschen Sparkassen- und Giroverbandes (DSGV), Helmut Schleweis, wird neuer Vorsitzender des Vorstands der Deutschen Sparkassenstiftung für internationale Kooperation e.V. (DSIK). Das Kuratorium der DSIK stimmte heute einstimmig für Schleweis, der das Amt am 1. Juli 2024...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Philipp Plate</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500976&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die Asset-Management-Tochter der Bayern-LB, die Bayern Invest, erweitert ihr Führungsgremium. Vorbehaltlich der Genehmigung der BaFin ist die baldige Berufung von Philipp Plate zum Geschäftsführer geplant. Plate kommt von Golding Capital Partners, wo er seit Oktober 2023 als Managing Director den Be...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Iris Kommritz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500975&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Iris Kommritz wird zum 1. Juli 2024 das Vorstandsteam der Sparkasse Südpfalz komplettieren und dort als Vorständin für Retail Banking fungieren. Die Zahl der weiblichen Vorstände hat sich damit in Rheinland-Pfalz verdoppelt....</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Private Markets – für Sparkassen und Genossenschaftsbanken längst eine Selbstverständlichkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406500987&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Wer um die Jahrtausendwende das Gespräch mit Depot-A-Verantwortlichen bei deutschen Sparkassen und Genossenschaftsbanken über Alternatives beziehungsweise Private Markets zur Kapitalanlage suchte, stieß in vielen Fällen auf Unverständnis oder gar prinzipielle Vorbehalte. Als im Jahre 2000 das Untern...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktionäre stören sich an virtueller Commerzbank HV</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406568991&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>„Eigentlich hätten wir gerne mit ihnen zusammen gefeiert“, sagte Klaus Nieding, Vizepräsident der Deutschen Schutzvereinigung für Wertpapierbesitz (DSW). Denn das vergangene Jahr, über das sich die Aktionäre am Dienstag in der Commerzbank-Hauptversammlung beugten, war kein schlechtes. „Die Bilanz de...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien-Konzern schließt Megadeal mit Land Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406577436&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-01 14:12:05 letzte Aktualisierung: 2024-05-01 14:12:05
Deutschlands größter Wohnimmobilienkonzern Vonovia kommt beim geplanten Verkauf von Wohnungen voran. Das Land Berlin kauft dem Dax-Konzern etwa 4500 Wohnungen ab. Sie befinden sich im östlichen Berliner Bezirk Licht...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbraucherzentrale verklagt Anlageplattform Naga</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406569254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-01 10:44:38 letzte Aktualisierung: 2024-05-01 10:44:38
Eigentlich klingt es nach einer spannenden Idee: Auf der Tradingplattform Naga können Anleger die Profile anderer Trader einsehen. Überzeugt sie die Performance und das Portfolio dieser Händler, können sie deren Pos...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Britische Immobilienpreise im April erneut gefallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406568146&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-01 10:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-01 10:28:00
Die britischen Immobilienpreise sind im April überraschend den zweiten Monat in Folge gesunken. Sie fielen um durchschnittlich 0,4 Prozent im Vergleich zum Vormonat, wie aus der am Mittwoch veröffentlichten Studie d...</description>
<pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>