<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>CEO Karoff steuert Hamborner unaufgeregt durch die Immobilienkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405334028&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 25.4.2024
hek Frankfurt
– Nach langen Jahren des Booms haben steigende Finanzierungskosten und herbe Abwertungen im Portfolio so manches Immobilienunternehmen kräftig durchgeschüttelt. Nicht so Hamborner Reit. Mit 0,48 Euro je Aktie, die die Hauptversammlung an diesem Donnerstag besc...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lesen Sie in dieser Ausgabe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405347757&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Verkehrswende: Schiene statt Straße - in Nordrhein-Westfalen demonstriert die Warsteiner Brauerei, wie man Güter effizient auf die Schienen einer Nebenstrecke bringt Seite 5
Energiespeicher: Von Batterien und Methan über Wasserbecken bis hin zu Stülpmembranen: Welche Techniken sind vielversprechend?...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gleis für Bier und Menschen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405347763&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Matthias Kamann
Warstein
Für Biertrinker hat Warstein erhebliche Bedeutung. Aber die 24.000-Einwohner-Stadt am Nordrand des Sauerlands in Nordrhein-Westfalen ist auch für Verkehrspolitiker relevant. Ebenfalls wegen der Warsteiner Brauerei.
Denn die demonstriert, wie sich in einer Region mit vielen m...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Speicher für den Winter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405347773&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Jan Grossarth
Die Kleinstadt Haßfurt ist einen Blick wert. Dort, am Ufer des Mains in Unterfranken, leben etwa 14.000 Menschen. Sie erfreuen sich überreichlich erneuerbarer Energie. Haßfurt versteht sich als Pionierin der Energiewende. Dort wird bereits heute mehr Strom und Wärme erzeugt, als gebrau...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Per Taxi ganz nach oben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405347777&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Gerhard Hegmann
Sie schwelgen bereits in großen Dimensionen. Sie hoffen nicht auf ein paar Hunderter-Einheiten, sondern denken bei der künftigen Serienfertigung in Tausender-Kategorien. Jährlich sollen weltweit Tausende elektrisch betriebe Senkrechtstarter produziert werden und Menschen damit von A ...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ist das Wald oder kann das weg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405347789&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Boris Pofalla
Klimaschutz und Biennalen, das geht auf den ersten Blick gar nicht gut zusammen. Biennalen finden typischerweise alle zwei Jahre statt (daher der Name). Sie haben die 1895 gegründete Venedig-Biennale als gemeinsame Vorfahrin, sind heute aber ein hundertfach vorkommendes Massenphänomen,...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der nächste Dämpfer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405340847&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die deutschen Sparkassen und Volksbanken müssen einen weiteren Rückschlag im Kampf um den Fortbestand ihrer speziellen, weitreichenden Einlagensicherungssysteme hinnehmen. Das EU-Parlament stimmte am Mittwoch für Änderungen bei Bankenabwicklung und Einlagensicherung. Aus Sicht der deutschen Finanzbr...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405340849&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Goldpreis sinkt: Lohnt es sich, jetzt einzusteigen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405340850&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ganze 15-mal hat Gold seit dem März ein Allzeithoch geknackt, das nun bei rund 2431 US-Dollar pro Unze liegt – eine beispiellose Rekordjagd. Weiter angetrieben wurde der Aufwärtstrend auch von Israels Vergeltungsschlag gegen den Iran am vergangenen Freitag – der Goldpreis stieg erneut in die Nähe de...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Sonderausgaben senken Ihre Steuern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405340851&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit den Daten aus Ihrer Steuererklärung berechnet das Finanzamt zunächst das „zu versteuernde Einkommen“. Davon werden im nächsten Schritt die Werbungskosten und dann die Sonderausgaben abgezogen.
Im zweiten Teil der Steuerserie 2023 erklärt das Handelsblatt, welche Aufwendungen für die private Lebe...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vonovia schließt Megadeal mit dem Land Berlin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405340854&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschlands größter Wohnimmobilienkonzern Vonovia kommt beim geplanten Verkauf von Wohnungen voran. Das Land Berlin kauft dem Dax-Konzern etwa 4500 Wohnungen ab. Sie befinden sich im östlichen Berliner Bezirk Lichtenberg und würden gemeinsam mit dazugehörigen Grundstücken von landeseigenen Gesellsc...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Filialsterben: Kunden und Banken müssen umdenken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405366360&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Anzahl der Bankfilialen – egal, von welchem Institut – geht zurück. Ebenso die Zahl von Partnerfilialen, etwa in Schreibwarenläden. Das beobachtet David Riechmann von der Verbraucherzentrale NRW. «Eine Bank zu Fuß zu erreichen, ist Luxus. Selbst für Leute, die in größeren Städten wohnen», sagt d...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltiger Zähneputzen: 7 Dinge, die Sie wissen sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405366359&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Mindestens zweimal am Tag greifen wir zu Zahnbürste und Zahncreme und schrubben los. Das geht mittlerweile auch mit Produkten, mit denen wir uns weniger Plastik ins Bad holen. Sieben Dinge, die Sie über die Alternativen wissen müssen.
Nachhaltiger Zähneputzen: Wem bei diesem Schlagwort allein die Bü...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobiliengeschäft in Bayern wächst gegen den Bundestrend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405314389&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Immobilienumsätze in Bayern sind im ersten Quartal auf niedrigem Niveau um 6,5 Prozent gestiegen. Deutschlandweit seien sie dagegen um 9 Prozent gesunken, teilte das IVD-Marktforschungsinstitut am Mittwoch in München mit. Das gehe aus den Grunderwerbsteuer-Einnahmen der Finanzverwaltung hervor.
...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Justiz soll bis 2026 digitalisiert sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405304998&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Justiz in Schleswig-Holstein wird nach Einschätzung des Präsidenten des Oberlandesgerichts (OLG), Dirk Bahrenfuss, voraussichtlich bis 2026 vollständig digitalisiert sein. Das Gericht habe bereits seit 2023 auf die elektronische Aktenführung umgestellt, sagte Bahrenfuss am Mittwoch beim Jahrespr...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eklat im Beirat der Soravia-Fonds – Anlegerschützer verlassen die Gremien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405316730&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-24 14:38:04 letzte Aktualisierung: 2024-04-24 14:38:04
Der österreichische Baukonzern Soravia hat Anlegerinnen und Anlegern Offenheit versprochen. Daher stellten die Fonds des Unternehmens Mitte März Anlegerbeiräte auf, die fortan „eine optimale und transparente Anleger...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zweiter Dämpfer für Sparkassen und Volksbanken bei der Einlagensicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405316729&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-24 14:59:37 letzte Aktualisierung: 2024-04-24 14:59:37
Die deutschen Sparkassen und Volksbanken müssen einen weiteren Rückschlag im Kampf um den Fortbestand ihrer speziellen, weitreichenden Einlagensicherungssysteme hinnehmen. Das EU-Parlament stimmte am Mittwoch für Än...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum der Viessmann-Deal den Wirtschaftsstandort Deutschland nachhaltig verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405291658&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-24 07:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-24 07:31:00
Ein Jahr ist es jetzt her, dass der inzwischen 107 Jahre alte Heizungs- und Klimaspezialist Viessmann bekannt gab, 85 Prozent des Unternehmens an den US-Konzern Carrier Global zu verkaufen. Die Entscheidung des dama...</description>
<pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>