<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Erste Förderbank begibt Wertpapier auf DLT-Basis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415788929&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.6.2024
bg Frankfurt
Die Wirtschafts- und Infrastrukturbank Hessen (WIBank) begibt als erste Förderbank eine digitale Namensschuldverschreibung (dNSV). Dabei greift das Institut auf die Dienste von Cashlink, die auf digitale Wertpapiere mit DLT-Infrastruktur spezialisiert ist, zurü...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Soziale Ziele bei Immobilien im Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415788928&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.6.2024
tl Frankfurt
Sollten soziale Kriterien bei Immobilieninvestitionen berücksichtigt werden? Geht das (heute) überhaupt schon? Sprich: Lassen sich soziale Kriterien messen? Auf einer Veranstaltung der Rechtsanwaltssozietät GSK Stockmann und des Datenanalysten Bulwiengesa herrs...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue EU-Abwicklungsregeln rücken näher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415788927&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Den Schlussverhandlungen über das Gesetzespaket „Krisenmanagement und Einlagensicherung“ (CMDI) steht nichts mehr im Wege. Nach dem EU-Parlament hat auch der Rat seine Position gefunden. Deutschlands Banken beobachten die Entwicklungen genau, geht es doch unter anderem um die Abwicklung kleiner Bank...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rück steigt bei den Ost-Sparkassen auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415788963&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.6.2024
ahe Berlin
Der Ostdeutsche Sparkassenverband (OSV) hat frühzeitig die Nachfolge für seinen 2026 ausscheidenden langjährigen Geschäftsführer Wolfgang Zender geregelt. Verbandsvorstand und Präsidialausschuss beschlossen einstimmig, dass Markus Rück das Amt übernimmt, der seit...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassenchef Schermann geht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415788960&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.6.2024
fir Frankfurt
Der Vorstandschef der Sparkasse Mittelmosel-Eifel Mosel Hunsrück geht in den Ruhestand. Nach 50 Jahren in der Sparkassenorganisation, von denen Edmund Schermann zehn Jahre als Vorstandvorsitzender tätig war, zieht der 66-Jährige sich Ende des Monats zurück.
Sc...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BBVA startet Digitalbank in Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415798063&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>BBVA in Madrid: In Deutschland hat die Bank bislang nur zwei Niederlassungen.
Frankfurt. Nun ist es offiziell: Die spanische Großbank Banco Bilbao Vizcaya Argentaria (BBVA) startet eine eigene digitale Privatkundenbank in Deutschland. Peio Belausteguigoitia, Spanien-Chef von BBVA, hat das am Mittwoc...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Solide Anleihen mit „Renditekick“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415798073&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Sie ist die gefragteste Unternehmensanleihe seit Langem gewesen. Der französische Zugbauer Alstom hat im Mai eine Anleihe über 750 Millionen Euro ausgegeben, die mehr als zehnfach überzeichnet war. Für das große Interesse gibt es einen guten Grund: Der Bond lockt mit jährlichen Zinszahlungen von 5,8...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Börsenwert von TSMC nähert sich einer Billion Dollar</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415798074&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Düsseldorf. Der taiwanesische Chiphersteller TSMC bewegt sich auf eine Marktkapitalisierung von einer Billion Dollar zu. Am Mittwoch lag der Marktwert bei rund 932 Milliarden US-Dollar. Der Rekord folgt auf eine anhaltende Aktienrally: Zu Jahresbeginn lag der Marktwert noch bei 563 Milliarden Dollar...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preisrutsch macht Essen für Immobilienkäufer spannend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415798075&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Projekt hat einen selbstbewussten Namen erhalten: „Essen 51“ soll die bisherigen 50 Stadtteile der Stadt ergänzen und ein riesiges Industrieareal in ein lebendiges Viertel verwandeln. 1750 Wohnungen möchte die Thelen-Gruppe auf der 52 Hektar großen Brachfläche bauen. Sogar eine eigene Straßenbah...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkauf: Was Unverheiratete beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415762588&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Vor dem Gesetz gelten unverheiratete Paare als Fremde. Sie sind beim gemeinsamen Kauf von Immobilien anders abgesichert als Ehepaare. Damit es beim Traum von den eigenen vier Wänden keine bösen Überraschungen gibt, sollte man die rechtlichen Besonderheiten kennen und entsprechend vorsorgen, rät die ...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Preise für Käufer bald steigen könnten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415772682&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 14:47:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 14:47:00
Der Club „Meinburk“ war lange Jahre eine der angesagtesten Party-Locations in München. Die Gästeschar in dem ehemaligen Küchenstudio in der Maxvorstadt war exklusiv, der Champagner floss angesichts eines Ausschankve...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier steht das teuerste Haus Deutschlands</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415752940&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 09:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 09:52:00
Das teuerste deutsche Immobilienangebot steht derzeit auf Sylt. Eine reetgedeckte Villa in Alleinlage bei Kampen wird derzeit beim Immobilienportal Immoscout24 für 15,5 Millionen Euro angeboten. Interessenten bekomm...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt in Leipzig zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415752938&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 09:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 09:53:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs wichtige Punkte, die Immobilienkäufer beachten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415752937&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 09:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 09:55:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist Essen für Immobilienkäufer ein attraktives Investment</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415750909&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 09:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 09:20:00
Das Projekt hat einen selbstbewussten Namen erhalten: „Essen 51“ soll die bisherigen 50 Stadtteile der Stadt ergänzen und ein riesiges Industrieareal in ein lebendiges Viertel verwandeln. 1750 Wohnungen möchte die T...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise in China geht weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415747718&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 08:00:00
Chinas Immobilienkrise ist in Shanghai an vielen Ecken sichtbar. Etwa wenn am Abend die Sonne untergeht und mancher Wohnturm trotzdem in Dunkel gehüllt ist, weil es keine Bewohner gibt, die das Licht anschalten. Ode...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet die Intel-Chipfabrik für den Markt in Magdeburg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415745057&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-19 13:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-19 13:40:00
Unter den großen deutschen Städten ist Magdeburg bislang eher unter dem Radar der Aufmerksamkeit geblieben. Dabei blickt die Stadt an der Elbe auf eine lange Geschichte zurück und avancierte nach der Wende zur Lande...</description>
<pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>