<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>US-Regulatoren ringen um Hoheit über Digital Assets</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388579206&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.1.2024
xaw New York
– Zwischen US-Regulatoren bahnt sich ein neuer Kampf um die Hoheit über digitale Assets an. Zum Aufhänger wird dabei das grüne Licht der Börsenaufsicht SEC für Spot-ETFs auf Bitcoin. Diesbezüglich meldet Rostin Behnam, der Vorsitzende des Derivate-Regulators CF...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China Evergrande wird zum Abwicklungsfall</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388579218&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 30.1.2024
nh Schanghai
– Mit der Anordnung eines Konkursverfahrens für den zahlungsunfähigen Bauträger Evergrande tritt die Verschuldungskrise bei chinesischen Immobilienentwicklern in eine neue Phase. Ein Hongkonger Gericht gab am Montag einem von verschiedenen Anleihegläubigergrupp...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Chinas Fassade bröckelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388587843&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Frank Stocker
Es ist eine Umkehr der Verhältnisse: Ein Gericht in Hongkong hat am Montag angeordnet, dass der hoch verschuldete chinesische Immobilienentwickler Evergrande abgewickelt wird. Der kleine Stadtstaat, der inzwischen fast komplett vom Regime in Peking kontrolliert wird, macht dem übermäch...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Norm für Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388572307&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>pik. Frankfurt.
Eine Liste der aktuellen Entwürfe für Industrienormen liest sich oft wie „Heimwerker’s Classics“. Derzeit stehen Hammerschrauben mit Vierkant und Linsensenkschrauben mit Schlitz und Zapfen zur Diskussion. Ab und zu werden auch Finanznormen vorgestellt. Nun hat das Deutsche Institut f...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Riesiger Imageschaden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388573398&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Genug ist genug.“ Die Worte der Richterin Linda Chan an einem Hongkonger Gericht sind deutlich. Seit mehr als anderthalb Jahren verhandelt Chinas Immobilienriese Evergrande mit seinen Gläubigern, zig Termine vor Gericht waren vertagt, Gnadenfristen eingeräumt worden. Jetzt soll Schluss sein – und di...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leitbörsen im Überblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388573417&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europäische Indizes</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388573418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgewählte Einzelwerte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388573419&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Deutschland zugelassene Qualitätsfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388573420&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzkunden sollen besser über Nachhaltigkeit entscheiden können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388553051&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine Liste der aktuellen Entwürfe für Industrienormen liest sich oft wie „Heimwerker’s Classics“. Derzeit stehen Hammerschrauben mit Vierkant und Linsensenkschrauben mit Schlitz und Zapfen zur Diskussion. Ab und zu werden auch Finanznormen vorgestellt. Nun hat das Deutsche Institut für Normung einen...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die sieben größten Fehler von Bauherren – und wie sie sich verhindern lassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388556964&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 15:43:04 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 15:43:56
Bauen, Renovieren und Sanieren kosten Geld und auch Nerven. Unzählige Vorschriften stellen selbst Fachleute vor Herausforderungen.
„Hören Sie sich daher den Rat mehrerer Experten an“, sagt Michael Sohni, der an der ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorsicht bei Laufzeit und Tilgung: Diese Fehler sollten Sie jetzt bei der Baufinanzierung vermeiden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388553788&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 14:49:24 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 14:49:40

Wer heute einen Baukredit abschließt, zahlt Zinsen, die gut dreieinhalbmal so hoch sind wie noch vor im Frühjahr 2022. „Ein weiterer, wenn auch leichter Anstieg ist aufgrund der Ankündigungen der EZB eher wahrschei...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa-Insolvenzverwalter erkennt zunächst kaum Forderungen an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388548725&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 12:09:26 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 12:09:26
Gläubiger der insolventen Signa Holding des österreichischen Immobilienunternehmers René Benko haben bisher Forderungen von insgesamt 8,6 Milliarden Euro angemeldet. Wie Insolvenzverwalter Christof Stapf am Montag m...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt es sich 2024, ein Haus in Schweden zu kaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388542137&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 10:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 10:29:00
Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Int...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa-Großinvestor Haselsteiner hilft mit Massekredit </title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388539994&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 09:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 09:43:00
Der Großinvestor Hans Peter Haselsteiner stellt der insolventen Immobilien-Entwicklungsgesellschaft Signa Development einen Massekredit von bis zu 25 Millionen Euro zur Verfügung. Das teilte die Sanierungsverwalteri...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund setzt Zinsbindung bei KfW-Förderung auf 20 Jahre hoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388534029&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 09:02:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 09:02:00
Wer Wohneigentum kauft, soll künftig von besseren Konditionen profitieren können: Das Förderprogramm „Wohneigentum für Familien“ der staatlichen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) bietet künftig eine doppelt so la...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese acht Dividenden-Aktien werden unterschätzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388534027&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 08:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 08:44:00
Wer die Dividende mindestens 25 Jahre in Folge erhöht, ist ein „Dividendenaristokrat“. Im Dax gab es davon einen: Fresenius. Doch der Gesundheitskonzern hat inzwischen seine Dividende gestrichen. Aristokraten mit de...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo lohnt sich eine Skihütte überhaupt noch?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388534026&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 08:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 08:44:00
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So steigern Sie vor dem Verkauf den Wert Ihrer Immobilie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388532904&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 08:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 08:14:00
Es ist nicht lange her, da hat das Telefon nach einer Immobilienanzeige beim Verkäufer nicht mehr stillgestanden. Doch diese Zeiten sind vorerst vorbei. Inflation, hohe Baukosten und rasant gestiegene Finanzierungsk...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BGH-Urteil zu Kostenverteilung kommt im März</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388531702&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 08:00:00
Der Bundesgerichtshof (BGH) urteilt am 22. März (9.00 Uhr) über die Kostenverteilung bei Erhaltungsmaßnahmen in Wohnungseigentümer-Gemeinschaften. Das teilte das höchste deutsche Zivilgericht am Freitag nach der mün...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der jüngste EZB-Entscheid für Immobilien-Käufer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388531701&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 07:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 07:39:00
Die Bauzinsen haben in den vergangenen Monaten eine auffällige Wende vollzogen. Sah es noch Ende Oktober so aus, als würden bald eher die fünf Prozent als die drei Prozent erreicht werden, ist mittlerweile eine deut...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Urteil ist für Immobilienerben viel Geld wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388531697&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 09:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 09:00:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt sich für Käufer jetzt der Einstieg?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388530906&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 07:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 07:17:00
Der Immobilienmarkt steckt in der Krise: Interessenten sind wegen der Zinswende verunsichert. Wer verkaufen muss, nimmt oft deutliche Preisabschläge in Kauf. Doch der Markt ist in Bewegung, manche Experten sagen ber...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Förderprogramme sind wieder angelaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388529496&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 06:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 06:26:00
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet mehr Eigenkapital für die Baufinanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388527136&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 05:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 05:52:00
Wer in Bayern eine Immobilie bauen oder kaufen will, bringt im Bundesvergleich das meiste Eigenkapital mit. Das zeigt eine Auswertung des Vergleichsportals Check24, die dem Handelsblatt exklusiv vorliegt.
Doch die B...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hongkonger Gericht ordnet Liquidation der Evergrande-Börsengesellschaft an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388518623&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 01:45:59 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 04:34:01
Ein Gericht in Hongkong hat am Montag die Liquidation der Börsengesellschaft des Immobilienentwicklers Evergrande angeordnet. Das berichten mehrere Medien übereinstimmend. Bislang ist allerdings unklar, wie und ob d...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie es für die Deutsche Bank wieder aufwärtsgehen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388518616&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-29 02:08:31 letzte Aktualisierung: 2024-01-29 02:08:31
Wenn Vorstandschef Christian Sewing am kommenden Donnerstag die Jahreszahlen der Deutschen Bank präsentiert, muss er sich auf kritische Fragen einstellen. Bei wichtigen Kennzahlen schneidet das Institut nämlich deut...</description>
<pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>