<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Hoffnung auf Schadenersatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392454580&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Für Saskia Uyanik sah es nach einem perfekten Deal aus, als sie im Herbst 2021 den Gasanbieter wechselte. In einem Online-Vergleichsportal hatte sie einen Kilowattstunden-Preis von 4,74 Cent gefunden, beim Anbieter Grünwelt Energie. Aus heutiger Sicht klingt das nach einem utopisch...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dunkle Faser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392454579&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Benedikt Fuest
Als wir unser Baugrundstück auf dem Land aussuchten, war ein wichtiges Kriterium die Glasfaser-Verfügbarkeit. Das sollte in dieser Gegend kein Problem sein, versicherte der Provider. Also bestellte ich im Oktober zu Baubeginn den Anschluss. Also - im Oktober 2022. Bereitstellung sollt...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fotovoltaikanlage ab 35 Euro im Jahr versichern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392454581&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Die Installation einer Fotovoltaikanlage auf dem Dach der eigenen Immobilie kann schnell mehrere zehntausend Euro kosten. Geht sie zu Bruch, ist das mindestens ärgerlich, wenn auch nicht existenzbedrohend. Extra teuer wird es jedoch, wenn nicht nur die eigene Anlage, sondern auch n...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Recht auf Rampen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392454582&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Der weite Weg bis in die oberen Etagen eines Wohnhauses kann zur Qual werden - mit Kinderwagen und schweren Taschen sowieso, vor allem aber auch für die wachsende Zahl älterer Menschen in Deutschland. Genau deshalb hatte der Gesetzgeber das Wohnungseigentumsrecht vor einigen Jahren...</description>
<pubDate>Sun, 18 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Naturkundemuseum Karlsruhe digitalisiert zig Pflanzenbelege</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392424143&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Karlsruher Naturkundemuseum will einen Großteil seines Pflanzenarchivs im Zuge eines EU-Projekts digitalisieren und einer breiten Öffentlichkeit zugänglich machen. Das sei zum einen für ein Fachpublikum und die Forschung relevant, sagte der Referatsleiter Botanik, Prof. Rainer Bussmann. Aber auc...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel ist Ihr Haus oder Ihre Wohnung tatsächlich wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392424907&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-17 08:20:01 letzte Aktualisierung: 2024-02-17 08:20:01
Wer sein Haus verkaufen will, sollte eine Frage gut informiert beantworten können: Was ist der angemessene Verkaufspreis meiner Immobilie?
Onlineportale versprechen bereits nach zehn Minuten, die Antwort zu kennen. ...</description>
<pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>