<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Diskussion um Kapitalstruktur der Helaba</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394343912&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.2.2024
wbr Frankfurt
– Die Diskussion um notwendige Veränderungen bei der Kapitalstruktur der Helaba hat die politische Debatte erreicht. Marion Schardt-Sauer, haushaltspolitische Sprecherin der FDP im Hessischen Landtag, forderte am Dienstag von der Landesregierung Klarheit über ...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nur intelligente Digitalisierung ist Klimaschutz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394350975&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Norbert Lossau
Die Themen Klimaschutz und Digitalisierung haben viel mehr miteinander zu tun, als man gemeinhin denken könnte. Dass beispielsweise Flugreisen und der Konsum von Fleisch einen gewissen Anteil am Treibhauseffekt haben, ist heute den meisten Menschen durchaus bewusst. Doch beim Blick in...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken müssen sich besser auf Nachhaltigkeit vorbereiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394332815&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>pik. Frankfurt. Wer sich aktuell mit Vertretern von Banken über Nachhaltigkeit unterhält, bekommt eine Aufbruchstimmung vermittelt. In vielen Abteilungen bemühe man sich darum, künftige Kreditentscheidungen besser an ökologischen und sozialen Gesichtspunkten auszurichten. Zugleich räumen Gesprächspa...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heftige Kritik an Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337222&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Vorstandschef der Deutschen Bank, Christian Sewing, stößt mit den Plänen für strengere Präsenzregeln intern auf Widerstand. Mittlerweile haben mehr als 1300 Beschäftigte ihrem Ärger im Intranet Luft gemacht, bestätigten Insider dem Handelsblatt. Nach Sewings Vorstellungen sollen Führungskräfte k...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schulen verpassen die Chancen der Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Anteil der Schüler, die 2022 über 20 Wochenstunden am Bildschirm mit Lernaktivitäten verbringen in Prozent
Bund und Länder diskutieren über einen „Digitalpakt 2“ für die Ausstattung der Schulen mit schnellen Internetanschlüssen und digitalen Endgeräten. Die rund 6,5 Milliarden Euro des ab 2019 gelte...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aufseher fordern Stärkung des Eigenkapitals</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337250&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Eigentümer der Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) müssen das Eigenkapital des Instituts stärken. Die europäischen Bankenaufsicht Eba fordere Veränderungen bei Kapitaleinlagen des Bundeslands Hessen, erklärte die Helaba am Dienstag. Die Bank und ihre Eigentümer sind einer Lösung nach...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kritik an neuen Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337252&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing will seine Beschäftigten häufiger im Büro sehen. Die strengeren Vorschriften für das Homeoffice würden Finanzkreisen zufolge mehr als 10.000 Beschäftigte treffen. Mittlerweile haben mehr als 1300 Beschäftigte ihrem Ärger im Intranet Luft gemacht, bestätigten I...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leitbörsen im Überblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337253&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ausgewählte Einzelwerte</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337255&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337256&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Deutschland zugelassene Qualitätsfonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337257&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese ETFs steigen bei sinkenden Zinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337258&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Zinsen in den USA und der Euro-Zone liegen auf dem höchsten Stand seit mehr als 20 Jahren. Doch das könnte sich bald ändern: Investoren rechnen im Laufe des Jahres mit deutlichen Zinssenkungen. Für sie würde das eine neue Anlagewelt bedeuten. Die Analysten des Vermögensverwalters HQ Trust haben ...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sollten Anleger Anteile offener Immobilienfonds verkaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394337259&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es sind deutliche Zahlen: In den vergangenen fünf Monaten haben Anleger aus in Deutschland handelbaren offenen Immobilienfonds, kurz OIFs, 752 Millionen Euro abgezogen. „Eine derartige Serie von Mittelabflüssen über fünf aufeinander folgende Monate war zuletzt während der großen Fondskrise von 2005 ...</description>
<pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helaba-Träger über Teilumwandlung der stillen Einlage Hessens einig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394359030&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Mehr als eine Dekade lang hat die europäische Bankenaufsichtsbehörde EBA im Streit um die stille Einlage des Landes Hessen bei der Helaba stillgehalten und den 2011 nach einem Eklat beim damaligen Stresstest gefundenen Kompromiss zur Härtung des Eigenkapitals akzeptiert. Doch im Zuge einer europawei...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Angeschlagener Immobilienspezialist will angeblich Objekte verkaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394322010&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 15:29:52 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 15:29:52
Beim angeschlagenen Gewerbeimmobilienunternehmen Branicks Group zeichnen sich erste Maßnahmen bei der angekündigten Sanierung ab. Die Agentur Bloomberg meldete am Dienstag unter Berufung auf Brancheninsider, dass da...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eigentümer müssen Eigenkapital der Helaba stärken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394322008&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 15:35:06 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 15:35:06
Die Eigentümer der Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) müssen das Eigenkapital des Instituts stärken. Die europäische Bankenaufsicht Eba fordere Veränderungen bei Kapitaleinlagen des Bundeslandes Hessen, erklärte d...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Allianz wertet Immobilienportfolio um fünf Milliarden Euro ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394319490&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 13:45:36 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 13:45:36
Die Allianz hat die Bewertungen von Immobilien in ihrem Investment-Portfolio im vergangenen Jahr um acht Prozent oder rund fünf Milliarden Euro abgesenkt. Damit reagierte der Versicherer auf die fallenden Preise am ...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum die Oldenburgische Landesbank fünf Prozent Zinsen gibt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394314174&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 13:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 13:00:00
Es ist ein ungewöhnliches Angebot: Seit Anfang Februar bietet die Oldenburgische Landesbank (OLB) Neukunden fünf Prozent Zinsen auf Tagesgeld. Damit hebt sich das Institut von vielen anderen Geldhäusern ab, die ihre...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sollten Anleger jetzt Anteile offener Immobilienfonds verkaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394313313&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 12:19:42 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 12:19:42
Es sind deutliche Zahlen: In den vergangenen fünf Monaten haben Anleger aus in Deutschland handelbaren offenen Immobilienfonds, kurz OIFs, 752 Millionen Euro abgezogen.
„Eine derartige Serie von Mittelabflüssen über...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So können Einzimmerwohnungen zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394310986&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 14:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 14:35:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich noch ein Eigenheim leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394300281&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 14:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 14:29:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das sollten Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394300279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 09:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 09:01:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394300277&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 09:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 09:03:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr als 1000 Deutschbanker kritisieren neue Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394293656&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 06:52:31 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 06:52:31
Der Vorstandschef der Deutschen Bank will seine Beschäftigten wieder häufiger im Büro sehen. Die strengeren Vorschriften für das Homeoffice würden Finanzkreisen zufolge mehr als 10.000 Beschäftigte treffen. Mittlerw...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie an die Förderung des neuen Heizungsgesetzes kommen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394293333&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 06:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 06:23:00
Es gibt wieder Geld vom Staat: Eigentümer eines Einfamilienhauses, die ihre alte fossile Heizung gegen eine moderne Anlage auf energieeffizienter Basis austauschen wollen, können ab sofort einen Antrag auf finanziel...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie Haus oder Wohnung weiterhin steuerfrei verkaufen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394291526&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-27 13:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-27 13:55:00
Eigentlich klingt die gesetzliche Regelung ziemlich eindeutig: Wer eine Immobilie „ausschließlich zu eigenen Wohnzwecken“ nutzt, muss bei ihrem Verkauf keine Steuern auf den Gewinn zahlen. Doch die Frage, was genau ...</description>
<pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>