<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>„Viele Bewertungen liegen zu hoch“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385066690&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es passiert immer noch eine Menge, wenn auch im klassischen Investmentmarkt nicht mehr so viel wie vor zwei Jahren.
Damals haben institutionelle Investoren frisches Geld in Immobilien investiert für eine Rendite von 3 oder 4 Prozent. Das sehen wir heute selten. Wenn Sie auf dem Sparkonto der Sparkas...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Alles im Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385066689&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Überwachungskameras bieten keine Garantie, dass damit weniger eingebrochen wird. 2019 werteten Forscher aus den USA 76 Studien aus verschiedenen Industrieländern aus. Kameras verringerten das Risiko für Kriminalität um 13 Prozent, aber dies vor allem in Parkhäusern und im öffentlichen Bereich von Wo...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ins Netz gehen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385066688&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es ist ein Wettrüsten. Werden die Häuser mit smarten Geräten zum Schutz ausgestattet – Kameras, Bewegungsmelder, Alarmanlagen –, werden die Einbrecher smarter und dringen in die Steuerungsprogramme der Geräte ein. Die Erfahrung mit gehackten Geräten zeigt: Das smarte Eigenheim braucht einen smarten ...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rechteck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385066692&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine Wohnungseigentümergemeinschaft (WEG) kann nur dann einen Beschluss über eine Darlehensaufnahme fassen, wenn der genaue Finanzierungsbedarf bekannt ist. Eine Wohnungseigentümergesellschaft beschloss, ein Darlehen von mehreren Millionen Euro für Brandschutzmaßnahmen aufzunehmen, ohne die konkrete...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gegen Langeweile im Städtebau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385066691&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Als die Präsidentin der Berliner Architektenkammer bei einer Diskussion im Juni 2023 gefragt wurde, ob sie einen seit der Wende neu geschaffenen Berliner Stadtplatz kenne, an dem die Menschen sich gerne aufhielten, musste sie passen. Sie ist nicht die Einzige, der es so geht: Viele Menschen haben da...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So steigern Sie vor dem Verkauf den Preis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385079662&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es ist nicht lange her, da hat das Telefon nach einer Immobilienanzeige beim Verkäufer nicht mehr stillgestanden. Doch diese Zeiten sind vorerst vorbei. Inflation, hohe Baukosten und rasant gestiegene Finanzierungskosten haben die Nachfrage nach Immobilien in den letzten Monaten deutlich zurückgehen...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach dem Hochwasser ist vor dem Versicherungsdisput</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2385079663&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das wahre Ausmaß der Schäden erkennen viele Hausbesitzer in den stark betroffenen Hochwassergebieten erst, seitdem die Pegelstände wieder sinken. Zum Vorschein kommen nun zerstörte Betriebe und Bauernhöfe sowie eine Vielzahl an beschädigten Wohnungen und Mobiliar. „Wir schätzen den versicherten Scha...</description>
<pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>