<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>„Es gibt kein nachhaltiges Produkt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396715893&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Geschmack einer Kirschlimonade im Mund, aber Leitungswasser in der Trinkflasche: Das Münchner Start-up air up hat ein Trinksystem entwickelt, das Geschmack und Getränk voneinander trennt. Es soll das Trinken von ausreichend Wasser weniger eintönig machen und eine gesunde Alternative für alle Lie...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf aussichtsreiche griechische Aktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396726913&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die griechische Börse lässt die Ära der Schuldenkrise immer weiter hinter sich. Der Athener Leitindex Athex Composite erreichte vergangene Woche mit 1435 Punkten den höchsten Stand seit 13 Jahren. Die Marktkapitalisierung stieg erstmals über 100 Milliarden Euro. Allein in den vergangenen zwölf Monat...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ist der Aktienkurs bei ABB schon ausgereizt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396726914&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Kursentwicklung des Technologiekonzerns ABB weist einen Aufwärtstrend auf, der viele Anleger begeistert hat. Und das spiegelt sich auch im Aktienkurs wider. Notierten die Titel des Siemens-Rivalen noch vor fünf Jahren bei 18 Schweizer Franken (CHF), ist der Kurs inzwischen aktuell auf rund 40 CH...</description>
<pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>15 Aktien, bei denen sich der Einstieg noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396692889&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-10 07:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-10 07:41:00
Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax fast auf Rekordhöhe notiert und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, es lohnt sich.
Wer sein Erspartes langfrist...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was der EZB-Entscheid für die Konditionen Ihrer Baufinanzierung bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396692123&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-10 07:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-10 07:37:00
Wer sich um einen Immobilienkredit bemüht, konnte zuletzt etwas aufatmen. Sah es im Oktober vergangenen Jahres noch so aus, dass die Bauzinsen in Richtung fünf Prozent klettern könnten, sind die Zinsen seitdem deutl...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie der Einstieg an der Börse mit den ersten 100 Euro gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396688849&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-10 05:49:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-10 05:49:00
Wer in den sozialen Netzwerken nach Anlagetipps sucht, verliert im Dickicht aus Fremdwörtern und schreienden „Finfluencern“ schnell die Orientierung – und schlechtestenfalls die Lust am Anlegen bevor man überhaupt a...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Hauskäufer durch Eigenleistung Geld sparen können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396685779&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-10 05:32:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-10 05:32:00
Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufin...</description>
<pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>