<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Sparkassen in Bayern wollen zurück in die Offensive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407035198&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.5.2024
mic München
– Die Sparkassen wollen ihre Marktanteile in Bayern ausbauen. „Wir rücken die Kundenzufriedenheit wieder stärker in den Mittelpunkt“, sagte Matthias Dießl im Interview der Börsen-Zeitung. Der neue Präsident des Sparkassenverbands Bayern erklärte, in der Vergangen...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltig beeindruckend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407035204&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Als vor wenigen Wochen in Kopenhagen die Börse niederbrannte, hat die Stadt nicht nur eines ihrer bekanntesten Wahrzeichen verloren – es wurde auch ein Stück Geschichte ausradiert. Mit über 400 Jahren zählte das Gebäude mit dem charakteristischen Turmhelm in Form von vier ineinander verschlungenen D...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Karlsruher Volksbank pur hört auf ihre Basis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407035211&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.5.2024
spe Karlsruhe
– Die Volksbank pur mit Sitz in Karlsruhe hat in 40 ihrer 54 Filialen den Schalterservice teilweise wiedereingeführt. Wie der Vorstandsvorsitzende Matthias Hümpfner auf der Jahrespressekonferenz der größten Genossenschaftsbank in Baden-Württemberg sagte, wurde ...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das Wesentliche ist das Kundengeschäft“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407035209&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 4.5.2024
Mit meinem Amtsstart hat der Deutsche Sparkassen- und Giroverband eine neue Geschäftsstrategie vorgestellt, die ich für sehr gut halte und die wir letztendlich auch in Bayern umsetzen wollen. Wir als Verband werden auch auf Basis des DSGV-Ansatzes den Sparkassen vor Ort helf...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilien: keine Entspannung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407007840&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bloomberg.  
FRANKFURT. Mit Blick auf die Turbulenzen am Markt für Gewerbeimmobilien ist wohl vorerst noch kein Ende in Sicht. Zu dieser Einschätzung kommt Jochen Klösges, Chef der Aareal Bank. Dennoch sei der Markt besser als sein aktueller Ruf. Mit „durchgreifender Entspannung an den gewerblichen ...</description>
<pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen rüsten für Brüsseler Lobby-Schlacht im Herbst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407043179&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Kalt erwischt wurden Sparkassen und Genossenschaftsbanken von den plötzlichen Bestrebungen im EU-Parlament, noch vor den Europawahlen bei der Vergemeinschaftung der Einlagensicherung (Edis) und der "Abwicklung für alle" (CMDI-Review) Fakten zu schaffen.

Beide Vorhaben zielen letztlich auf eine Aush...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfinanzierung: Riester-Rente als unbekannte Finanzierungsquelle</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406996941&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Durch den Zinsanstieg sind Hausfinanzierungen teurer geworden. Doch vielen Haushalten ist eine Finanzierungsquelle unbekannt, die sich als Eigenkapital nutzen lässt: die Riester-Rente. Gemeint ist damit nicht allein der Wohn-Riester, der speziell auf den Eigentumserwerb ausgerichtet ist. Alle geförd...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neue Aareal-Bank-Eigentümer drängen Minderheitsaktionäre heraus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407007519&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 18:37:03 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 18:37:03
Die neuen Eigentümer der Aareal Bank haben sich die volle Kontrolle über den Wiesbadener Gewerbeimmobilienfinanzierer gesichert. Die verbliebenen Minderheitsaktionäre können nach einem Beschluss der Hauptversammlung...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baufinanzierungen auf höchstem Niveau seit der Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406993476&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 13:54:44 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 13:54:44
Die deutschen Banken haben im März des laufenden Jahres so viele Immobilienkredite vergeben wie zuletzt im September 2022: Auf 15,4 Milliarden Euro ist das Volumen neuer Baukredite angestiegen. Das ermittelte das An...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Comeback der Lehmhäuser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406993473&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 13:57:16 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 13:57:16
Starnberg, das ist bayerische Idylle, 30 Minuten vor den Toren der Landeshauptstadt. Die Gemeinde ist geprägt von großzügigen Familiendomizilen aus Stein. Seit diesem Jahr jedoch entstehen dort drei Neubauten der an...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei dieser drei Aktien empfehlen Analysten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406991313&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 13:22:25 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 13:22:25
Das Umfeld für deutsche Wohnimmobilienaktien hat sich deutlich verbessert. Dies belegen die jüngsten Aussagen des Managements der Branchegrößen.
Rolf Buch, Vorstandschef des Dax-Konzern Vonovia, sagte anlässlich der...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB gibt auch Hilton-Kreditkarten ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406977638&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 09:55:19 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 09:55:19
Bei der DKB schrumpft das Geschäft mit Kreditkarten weiter. Nach dem Verlust des Lufthansa-Portfolios hat die BayernLB-Tochter nun auch das Ende der Partnerschaft mit Hilton bestätigt.
„Die DKB hat alle Kundinnen un...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preisabschläge für unsanierte Häuser stabilisieren sich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970232&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 01:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 06:38:25
Die Preisdifferenz zwischen Mehrfamilienhäusern mit den besten Energieeffizienzklassen A und A+ und den schlechteren Klassen B bis H hat sich nicht mehr ausgeweitet. Der Abschlag betrug im ersten Quartal im Durchsch...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Gartenbesitzer an ihren Nachbarn stört</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970231&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 01:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 06:38:16
Das Verhalten mancher Gartennutzer birgt Potenzial für Konflikte: 17 Prozent der Deutschen ärgern sich darüber, dass Nachbarn sich in ihrem Garten nicht an die Ruhezeiten halten, zeigt eine Umfrage von Civey im Auft...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Preise für deutsche Wohnimmobilien sind leicht gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 01:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 06:38:53
Die Dynamik auf dem deutschen Immobilienmarkt und auf weiteren europäischen Märkten scheint langsam zurückzukehren: Im ersten Quartal sind in sechs Ländern die Angebotspreise für Wohnimmobilien gestiegen, zeigt der ...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Städten und Vierteln bleiben die Preise unerwartet stabil</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970229&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 00:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 07:42:04

Tübingen ist eine besondere Stadt. So urteilen nicht nur heimatverbundene Tübinger, sondern nun auch Experten, die Immobilienmärkte analysieren. Anders als in weiten Teilen der Republik sind in der schwäbischen Uni...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Solarstrom-Versorgung von Mehrfamilienhäusern wird einfacher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 00:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 07:41:10

Der Ausbau der Solarenergie für Wohngebäude schreitet ungebrochen voran: Im Jahr 2023 wurden in Deutschland mehr als eine Million neue Photovoltaikanlagen (PV-Anlagen) installiert – so viele wie nie zuvor. Der Ante...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Paare am besten ihre Finanzen regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406952719&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-03 13:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 13:08:00
Es gibt wohl wenig bessere Stimmungskiller an einem romantischen Abend als ein: „Hast du schon gesehen, unser ETF-Sparplan entwickelt sich momentan gar nicht so gut.“
Trotzdem ist es wichtig, dass Paare bei aller tr...</description>
<pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer für die Instandhaltung einer Wohnung zahlen muss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406970233&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-02 23:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-03 06:37:40

61 Prozent der Mieter in Deutschland hatten im vergangenen Jahr Schwierigkeiten mit der Instandhaltung ihrer Wohnung. Probleme mit der Raum- und Wassertemperatur sowie Feuchtigkeit und Schimmel zählen zu den häufig...</description>
<pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>