<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Home und Office bilden zusammen New Work</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777608&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>In der Pandemie galt Homeoffice als zukunftsweisend, jetzt haben vor allem Chefs die Vorteile des Büros wiederentdeckt. Die künftige Arbeitswelt wird hybrid sein. Was das für den Flächenbedarf bedeutet, muss sich herauskristallisieren, zentrale Lagen dürften gefragt bleiben.
► Leitartikel Seite 2...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Büroinvestments verharren trotz Zuwachs im Keller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777629&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.2.2024
tl Frankfurt
– Das Immobilienklima in Deutschland verbessert sich auch im Februar deutlich, liegt aber mit 77,2 Punkten im historischen Vergleich seit 2009 immer noch sehr niedrig. Immerhin zeigt der Index, der von Bulwiengesa im Auftrag der Deutschen Hypo (Nord/LB) auf Bas...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund baut Beteiligung an der Commerzbank aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777628&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.2.2024
Reuters Berlin – Der Staatsanteil an der Commerzbank wird voraussichtlich bald mehr als 16% betragen. „Der Bund beteiligt sich nicht an dem Rückkaufprogramm der Commerzbank“, bestätigte eine Sprecherin der Finanzagentur am Mittwoch einen Bericht des „Handelsblatts“.
Die Com...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank benennt Leiter im Geschäft mit Superreichen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777646&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.2.2024
fir Frankfurt
– Die Deutsche Bank sortiert die Betreuung hochvermögender Kunden in der Privatkundenbank neu und hat dafür regionale und deutschlandweite Führungskräfte benannt. Stefanie Rühl-Hoffmann ist seit Oktober 2023 in Deutschland verantwortlich für das Geschäft mit d...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank und Superreiche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391764188&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
FRANKFURT. Die Deutsche Bank will ihre reichsten Privatkunden gezielter betreuen. Diese Kunden, die oft einen unternehmerischen Hintergrund haben und nicht selten über dreistellige Millionenvermögen („Ultra High Net Worth“, kurz: UHNW) verfügen, werden in der Regel schon heute in der Geldanlage...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neues Team für Superreiche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777471&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank positioniert sich im Wettbewerb um hochvermögende Kunden in ihrem Heimatmarkt neu: Das Institut formt ein eigenes Team für Superreiche. „Wir wollen uns für die Kundengruppe der sehr vermögenden Menschen und Familien spezialisierter aufstellen“, sagt Lars Stoy, Deutschlandchef des P...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staatsanteil an der Commerzbank steigt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391777470&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Bundesregierung baut ihren Anteil an der Commerzbank überraschend aus. Sie muss dafür keine neuen Aktien kaufen, sondern es reicht, dass sie im Rahmen eines gerade laufenden Aktienrückkaufprogramms des Frankfurter Geldhauses keine Papiere veräußert. „Der Bund beteiligt sich nicht an dem laufende...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staat baut überraschend Beteiligung an der Commerzbank aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391778487&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Über einen Ausstieg des Staats bei der Commerzbank wird seit Langem diskutiert. Doch nun baut die Bundesregierung ihren Anteil an dem Geldhaus überraschenderweise erst mal aus. Sie muss dafür keine neuen Aktien kaufen, sondern es reicht, dass sie im Rahmen eines gerade laufenden Aktienrückkaufprogra...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank nimmt die Superreichen ins Visier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391778488&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank stellt sich im Wettbewerb um hochvermögende Kunden in ihrem Heimatmarkt neu auf: Das Institut formt ein eigenes Team für Superreiche. „Wir wollen uns für die Kundengruppe der sehr vermögenden Menschen und Familien spezialisierter aufstellen“, sagt Lars Stoy, Deutschlandchef des Pri...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vor dem „letzten Tanz“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391778498&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Für Europas Banken und deren Aktionäre haben sich die vielen Zinserhöhungen als Segen erwiesen: Ihre Erträge sind stark gestiegen und die Aktienkurse gleich mit. Ähnliches gilt für Versicherer, mit denen Anleger den breiten Markt phasenweise ebenfalls deutlich schlagen konnten.
Banken und Versichere...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Niedrige Bewertung lockt Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391778499&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Position deutscher Autobauer auf dem Weltmarkt gerät ins Wanken. Ihre Aktien notieren zum Teil weit entfernt von ihren Allzeithochs. Gleichzeitig locken die drei Dax-Konzerne BMW, Mercedes-Benz und VW mit besonders niedrigen Bewertungen. Wie sollten sich Anleger jetzt also positionieren?
Das ers...</description>
<pubDate>Thu, 15 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Exportmengen von Plastikmüll nach Asien steigen deutlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391738455&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der deutsche Plastikmüll-Export nach Asien ist einer Statistik zufolge im vergangenen Jahr um fast die Hälfte gestiegen. Im Jahr 2023 seien rund 158.000 Tonnen Kunststoff-Abfälle aus der Bundesrepublik nach Asien verschifft worden und damit circa 51.000 Tonnen mehr als ein Jahr zuvor, teilte der Ent...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche trauen keiner Partei die Digitalisierung zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391760797&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 16:52:27 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 16:52:27
Die Deutschen trauen keiner Partei zu, die Digitalisierung voranzubringen. 30 Prozent sehen bei keiner Partei ein überzeugendes Digitalkonzept, 32 Prozent können bei der Frage keine Entscheidung treffen. Das ist das...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anleihe-Crash zeigt Probleme der Pfandbriefbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391757301&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 16:02:09 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 16:02:09
Die Pfandbriefbank (PBB) steht an den Märkten unter Druck. Das große Engagement des Münchener Instituts am kriselnden Markt für US-Gewerbeimmobilien verunsichert Anlegerinnen und Anleger. Der Aktienkurs ist im Febru...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Bundesländer Hauskäufern jenseits der KfW-Förderung helfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391746197&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 13:05:27 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 13:05:27
Es sind vor allem Familien mit kleinen Kindern, die bei Sara Arnold landen. Die Kundenberaterin der Sächsischen Aufbaubank (SAB) soll helfen, dass sich der Traum von der Eigentumswohnung oder dem Einfamilienhaus erf...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps, wie Sie ohne Immoscout und Co. eine Wohnung finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391746194&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 13:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 13:03:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Staat baut Beteiligung an der Commerzbank überraschend aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391739903&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 11:00:24 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 11:00:24
Über einen Ausstieg des Staats bei der Commerzbank wird seit Langem diskutiert. Doch nun baut die Bundesregierung ihren Anteil an dem Geldhaus überraschenderweise erst mal aus. Sie muss dafür keine neuen Aktien kauf...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise rutschen über alle Segmente hinweg stark ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391736180&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 14:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 14:30:00
Höhere Zinsen, Inflation, Konjunkturkrise: Die Preise für deutsche Immobilien stehen seit Monaten unter Druck – und die schlechten Nachrichten reißen vorerst nicht ab. Noch nie seit 60 Jahren fielen die Immobilienpr...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So finden Sie für sich den richtigen Finanzberater</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391735207&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 09:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 09:36:00
In Deutschland haben sich einige Berufsstände entwickelt, deren Job es ist, mit Menschen über ihr Geld zu sprechen. Das sind etwa Bankberater, Vermittler für Fonds und Versicherungen, Honorarberater, Finanzanlageber...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank formt eigenes Team für Superreiche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391731428&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 08:57:56 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 08:57:56
Die Deutsche Bank stellt sich im Wettbewerb um hochvermögende Kunden in ihrem Heimatmarkt neu auf: Das Institut formt ein eigenes Team für Superreiche. „Wir wollen uns für die Kundengruppe der sehr vermögenden Mensc...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391731422&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 08:53:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 08:53:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf klassische Fehler bei der Hausverwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391730286&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 07:57:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 07:57:00
Eigentum vermieten macht Arbeit: Jemand muss Mieter aussuchen, wasserdichte Verträge aufsetzen und über ihre Zahlungen Buch führen. Geht ein Rohr kaputt, braucht es einen verfügbaren Handwerker, und zum Jahresende s...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KI gegen Fondsmanager - wer investiert besser?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391730284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 07:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 07:59:00
Künstliche Intelligenz (KI) beschäftigt auch Vermögensverwalter: Immer mehr Asset-Manager setzen Algorithmen ein, um ihre Anlagestrategie zu steuern – in der Hoffnung, damit höhere Renditen als mit einem herkömmlich...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie das Homeoffice die Immobilienlandschaft verändert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2391714739&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-14 02:06:53 letzte Aktualisierung: 2024-02-14 02:06:53
Seit der Pandemie zeigt sich immer klarer: Viele Menschen wollen nicht zurück in die Arbeitswelt, wie sie vorher war. Das geht zwar nicht bei allen Berufen und Arbeitgebern gleichermaßen, aber ein großer Teil der Be...</description>
<pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>