<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Immobilienkrise drückt Deka ins Minus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399962705&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.3.2024
jsc Frankfurt
– Die Krise der Gewerbeimmobilien hat der Deka-Gruppe im Schlussquartal einen Verlust beschert: Da die Gesellschaft die Risikovorsorge von Anfang Oktober bis Ende Dezember um annähernd 120 Mill. Euro aufstockte, erzielte sie im Berichtsabschnitt ein wirtschaft...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Großbritannien ändert Regeln für nachhaltige Landwirtschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399953258&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Claudia Wanner
London
Der Vorstoß gehörte zu den großen Befreiungsschlägen nach dem Brexit: Neue Regeln und Förderoptionen für die Landwirtschaft, die die nicht nur in Großbritannien sehr umstrittene Gemeinsame Agrarpolitik (GAP) der Europäischen Union abgelöst haben. Doch jetzt passt die britische ...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So wachsen die „Glorreichen Sieben“ in ihre (hohe) Bewertung hinein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399960252&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Alphabet 47 Prozent, Microsoft 55 Prozent und Nvidia 255 Prozent – das sind die Kurszuwächse in den vergangenen zwölf Monaten. Sieben große US-Technologieaktien, wozu neben den drei genannten Apple, Amazon, Meta und Tesla gehören, machen inzwischen 20 Prozent des weltweiten MSCI-World-Indexes aus un...</description>
<pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank regelt Vorstandsboni einfacher und strenger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399933047&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-26 16:09:30 letzte Aktualisierung: 2024-03-26 16:09:30
Die Vorstände der Deutschen Bank müssen im Vergleich zu wichtigen Wettbewerbern künftig besser abschneiden, um ihren vollen Bonus zu erhalten. Das geht aus der Einladung zur Hauptversammlung am 16. Mai hervor, die d...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Fehler machen deutsche Anleger bei ETFs</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399921352&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-26 12:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-26 12:45:00
Über 3000 Exchange Traded Funds, kurz ETFs, sind in Deutschland handelbar. Neben den Dauerbrennern wie Welt-ETFs scheinen deutsche Privatanleger aber verstärkt auf Trendthemen zu setzen.
Das zeigt eine Handelsblatt-...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier raten Experten jetzt wieder zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399915496&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-26 10:42:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-26 10:42:00
„Der Tisch ist reich gedeckt“, sagt Mark Holz oberster Marktanalyst des Immobilienberatungshauses Lübke Kelber. Er meint damit, dass die Gelegenheit, in Deutschland eine Immobilie zu kaufen, derzeit sehr günstig ist...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauaufträge geben deutlich nach</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399904918&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-26 13:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-26 13:22:00
Die Talfahrt der krisengeschüttelten deutschen Baubranche setzt sich zu Jahresbeginn vor allem wegen der schwachen Nachfrage nach neuen Wohnungen fort. Die Neuaufträge im Bauhauptgewerbe fielen im Januar inflationsb...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB gewinnt Einlagen und streicht Hunderte Stellen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2399900214&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-26 06:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-26 06:10:00
Die Onlinebank DKB hat im vergangenen Jahr deutlich mehr Spareinlagen eingesammelt als die Konkurrenz. Die Einlagen von Deutschlands zweitgrößter Onlinebank seien von 85 auf über 100 Milliarden Euro gestiegen, sagte...</description>
<pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>