<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Ursprünglicher Partner DWP Bank hat das Nachsehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394795153&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.3.2024
lee/bg Frankfurt
– Bei der Entwicklung des prestigeträchtigen Kryptoprojekts für die deutschen Volks- und Raiffeisenbanken geht die DZ Bank eigene Wege außerhalb des Sektors. Wie der Co-Vorstandsvorsitzende Cornelius Riese am Donnerstag auf der Bilanzpressekonferenz in Frank...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gewinnsprung bei Sparkassen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394795158&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 1.3.2024
ste Hamburg
– Auch die Sparkassen in Niedersachsen haben ihr Ergebnis 2023 deutlich gesteigert. Wie der Sparkassenverband Niedersachsen (SVN) am Donnerstag auf Basis vorläufiger Zahlen mitteilte, sorgte infolge der Mitte 2022 eingeleiteten EZB-Zinswende vor allem ein um 770 ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Jeder zeigt immer auf den anderen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778201&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das weiß ich nicht. Sicher bin ich, dass die Krise noch länger dauert. Wir sehen bisher nur den ersten Teil der Krise. Vor zwei Jahren kurz nach dem Beginn des Ukrainekrieges konnten wir in den Prognosen den Abschwung schon ablesen. Dieser ist leider eingetreten. Ob die Talsohle durchschritten ist, ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach dem Boom kommt der Zusammenbruch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778198&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Murat Kurum hat viel vor, falls er am 31. März zum neuen Bürgermeister von Istanbul gewählt werden sollte. Dafür muss er den seit 2019 regierenden Amtsinhaber Ekrem İmamoğlu von der CHP ablösen. Damit das passiert, verspricht der 47 Jahre alte Politiker aus der AK-Partei von Staatspräsident Recep Ta...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Träge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778197&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Bau neuer Wohnungen liegt unter den Erwartungen. Dafür braucht es nicht erst die neue Zahl der Baugenehmigungen, die mit 260.100 Wohnungen auf den niedrigsten Stand seit zehn Jahren gefallen ist. Das ist zu wenig für das Ziel der Ampelkoalition von 400.000 neuen Wohnungen im Jahr. Klar, nicht au...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zauberformel für mehr Wohnungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778207&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Seit wir wissen, dass der von der Bundesregierung proklamierte Bau von jährlich 400.000 neuen Wohnungen weder gelungen ist noch gelingen wird, sitzen wir entzaubert da und beobachten wie bei einem Abreißkalender die Zahl der schwindenden Baugenehmigungen. Dabei liefern uns solide Zahlen und Fakten a...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778206&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Verletzung des Abstandsflächenrechts allein reicht für ein bauaufsichtliches Einschreiten nicht aus. Ein Anwohner, der gegen ein in Grenznähe errichtetes Gartenhaus geklagt hatte, verlangte ein bauaufsichtliches Einschreiten. Das Gericht führte aus, dass geringfügige Beeinträchtigungen keine Ver...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fernsehturm wird Luxushotel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778203&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der BT-Turm in London ist eines der architektonischen Wahrzeichen der Stadt, aber über dessen Schönheit gehen die Meinungen auseinander. Selbst der Architekt Eric Bedford soll damals Angst gehabt haben, dass die Bürger ihn als hässlich ablehnen würden, notierte gerade die britische Tageszeitung „Tim...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der digitale Euro ist zu wichtig, um ihn derart übers Knie zu brechen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394778233&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wir lehnen den digitalen Euro nicht rundweg ab, aber wir erkennen derzeit noch keinen rechten Nutzen für unsere Kundinnen und Kunden. Außerdem ist seine Ausgestaltung sehr komplex.
Eben. Aber ich kann mir schon vorstellen, dass die Einführung des digitalen Euro durch die EZB in ein paar Jahren sinnv...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aareal Bank erhöht Risikovorsorge massiv</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809333&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Quelle: Aareal Bank
Das Ausmaß der Krise bei amerikanischen Bürogebäuden trifft viele Banken härter als gedacht.
Nachdem die Pfandbriefbank (PBB) schon im November ihre Gewinnschätzungen reduziert hat, musste nun auch die Aareal Bank einräumen, dass sie ihre Prognosen verfehlt hat: Sie erreichte im ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Risiko und Schuldenlast steigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809335&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Eigenheimkäufer nehmen angesichts hoher Zinsen und Preise für Baumaterialien höhere Schulden auf und gehen damit ein größeres Risiko ein. Wie der Finanzierungsvermittler Dr. Klein am Donnerstag darlegte, stieg der durchschnittliche Beleihungsauslauf – also der Fremdkapitalanteil bei einem...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschland bleibt das Land der Mieter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809334&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutschland dürfte gemeinsam mit der Schweiz auch in den kommenden Jahren das europäische Schlusslicht unter den Eigenheimbesitzern bleiben. Wesentlicher Grund dafür ist, dass die Kaufbereitschaft der Deutschen im vergangenen Jahr gegenüber 2022 massiv gesunken ist.
Das ergab der am Donnerstag vorge...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Preisnachlass ist beim Hauskauf realistisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809336&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden und ein Gebot abgeben durften. Inzwischen telefonieren die Makler aktiv den Interesse...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lieblingsaktien mit Potenzial</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809337&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Lohnt sich der Einstieg an den Börsen noch, jetzt, wo der Dax an diesem Donnerstag den sechsten Handelstag in Folge auf Rekordstände geklettert ist und die Wall Street mit Höchstkursen die Richtung vorgibt? Die kurze Antwort: Ja, er lohnt sich. Wer sein Erspartes langfristig mehren möchte, kommt an ...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ohne Münzen und Barren in Gold investieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809351&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Seit Ende des vergangenen Jahres lag der Goldpreis nahezu dauerhaft über der psychologisch wichtigen Marke von 2000 US-Dollar. Zudem war Gold im Handelsblatt-Vergleich 2023 der Rohstoff, der mit plus 13 Prozent am viertbesten performt hatte. Anleger, die direkt an dieser positiven Entwicklung des Go...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Versicherer erhöhen die Verzinsung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809350&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Das Geschäft mit Lebensversicherungen gestaltet sich für viele Anbieter nach wie vor schwierig. Vor allem kurzfristig orientierte Anleger setzen seit der Zinswende im Jahr 2022 verstärkt auf Tages- und Festgeldangebote, statt ihr Geld in Lebenspolicen zu stecken. Nun versucht die Branche,...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anspruch auf Kindergeld ist schnell gefährdet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394809352&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Berlin. Ein Nebenjob vor oder während des Semesters stellt für viele Studentinnen und Studenten eine wichtige Einkommensquelle dar. Was in der Erstausbildung grundsätzlich unproblematisch ist, kann die Eltern bei einem Zweitstudium jedoch das Kindergeld kosten. Dass gerade eine Ausbildung in mehrere...</description>
<pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB wohl bald einig mit EBA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394811396&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die EBA untersucht aktuell die vor der Europäischen Bankenverordnung begebenen Kapitalinstrumente des Kernkapitals. Dabei geriet auch eine vom Freistaat in den 1990ern in die BayernLabo geleistete Kapitaleinlage in den Fokus.

Auch wenn es bei der BayernLB-Tochter um weniger geht als bei der Helaba ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>dwpbank kassiert Absage von Ex-Coba-Vorstand Hessenmüller</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394811393&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Montag (4.3.) kommt der Aufsichtsrat der dwpbank zusammen. Eigentlich wollte das Gremium um AR-Chef Christian Brauckmann von der DZ Bank dann auch eine Antwort auf die beiden offenen Personalfragen im Vorstand des größten deutschen Wertpapierabwicklers präsentieren. Das wird nach unseren Information...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen: Immobilienflaute lässt Kreditgeschäft schrumpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394772939&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Gestiegen Zinsen und die eingetrübte Konjunktur haben bei den Sparkassen in Niedersachsen das Kreditgeschäft deutlich schrumpfen lassen. «Insgesamt ist die Kreditnachfrage spürbar rückläufig», sagte Thomas Mang, Präsident des Sparkassenverbandes Niedersachsen, am Donnerstag in Hannover. «Besonders s...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Geldautomatensprengungen in Niedersachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394762634&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In Niedersachsen sind im vergangenen Jahr deutlich weniger Geldautomaten gesprengt worden. «Wir konnten die Zahl der Automatensprengungen in Niedersachsen fast halbieren, von 68 im Vorjahr auf 38», sagte Niedersachsens Sparkassenpräsident Thomas Mang am Rande der Jahrespressekonferenz des Sparkassen...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Probleme bei US-Immobilien belasten Aareal Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394762615&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Probleme auf dem US-Immobilienmarkt zwingen die Aareal Bank zu deutlichen höheren Rücklagen für mögliche Kreditausfälle. Die Risikovorsorge schnellte binnen Jahresfrist von 192 Millionen Euro auf 441 Millionen Euro in die Höhe, wie der Wiesbadener Immobilienfinanzierer am Donnerstag auf Basis de...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Versicherer wertet Immobilienportfolio um fünf Milliarden Euro ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394760830&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 12:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 12:41:00
Die Allianz hat die Bewertungen von Immobilien in ihrem Investment-Portfolio im vergangenen Jahr um acht Prozent oder rund fünf Milliarden Euro abgesenkt. Damit reagierte der Versicherer auf die fallenden Preise am ...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schuldenlast beim Immobilienkauf steigt weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394738758&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 07:19:38 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 07:19:38
Eigenheimkäufer nehmen angesichts hoher Zinsen und Preise für Baumaterialien höhere Schulden auf und gehen damit ein größeres Risiko ein. Wie der Finanzierungsvermittler Dr. Klein am Donnerstag darlegte, stieg der d...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU-Lieferkettenrichtlinie bekommt keine Mehrheit im Ministerrat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394738757&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 07:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 07:15:00
Die EU-Lieferkettenrichtlinie findet unter den Mitgliedstaaten keine Mehrheit. Die Abstimmung im Ministerrat der Europäischen Union wurde daher erneut verschoben. Das teilte die belgische Ratspräsidentschaft am Mitt...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mitarbeiter ärgern sich im Intranet über neue Homeoffice-Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394738756&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 07:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 07:20:00
Der Vorstandschef der Deutschen Bank will seine Beschäftigten wieder häufiger im Büro sehen. Die strengeren Vorschriften für das Homeoffice würden Finanzkreisen zufolge mehr als 10.000 Beschäftigte treffen. Mittlerw...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfinanzierer Aareal Bank erhöht Risikovorsorge</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394734225&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 05:39:46 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 05:39:46
Wegen der Turbulenzen auf dem US-Immobilienmarkt hat die Aareal Bank ihre Risikovorsorge für vom Ausfall bedrohte Kredite im vergangenen Jahr deutlich erhöht.
Mit 441 Millionen Euro lag diese mehr als doppelt so hoc...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer sich noch eine Immobilie leisten kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394734224&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 06:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 06:03:00
Reiner Braun fällt als Erstes der Film „Und täglich grüßt das Murmeltier“ ein, wenn es um die 830.000 fehlenden Wohnungen geht, die laut den Immobilienweisen in Deutschland fehlen. Denn der Chef des Immobilien-Forsc...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Rekordkursen raten Analysten bei Rüstungsunternehmen zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2394723130&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-29 02:06:37 letzte Aktualisierung: 2024-02-29 02:06:37
Mit dem russischen Angriffskrieg auf die Ukraine ändert Deutschland seine Verteidigungspolitik. Sichtbares Zeichen dafür ist das Sondervermögen von 100 Milliarden Euro des Bundes, mit dem die Ausstattung der Bundesw...</description>
<pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>