<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Ferber rügt zu üppige Liquiditätshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405797125&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.4.2024
fed Frankfurt
– Der CSU-Europaabgeordnete Markus Ferber ist gleich aus mehreren Gründen mit dem Kompromiss über den ersten Schritt hin zu einer EU-Einlagensicherung unzufrieden, dem eine Mehrheit im Wirtschafts- und Währungsausschuss des EU-Parlaments jüngst zugestimmt hat....</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Das ist mit zu heißer Nadel gestrickt“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405797142&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.4.2024
Nein. Denn es ist ja immerhin gelungen, einen sehr umfassenden Katalog von Bedingungen zu formulieren, der erfüllt sein muss, bevor man über die zunächst vorgesehene Stufe der Liquiditätsunterstützung hinaus einen weiteren Schritt hin zu einem vergemeinschafteten Ansatz mac...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Insolvenzverwalterin beurlaubt Chef der Immobilienfirma DII</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405797175&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.4.2024
jsc Frankfurt
– Im Insolvenzverfahren der Deutschen Invest Immobilien (DII) setzt die Insolvenzverwalterin Romy Metzger ein Zeichen gegen den Vorstandsvorsitzenden Frank Wojtalewicz: Sie habe sich mit dem Manager „mit sofortiger Wirkung“ über eine „Beurlaubung“ verständigt,...</description>
<pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank - Wie Knof seine Investoren bei Laune halten will</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405818145&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Premiere für Jens Weidmann. Erstmals wird der ehemalige Bundesbank-Präsident am Dienstag (30.4.) in seiner Funktion als Aufsichtsratschef die virtuelle HV der Commerzbank leiten. Gegenwind von den Aktionären muss Weidmann dabei allerdings kaum befürchten, denn bei der Commerzbank läuft es seit der Z...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bibliotheksbestand im Augustinerkloster wird digitalisiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405771571&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Bestände der im Augustinerkloster Erfurt beheimateten Bibliothek des Evangelischen Ministeriums werden in einem Online-Katalog erfasst. In den nächsten drei Jahren betreffe das zunächst rund 8500 gedruckte Bücher aus dem 15. bis 18. Jahrhundert, die auf diese Weise bundesweit zugänglich gemacht werd...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesrat billigt Bezahlkarte für Asylbewerber</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405762012&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-26 11:48:39 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 11:48:39
Die in der Ampel-Koalition lange umstrittene Bezahlkarte für Asylbewerber ist ohne große Debatte vom Bundesrat verabschiedet worden. Die bundesgesetzliche Regelung zu solchen Karten sei zwar eigentlich überflüssig, ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieviel Potenzial haben haben die Wertpapiere der Rüstungskonzerne?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405751206&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-26 09:01:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 09:01:00
Am 24. Februar 2022 ist das zuvor Undenkbare Realität geworden: ein großer Krieg in Europa. Der russische Angriff auf die Ukraine hat auch bequeme Ansichten zerstört. Aus Pazifisten wurden Befürworter militärischer ...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der Wohnungssuchen steigt stark – vor allem in einer Stadt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405747814&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-26 07:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 07:16:00
Für viele Menschen wird es zunehmend schwieriger, eine neue Wohnung zu finden. So brauchen Mieter im Durchschnitt inzwischen länger als ein Jahr, um neuen Wohnraum zu finden. Das zeigt eine aktuelle Umfrage des Port...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Städten die Immobilien die Trendwende geschafft haben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405743944&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-26 05:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 05:30:00
Gero Bergmann ist noch skeptisch. Der Präsident des Verbands der deutschen Pfandbriefbanken (VDP) erwartet nicht, dass der deutsche Immobilienmarkt 2024 seine Schwächephase in allen Segmenten bereits hinter sich läs...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum muss ein Mieter einer Mieterhöhung so oft zustimmen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405731932&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-26 12:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 12:19:00
Mein Internetanbieter wollte mich neulich per Mail zu einem teureren Vertrag überreden. Nach einer Mail, in der ich der Preiserhöhung widersprochen habe, durfte ich bei meinem alten Preis bleiben. Ich habe mich gefr...</description>
<pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo der Kauf einer sanierungsbedürftigen Immobilie erschwinglich ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745189&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 18:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 07:59:40

Immobilienbesitzer in Deutschland stehen vor einer Mammutaufgabe, wenn Gebäude künftig weniger CO2 ausstoßen sollen. Denn knapp die Hälfte der 2023 zum Verkauf angebotenen Immobilien (47 Prozent) weist eine schwach...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So vermeiden Sie Ärger über die Kaution</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745188&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 18:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:50:51

Wer eine Immobilie vermietet, hat das Risiko, dass er sie nicht im gleichen Zustand zurückbekommt, wie er sie weitergegeben hat. Weigern sich Mieter, für entstandene Schäden aufzukommen, ist das für Vermieter nicht...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was auf dem Balkon und im Garten erlaubt ist und was nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745187&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 18:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:50:44
In Mehrparteienhäusern gilt eine Gemeinschaftsordnung oder eine Hausordnung, an die sich Bewohner halten müssen. 
Gehört zu einer Mietwohnung ein Garten, kann vertraglich festgehalten sein, dass sich Mieter darum kü...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie einen zahlungskräftigen Käufer für Ihre Immobilie finden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745186&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 18:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:51:48
Für Eigentümerinnen und Eigentümer ist der Verkauf einer Immobilie mit hohem Aufwand verbunden, vor allem ohne Makler.
Die Verkäufer sollten auf einige Punkte achten, um zu erkennen, ob es Kaufinteressierte ernst me...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rückgang bei Installationen von Wärmepumpen erwartet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745185&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 18:03:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:51:42
Die deutschen Heizungsbauer rechnen in diesem Jahr mit einem deutlichen Rückgang beim Einbau von Wärmepumpen. „Wenn wir Glück haben, schaffen wir vielleicht zwischen 180.000 und 200.000 Geräte“, sagte Michael Hilper...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Aufträge – Baufirmen sind etwas weniger pessimistisch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745184&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 17:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:51:22
Die Situation im Bauhauptgewerbe hat sich leicht verbessert. Im Februar sind sowohl Umsatz als auch das Auftragseingangsvolumen leicht gestiegen: Der Umsatz legte laut Statistischem Bundesamt (Destatis) gegenüber de...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Strompreise weltweit nicht mehr am höchsten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2405745183&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-25 17:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-26 06:51:28
Die Deutschen zahlen zwar viel für ihren Strom – im internationalen Vergleich belegen die Preise aber mittlerweile keinen Spitzenplatz mehr, sondern den neunten Rang. Zu diesem Ergebnis kommt eine Analyse von 147 Lä...</description>
<pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>