<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Mehr Befugnisse für Geheimdienst der Bundeswehr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416492814&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Ulrich Kraetzer
Es geht um Spionage und Sabotage, Extremismus und Unterwanderung: Der Militärische Abschirmdienst, kurz MAD, soll die Bundeswehr vor Verfassungsfeinden in den eigenen Reihen und Infiltrierung von außen schützen. Angesichts der gestiegenen Bedeutung der Truppe will das Verteidigungsmi...</description>
<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zuschuss für neue Heizungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416492886&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Stephan Maaß
Bauherren erinnern sich noch gut an den plötzlichen Förderstopp: Vom einen auf den anderen Tag gab es keine vergünstigten Kredite und Fördermittel mehr für Sanierung oder Hausbau. Wegen ausgeschöpfter Budgets hatte Wirtschaftsminister Robert Habeck (Grüne) Anfang 2022 den Geldhahn zuged...</description>
<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kein Mittel gegen Schnecken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416492885&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Mit den seit Jahren angekündigten Dürresommern scheint irgendetwas nicht zu stimmen. Sie sind einfach nicht da. Stattdessen werden wir von Nacktschnecken-Armeen überrannt. Genau, überrannt, denn die Biester sind erstaunlich schnell. Kaum dreht man sich weg, sind sie schon im Gemüse...</description>
<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Justizminister gegen Pflichtversicherung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416492887&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Eine für alle Hausbesitzer verpflichtende Versicherung gegen Naturgefahren wie Hochwasser dürfte vorerst nicht kommen: Bundesjustizminister Marco Buschmann lehnt eine solche für alle vorgeschriebene Elementarschadenversicherung weiterhin ab und tritt nur für eine Angebotspflicht der Versicherer ein....</description>
<pubDate>Sun, 23 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Menschen mit Handicap helfen bei Akten-Digitalisierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416472210&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Justiz in Mecklenburg-Vorpommern bekommt bei der Digitalisierung Unterstützung von Menschen mit Handicap. Im Amtsgericht Rostock begann laut Justizministerium vor wenigen Tagen ein Pilotprojekt. Zwei Helfer von den Rostocker Werkstätten des Deutschen Roten Kreuzes (DRK) entlasten die Justizwacht...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cyberattacke auf Immobilientochter der DZ-Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416463112&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine Immobilientochter der DZ-Bank ist Opfer einer Cyberattacke geworden. Mehrere zehntausend Kunden der DG Immobilien Management (DGIM) seien betroffen, sagte eine Sprecherin der DZ-Bank in Frankfurt am Main. Die genaue Zahl der Betroffenen sei noch unklar. Daten von Kunden der DZ-Bank seien nicht ...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Private Haushalte dürften in Summe noch reicher werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416473973&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-22 14:09:02 letzte Aktualisierung: 2024-06-22 14:09:02
Die Geldvermögen der privaten Haushalte in Deutschland werden einer Hochrechnung zufolge in diesem Jahr die Marke von acht Billionen Euro deutlich überschreiten. Dank rentabler Sparzinsen und weiterer Gewinne an den...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cyberattacke auf Immobilientochter der DZ-Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416463555&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-22 08:59:41 letzte Aktualisierung: 2024-06-22 08:59:41
Eine Immobilientochter der DZ-Bank ist Opfer einer Cyberattacke geworden. Mehrere zehntausend Kunden der DG Immobilien Management (DGIM) seien betroffen, sagte eine Sprecherin der DZ-Bank am Samstag in Frankfurt am ...</description>
<pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>