<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nachhaltige und geopolitische Transformationen fordern Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390409477&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.2.2024
fir Frankfurt
– Die europäische Finanzindustrie sieht sich nach Ansicht der stellvertretenden Generaldirektorin Finanzmarkt der EU-Kommission (FISMA), Alexandra Jour-Schroeder, nachhaltigen, geopolitischen und kapitalmarktorientierten Transformationsprozessen ausgesetzt. Die...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Neuer Druck auf US-Regionalbanken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390410478&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.2.2024 Die Ratingagentur Moody’s hat die Kreditwürdigkeit der gebeutelten New York Community Bancorp in den Ramschbereich herabgestuft. Die Analysten griffen zu einem Downgrade des auf Long Island ansässigen Geldhauses um zwei Stufen von „Baa3“ auf „Ba2“, nachdem das Finanzinstitut...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU verschiebt Standards für Nachhaltigkeitsberichterstattung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390504856&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Europäische Union will die Annahme zusätzlicher Vorschriften für die Nachhaltigkeitsberichterstattung von Unternehmen um zwei Jahre verschieben. Wie die Vertretung der Mitgliedstaaten mitteilte, einigten sich Vertreter der Regierungen und des Europaparlaments auf ein entsprechendes Vorgehen. Es ...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Die Preise für Immobilien werden noch weiter sinken“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390399506&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Immobilien sind die größte Anlageklasse der Welt, da können wir jeden Tag drüber reden. Immobilien gehen immer.
Es geht turbulent zu. Die Entwicklungen rund um den Immobilienkonzern Signa sind das eine, der rasante Zinsanstieg seit dem Sommer 2022 das andere. Das alles sorgt für sehr viel Unsicherhe...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Immobilienkrise belastet Bankaktien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411781&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise am Markt für Büroimmobilien in den USA sorgt auch bei den Investoren deutscher Banken für Misstrauen. Die Aktien der Münchener Pfandbriefbank fielen bis zum Mittwochnachmittag um mehr als sechs Prozent auf ein Allzeittief, nachdem das Institut seine Vorsorge für Kreditausfälle deutlich auf...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leitbörsen im Überblick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411837&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mieten steigen: Ein Umzug lohnt sich immer seltener</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411838&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Nachricht klang für viele Mieter fast zu schön, um wahr zu sein: In mehr als einem Viertel der deutschen Großstädte sind zuletzt die Durchschnittsmieten gefallen, meldete das Portal Immowelt kürzlich. Besonders in den teuren Metropolen wie München, Düsseldorf, Frankfurt oder Köln sind die Preise...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finfluencer – der Insta-Boom und seine Tücken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411839&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Reichweite von sogenannten „Finfluencern“ in den sozialen Medien legt immer weiter zu. Die zehn größten Accounts solcher Finance-Influencer auf der Plattform Instagram erreichen mit ihren Inhalten jeweils über 200.000 Follower. Zu diesem Ergebnis kommt eine aktuelle Studie der HHL Leipzig Gradua...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Anlegern droht keine Gefahr aus den USA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390411843&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Derzeit kursieren Nachrichten, die viele an das Jahr 2008 erinnern: US-Banken geraten in Probleme, da am amerikanischen Immobilienmarkt Kredite ausfallen. Damals waren deutsche Anlegerinnen und Anleger über offene Immobilienfonds direkt betroffen. Ihr Schaden summierte sich auf mehrere Milliarden Eu...</description>
<pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienmarkt in Dresden schrumpft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390377766&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Immobilienmarkt in der Landeshauptstadt Dresden hat sich im vergangenen Jahr eingetrübt. Nachdem im Jahr 2022 Höchststände bei Preisen verzeichnet wurden, sei das zurückliegende Jahr von einem geringen Handelsvolumen und nachgebenden Preisen geprägt gewesen, teilte die Stadtverwaltung am Mittwoc...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unternehmen bemängeln Digitalisierungsstand der Verwaltung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390352674&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Unternehmerinnen und Unternehmer in Mecklenburg-Vorpommern haben der Digitalisierung in der Verwaltung schlechte Noten gegeben. Das geht aus einer Umfrage der Industrie- und Handelskammer (IHK) vor. Von 275 befragten Unternehmen beurteilten demnach mehr als zwei Drittel (71 Prozent) die Digitalisier...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Immobilienfonds spüren von der US-Krise bisher nichts</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390391337&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 15:46:38 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 15:46:38
Derzeit kursieren Nachrichten, die viele an das Jahr 2008 erinnern: US-Banken geraten in Probleme, da am amerikanischen Immobilienmarkt Kredite ausfallen. Damals waren deutsche Anlegerinnen und Anleger über offene I...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Interboden kommt nicht aus der Krise und meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390385785&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 14:35:43 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 14:35:43
Beim Projektentwickler Interboden aus Ratingen bei Düsseldorf sind die Sanierungsbemühungen der vergangenen Monate gescheitert: Das Unternehmen hat am Mittwoch Insolvenz angemeldet. Beim Amtsgericht Düsseldorf reich...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbank landet am unteren Ende der Gewinnprognose</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390373885&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 11:15:59 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 11:15:59
Die Immobilienkrise setzt der Deutschen Pfandbriefbank (pbb) schwer zu. Mit einem Gewinneinbruch auf 90 Millionen Euro vor Steuern ist der Immobilienfinanzierer im vergangenen Jahr am unteren Ende seiner im November...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fondsspezialist D.i.i. offenbar Opfer eines Betrügernetzwerks</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390373878&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 11:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 11:30:00
Eine Badewanne für fast 8000 Euro weckte Argwohn. „Irgendetwas stimmt da nicht“, schrieb im September 2022 ein Hinweisgeber an die Compliance-Abteilung der Deutschen Invest Immobilien (D.i.i.). Für das Geld saniere ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo die Mieten sinken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390373877&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 11:26:32 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 11:26:32
Die Nachricht klang für viele Mieter fast zu schön, um wahr zu sein: In mehr als einem Viertel der deutschen Großstädte sind zuletzt die Durchschnittsmieten gefallen, meldete das Portal Immowelt kürzlich. Besonders ...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So beeinflussen Erwartungen an die EZB die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390362405&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 08:11:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 08:11:00
Bis zu 5000 Euro pro Quadratmeter: Mit solchen Preisen muss rechnen, wer in München ein Haus bauen will. Dass der Hausbau in der bayerischen Landeshauptstadt besonders teuer ist, überrascht wohl kaum. Dass das Vorha...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienerben können durch dieses Urteil viel Geld sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390362403&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 13:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 13:56:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was jetzt auf Immobilienbesitzer zukommt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390362402&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 08:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 08:19:00
Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatte...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So bekommen Sie bessere Konditionen für die Baufinanzierung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390361131&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 07:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 07:23:00
Kaum eine Entscheidung ist beim Immobilienerwerb finanziell so relevant wie die richtige Wahl der Baufinanzierung. Wer günstige Konditionen erwischt, kann über die Jahre Zehntausende Euro an Finanzierungskosten spar...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>DKB und andere Banken senken Zinsen – was sich jetzt noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390345230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 02:01:49 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 02:01:49
Es war ein Lockangebot von kurzer Dauer: Am 3. Januar sorgte die Onlinebank DKB mit einem Zinsangebot von 3,5 Prozent auf einjähriges Festgeld für Aufsehen. Knapp einen Monat später hat das Berliner Institut die Zin...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen brauchen bis zu 100.000 neue Mitarbeiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2390345228&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-07 01:58:07 letzte Aktualisierung: 2024-02-07 01:58:07
Trotz zunehmender Digitalisierung des Geschäfts rechnen die deutschen Sparkassen mit bis zu 100.000 Neueinstellungen in den kommenden zehn Jahren. Ihr Lobbyverband DSGV kalkuliert, dass die derzeit gut 350 Sparkasse...</description>
<pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>