<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Förder-Bausteine für den Umbau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401861053&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Richard Haimann
Dach, Fassaden und Keller dämmen, Fenster erneuern, Öl- und Gasheizungen durch Wärmepumpen ersetzen - die staatliche Förderbank KfW bezuschusst dieses Jahr Besitzer von Eigenheimen und Mehrfamilienhäusern massiv bei der Sanierung ihrer Immobilien. Insgesamt zehn Milliarden Euro - ein...</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Offene Türen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401861052&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
Nicht nur deutsche Hausbesitzer haben Probleme mit steigenden Instandhaltungskosten. Sondern auch der Hochadel in Großbritannien. Das schottische Schloss Balmoral jedenfalls wird seit 1855 exklusiv von der britischen Royal Family genutzt. Queen Elizabeth II. verbrachte dort viele S...</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo landet eigentlich Mallorcas Touristensteuer?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401861092&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Frank Feldmeier
Gefühlt zwei Stockwerke führen die restaurierten Stufen hinauf auf die mittelalterliche Stadtmauer von Alcúdia. Erst hier oben wird deutlich, wie massiv das Bauwerk ist, das die Stadt im Nordosten Mallorcas im Laufe der Jahrhunderte vor Piratenangriffen und Aufständischen schützte. I...</description>
<pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>FDP-Landeschefin Hüskens will Digitalisierung vorantreiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401833961&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>FDP-Landeschefin Lydia Hüskens will die Digitalisierung in der Landesverwaltung und in den Kommunen in Sachsen-Anhalt weiter vorantreiben. «Der Prozess wird sich nicht mehr aufhalten lassen», sagte Hüskens am Samstag auf einem Landesparteitag in Merseburg. Die Bürgerinnen und Bürger würden in Zukunf...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bis zu 31 Prozent: In diesen Großstädten steigen die Mieten besonders stark</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401832939&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-06 10:59:05 letzte Aktualisierung: 2024-04-06 10:59:05
Sinkende Immobilienpreise, gestiegene Bauzinsen: Der deutsche Wohnungsmarkt bewegt sich seit Monaten im Krisenmodus. Doch was Kaufinteressenten erleichtert zur Kenntnis nehmen, ist für viele Mieter in Deutschland ke...</description>
<pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Wohnungspreise sinken – doch die Mieten steigen weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401822688&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Gestiegene Zinsen, Inflation, unsichere wirtschaftliche Lage: Es gibt viele Gründe, warum auf dem Markt für Eigentumswohnungen in Frankfurt derzeit nur wenig geht. Die Verkaufszahlen sind 2023 um ein Viertel gegenüber dem Vorjahr eingebrochen und haben den tiefsten Wert seit 2012 erreicht. Dabei bie...</description>
<pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>