<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Steigender Druck auf Commercial Real Estate</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219498&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die gewerbliche Immobilienfinanzierung ist im aktuellen Marktumfeld die Achillesferse vieler Banken. Einem Bericht der Ratingagentur Fitch zufolge summierte sich das Gesamtkreditengagement deutscher Banken im Bereich Commercial Real Estate (CRE) Mitte 2023 auf 567 Mrd. Euro. Das entspreche rund eine...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aroundtown im Sog der Immobilienkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219501&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.3.2024 Legt man das ausgewiesene Nettovermögen von Aroundtown zugrunde, wäre die Aktie des Immobilienkonzerns mehr als 8 Euro wert. Tatsächlich bewegt sich die Börsennotierung aber gerade mal bei 1,80 Euro. Mit fast 80% ist der Abschlag so riesig, dass man sich fragt, wer hier auf ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Helaba warnt vor zu später Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219507&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.3.2024
fed Frankfurt
– Die Europäische Zentralbank ist gut beraten, geldpolitisch „rechtzeitig umzuschalten“, um nicht die Wachstumsaussichten zu beeinträchtigen und die Immobilienwirtschaft vor noch größere Herausforderungen zu stellen – diese Position hat die Chefvolkswirtin der ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Digitalisierung hilft beim Klimaschutz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219505&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.3.2024
wbr Frankfurt
– Die Bedeutung der Digitalisierung ist aus Sicht der KfW-Vorständin Melanie Kehr gar nicht hoch genug einzuschätzen. So könnte Digitalisierung einen Beitrag von 24% leisten, um die Klimaziele zu erreichen. Das sagte die bei der Förderbank für Informationstechn...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin verpasst Solaris Millionenstrafe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219515&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.3.2024
fir Frankfurt
– Das Berliner Fintech Solaris muss eine Geldbuße von 6,5 Mill. Euro zahlen, weil es laut Finanzaufsicht „systematisch“ Geldwäscheverdachtsmeldungen verspätet abgegeben hat. Das teilte die BaFin am Donnerstag mit. Der Bußgeldbescheid sei seit 6. Februar rechtsk...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwacher Immobilienmarkt drückt Ergebnis von MLP</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219511&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.3.2024
tl Frankfurt
– Die schlechte Lage auf dem Immobilienmarkt hat sich auch auf das Ergebnis der Finanzgruppe MLP ausgewirkt. Das Ergebnis vor Zinsen und Steuern (Ebit) lag 2023 mit 70,7 Mill. Euro nicht nur unter dem Vorjahreswert von 75,6 Mill. Euro, sondern auch unter dem alt...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NBank wird nach 20 Jahren aufgewertet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219538&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>ste Hamburg
 – In den ersten zwei Jahrzehnten seit ihrem Start Anfang 2004 hat die NBank mehr als 675.000 Projekte in Niedersachsen mit zusammen über 26 Mrd. Euro gefördert. Am kommenden Dienstag werden die Leistungen der niedersächsischen Förderbank bei einem Festakt in Hannover gewürdigt. Nach dem...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen: Topergebnis in Sicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396219537&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Wenn der Deutsche Sparkassen- und Giroverband (DSGV) am Dienstag Jahresbilanz zieht, wird er aller Voraussicht nach ein deutlich höheres Ergebnis als 2022 präsentieren. Und die Chancen stehen gut, dass es bei überschaubarer Risikovorsorge und ungeachtet des schwachen Immobilien-Neugeschäfts sowie ge...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Nichts wird mehr so sein, wie es war“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198532&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Tatsächlich ist jetzt die Zeit, Kompetenzen zu vermitteln, die Forschung zu vertiefen und junge Menschen für die Immobilienwirtschaft auszubilden. Das sagen uns auch unsere Partner aus der Branche.
Die Frage ist, ob der Begriff Krise die aktuelle Situation am besten beschreibt, weil eine Krise kommt...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Österreich hilft Häuslebauern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198531&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Einen Staatszuschuss von bis zu 100.000 Euro für Häuslebauer hatten Spitzenvertreter aus Österreichs Wirtschaft und Gewerkschaften unlängst verlangt. Das sollte der bangen Konjunktur helfen, die darniederliegende Bauwirtschaft stützen, den Eigentumserwerb ankurbeln und auf die Weise den angespannten...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weg vom Tropf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198530&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>An zu vielen Stellen der Immobilienwirtschaft ist ein Hilfeschrei nach Staatsgeld zu hören. Da ist dann zu erfahren, dass die Regierung schnell dies und jenes bezuschussen müsse – sonst werde die Krise auf dem Bau und auf dem Wohnungsmarkt schlimmer. Steuerzahlungen sollten sinken oder wegfallen, fü...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198535&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Eine mangelhafte Mülltrennung, besonders im Fall kleinerer Mengen, ist nicht zwingend ein Grund für die Kündigung eines Mietverhältnisses. Ein Vermieter kündigte und verlangte die Räumung einer Wohnung, weil der Mieter angeblich gegen die Pflicht zur Mülltrennung aus dem Mietvertrag verstoßen hatte....</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum der Bau-Turbo verpufft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198534&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die menschliche Sehnsucht nach einfachen Lösungen und schnell wirkenden Wundermitteln ist in aufgeregten Krisenzeiten stark ausgeprägt. Das gilt nicht nur im normalen Leben, sondern auch bei der Schaffung von Wohnraum. Die Politik ist gerade vor Wahlen besonders geneigt, entsprechende Erwartungen de...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Keiner braucht Luftbefeuchter“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396198533&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Ärzte in der Uniklinik in Tokio dachten, der Patient habe Covid-19. Der 71 Jahre alte Mann hustete, bekam schlecht Luft und atmete schnell. Die Entzündungsmarker waren deutlich erhöht, und in der Computertomographie zeigten sich weiße Flecken in der Lunge – all das passte. Zwar war der Corona-Te...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krise am US-Büromarkt beutelt die Pfandbriefbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396211649&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Krise am US-Büromarkt hat Konsequenzen für die Aktionäre der Deutschen Pfandbriefbank (PBB): Der Immobilienfinanzierer aus Garching bei München streicht seine Dividende. „Um ihre Finanzstärke in dieser Spätphase des Immobilienzyklus im Interesse aller Stakeholder zu wahren, verzichtet die Bank f...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Frauen denken zu häufig, sie würden nerven“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396211659&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>She is the CFO“: Bettina Orlopp führt das Finanzressort der Commerzbank seit 2020. Einige Investoren mussten sich daran erst gewöhnen, wie sie im Handelsblatt-Interview erzählt. Mittlerweile trauen ihr viele auch den Sprung an die Spitze der Commerzbank zu. Die 53-Jährige setzt sich seit ihrer Zeit ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie durch Eigenleistungen sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396211661&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer beim Hausbau leichter an eine Finanzierung kommen und auch noch Geld sparen will, kann einiges von dem, was sonst der Handwerker erledigt, selbst angehen: Die sogenannte Eigenleistung hilft womöglich, die Baufinanzierung zu sichern. Die Idee der handwerklichen Eigenleistung hat in Zeiten steigen...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So stellen Menschen sich eine attraktive Innenstadt vor</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396211662&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Viele Innenstädte sind vor allem eines: monoton. Der Klamottenladen schmiegt sich ans Schuhgeschäft, es folgt der Fast-Food-Anbieter, dann die Filiale mit Modeschmuck und bestenfalls ein Café.
Aufenthaltsqualität? Fehlanzeige. Angebote, die nach Ladenschluss Menschen in die Innenstadt locken? Kaum z...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>UBS zieht Vergleich mit Dotcom-Blase</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396211677&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Hype um Künstliche Intelligenz (KI) hat am Aktienmarkt für einen Rekord nach dem anderen gesorgt – und schürt damit Sorgen vor einer Spekulationsblase an der Börse, die platzen könnte. Einige Beobachter erinnert das an die Jahrtausendwende, als sich Internet und Handys etablierten und die Kurse ...</description>
<pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Privatstiftung soll von Immobilien-Verkäufen in Österreich profitieren: Interne Unterlagen zeigen, wie René Benko bei der Signa-Pleite mitverdient</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396158640&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Luxusimmobilienfirma Signa Prime Selection AG verkauft im Zuge ihres Insolvenzverfahrens wertvolle Objekte in Österreich. Darunter: der österreichische Verfassungsgerichtshof, das Luxushotel Park Hyatt Vienna und die Edel-Einkaufsmeile Goldenes Quartier.Unterlagen zeigen, dass die Gebäude wegen ...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW hofft auf Tennet-Geschäft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396230562&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Noch hängt der Verkauf des auf 22,5 Mrd. Euro taxierten deutschen Stromnetzes von Tennet in der Luft. Die Bundesregierung verhandelt seit knapp zwei Jahren mit Holland über den Kauf.

Die 100% staatliche Tennet betreibt knapp die Hälfte des deutschen Stromnetzes, was weder in Berlin noch in Holland ...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rückkehr der Risikovorsorge - Mehr Insolvenzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396230561&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Fast unbemerkt ist im Windschatten der sprudelnden Gewinne der Banken im vergangenen Jahr auch die Risikovorsorge für faule Kredite kräftig gestiegen. BVR-Vorstand Daniel Quinten berichtet von einem Zuwachs der Risikovorsorge bei den 697 Volks- und Raiffeisenbanken auf insgesamt 1,5 Mrd. Euro. Im Ve...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>GLS Bank will weiter nachhaltiges Wirtschaften unterstützen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396183279&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Alternativbank GLS hält 50 Jahre nach ihrer Gründung an ihrer sozial-ökologischen Ausrichtung fest. «Die Devise ist weiterhin: Sinn steht vor dem Gewinn», teilte die Genossenschaftsbank am Donnerstag in Bochum bei der Vorlage ihrer Jahresbilanz mit. «Wir setzen uns für Nachhaltigkeit, Transparen...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>René Benko meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396179970&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Investor Rene Benko hat am Landesgericht Innsbruck einen Antrag auf Einzelunternehmer-Insolvenz gestellt. Das sagte ein Sprecher des Gerichts am Donnerstag auf Anfrage. Zuvor hatten österreichische Medien über eine Privatinsolvenz von Benko berichtet.
Als Einzelunternehmer Insolvenz anzumelden i...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>GLS Bank sieht nachhaltige Geldanlage unter Druck</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396187248&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 14:38:54 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 14:38:54
Die GLS Bank hat 2023 einen Rekordgewinn erzielt. Als Deutschlands größte Nachhaltigkeitsbank ist sie auf Kredite an ökologisch wirtschaftende Unternehmen sowie auf nachhaltige und soziale Kapitalanlagen spezialisie...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Centurion Tower meldet Insolvenz an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396166583&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 09:31:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 09:31:00
Mit einem emissionsarmen Kühlsystem, der begrünten Fassade und emsigen Bienenvölkern sollte der Centurion Tower in Frankfurt am Main das grüne Vorzeigeobjekt des Büroimmobilieninvestors Preos werden. Pflanzenpaneele...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl neuer Bürogebäude 2022 gegenüber 2002 fast halbiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396160445&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 07:22:32 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 07:22:32
Homeoffice, Baukrise und Online-Handel stellen mittlerweile auch den Markt für Gewerbeimmobilien wie Büro- und Handelsgebäude zunehmend vor Herausforderungen.
Die Zahl der neu gebauten Büroimmobilien ist im Jahr 202...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was sich für Immobilienerben am meisten lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396159558&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 13:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 13:14:00
Jedes Jahr werden in Deutschland Immobilien im Wert zwischen 20 und 30 Milliarden Euro vererbt. Das können vermietete Häuser oder Wohnungen sein, oft aber sind es sogenannte Familienheime. Unter diesem Begriff fasse...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank senkt offenbar Investmentbanker-Boni um über 10 Prozent</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396157685&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 05:49:28 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 05:49:28
Die Deutsche Bank hat den Bonuspool für ihr Investmentbanking dem Vernehmen nach um mehr als 10 Prozent gekürzt, berichtet die Nachrichtenagentur Bloomberg. Im vergangenen Jahr war die Zahl der Deals eingebrochen un...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pfandbriefbank PBB streicht Dividende – Sondererträge retten Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396157165&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 12:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 12:40:00
Die Krise am US-Büromarkt hat Konsequenzen für die Aktionäre der Deutschen Pfandbriefbank (PBB): Der Immobilienfinanzierer aus Garching bei München streicht seine Dividende. „Um ihre Finanzstärke in dieser Spätphase...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ex-US-Finanzminister steigt bei angeschlagener Regionalbank ein – Aktie legt deutlich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396147050&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 02:02:56 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 02:02:56
Die Regionalbank New York Community Bancorp (NYCB) stemmt sich mit neuen Investoren gegen die schwere Krise. Das Institut nahm am Mittwoch gut eine Milliarde Dollar an frischem Kapital auf. Damit konnte sie den rapi...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überbewerteter Dax? Von wegen! Diese Zahlen sollten Aktionäre kennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2396147040&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-07 01:59:46 letzte Aktualisierung: 2024-03-07 01:59:46
Beinahe täglich erreicht der Dax in der letzten Zeit neue Rekordhochs. Mit knapp 18.000 Punkten notiert Deutschlands wichtigstes Börsenbarometer derzeit 20 Prozent höher als Ende September, also zum Beginn der stark...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>