<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>IMMOBILIENFONDS</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418153835&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Der Fondsanbieter Real I.S. will die Investments in Logistik und Wohnen verstärken. „Wir werden unser Portfolio diversifizierter aufstellen“, sagt die designierte Chefin Christine Bernhofer.
► Gespräch Seite 7...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank erweitert Vorstand</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418153899&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 2.7.2024
dpa-afx Frankfurt
Der Aufsichtsrat der Deutschen Bank hat Laura Padovani in den Vorstand berufen. Dort werde sie für die Bereiche Compliance und den Kampf gegen Finanzkriminalität verantwortlich sein, teilte das Institut am Sonntagabend mit. Padovani übernehme diese Aufgaben...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank will mit Padovani Kontrollen verbessern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418151131&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham. Frankfurt. In der Deutschen Bank erklärt man die am Sonntag vom Aufsichtsrat in einer außerordentlichen Sitzung beschlossene Erweiterung des Vorstands um das Ressort Compliance so: Deutschlands größtes Kreditinstitut, das in der Vergangenheit etwa Daten von (neuen) Kunden nicht vollständig erfa...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Zeitenwende in der Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418151145&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Beim Thema „Finanzen“ könnte alles so einfach sein – ist es aber nicht. Obwohl die historischen Zeitreihen über die Wertentwicklungen beliebiger Anlageklassen länger und länger werden, ist das bei Weitem noch nicht genug. Die alleinige Fokussierung auf die Renditen der Anlageklassen reicht nicht aus...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank schließt Homeoffice-Kompromiss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418165083&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eigentlich gelten für die Beschäftigten der Deutschen Bank seit Juli strengere Regeln für das Homeoffice.
Doch in Deutschland dürfen die Mitarbeitenden, die bereits großzügigere Regelungen hatten, daran zunächst festhalten. Das geht aus einem Betriebsratsschreiben hervor, das dem Handelsblatt vorlie...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nicht die Nerven verlieren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418165101&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Was vergangenen Donnerstag öffentlich wurde, war nur für Menschen, die seit Anfang 2022 in völliger Nachrichtenabstinenz gelebt haben, nicht absehbar, aber am Ende waren dann doch viele überrascht. Der „Uni Immo Wohnen ZBI“ wurde um mehr als 17 Prozent abgewertet. Im Klartext:
Die Immobilien des Fon...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank findet einen Kompromiss im Homeoffice-Streit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418165105&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Seit Monaten bereits ringen die Deutsche Bank und ihre Betriebsräte um neue Regeln für das mobile Arbeiten, noch im Februar hatte Vorstandschef Christian Sewing per E-Mail eine höhere Büropräsenz eingefordert. Nun gibt es eine neue Wendung: In Deutschland können die Beschäftigten vorerst weiter von ...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Laura Padovani zieht in Vorstand ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418165111&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Deutsche Bank erweitert ihren Vorstand: Die bisherige Compliance-Chefin Laura Padovani zieht zum ersten Juli in das Führungsgremium des Instituts ein und übernimmt dort die Verantwortung für Compliance und den Kampf gegen Finanzkriminalität. Sie übernimmt diese Aufgabe von Stefan Simon, der sich...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EU stärkt nachhaltigen Konsum</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418165120&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Brüssel. Am 30. Mai 2024 hat der Rat der Europäischen Union die sogenannte Richtlinie über das Recht auf Reparatur förmlich gebilligt. Damit ist das Gesetzgebungsverfahren abgeschlossen und die Umsetzung der Richtlinie in nationales Recht innerhalb der kommenden zwei Jahre zu erwarten.
Bis dahin hab...</description>
<pubDate>Tue, 02 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kontrolle ist gut : Deutsche Bank will Compliance stärken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418148942&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Alle Banken haben gut damit zu tun, Vorgaben der Finanzaufseher zu erfüllen. Das gilt vor allem für die Regeln, mit denen durch Banken die Finanzkriminalität rund um den Globus eingedämmt werden soll. Hier ist vieles im Fluss: Finanzströme ändern sich, wenn Sanktionen gegen Russland verhängt werden,...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank findet im Homeoffice-Streit vorerst Kompromiss</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418129102&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-07-01 11:28:18 letzte Aktualisierung: 2024-07-01 11:28:18
Seit Monaten ringen die Deutsche Bank und ihre Betriebsräte um neue Regeln für das mobile Arbeiten, noch im Februar hatte Vorstandschef Christian Sewing per E-Mail eine höhere Büropräsenz eingefordert. Nun gibt es e...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese exklusiven Daten zeigen die Klimawirkung der Dax-Konzerne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2418098082&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-07-01 02:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-07-01 02:04:00
Was würde es für das Klima bedeuten, verhielte sich die ganze Welt wie Volkswagen, RWE und Siemens?
Diese Frage beantwortet der „Dax 40 Report“ des Klima-Tech-Unternehmens Right°, der am Montag vorgestellt wird und ...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Ende einer Ära</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417963990&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Mitte Juni 2024 fand die Jahrespressekonferenz der Frankfurter Bankgesellschaft statt. Dabei war vieles wie immer, ein Tagesordnungspunkt hat die Veranstaltung aber besonders gemacht: Nach 17 Jahren als Ideengeber und Vorstandschef der Frankfurter Bankgesellschaft (FBG) hat Holger Mai seine letzte P...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>ESG-Müdigkeit im Markt?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417963992&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Man kann derzeit manchmal den Eindruck gewinnen, dass das Thema Nachhaltigkeit etwas an Bedeutung verliert. Medien berichten beispielsweise von einer regelrechten Anti-ESG-Bewegung in den USA, Elektroautos werden immer unbeliebter und erleiden gerade eine massive Marktschwäche, manche ESG-Fonds beri...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stephan Grether</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417964004&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der Verwaltungsrat der Sparkasse Markgräflerland hat Stephan Grether mit Wirkung zum 1. Juni 2024 zum neuen Vorstandsvorsitzenden gewählt. Grether war seit Oktober 2022 stellvertretender Vorsitzender des Vorstands des Instituts und folgt damit nun auf Ulrich Feuerstein , der zum 31. Mai 2024 in den ...</description>
<pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sind Immobilienfonds Schattenbanken? - Wann die Schattenbankenregularien greifen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417964011&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Alexander Rassa
Die Finanzkrise ist nicht zuletzt auf das Schattenbankensystem zurückzuführen. Mit Ausbruch der Finanz- und Wirtschaftskrise hat sich gezeigt, dass diese Entwicklungen Implikationen für die Finanzstabilität haben. So ergeben sich aus den Verflechtungen zwischen Schatten- und Geschäft...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>