<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Flaue Umsätze lassen Renditen zum Ratespiel werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414833682&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.6.2024
tl Frankfurt –
Das Transaktionsvolumen auf dem deutschen Gewerbeimmobilienmarkt verharrt auf einem niedrigen Niveau. Das galt schon für das erste Quartal.
Und das gilt auch für den Mai, schreibt Savills. Eine zunehmende Dynamik sei nach wie vor nicht zu erkennen, so das Mak...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mehr Sparkassen setzen auf Pfandbriefe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414833686&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 15.6.2024
tl Frankfurt – 
Der deutsche Pfandbriefmarkt präsentiert sich in den ersten fünf Monaten dieses Jahres in guter Verfassung. Das Emissionsvolumen beziffert Frederik Kunze von der Nord/LB auf dem Marktplatz des Pfandbriefbankenverbandes VDP mit 18,3 Mrd. Euro. Für das Gesamtj...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ein Weg zur nachhaltigen Entwicklung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414827351&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Das diesjährige G-7-Treffen findet während einer sich ausbreitenden Schuldenkrise in den Entwicklungsländern statt. Fast zwei Drittel der fünfundsiebzig am wenigsten entwickelten Länder, welche Anspruch auf konzessionäre Finanzierung durch multilaterale Kreditgeber haben, befinden sich entweder in e...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Streik trifft Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414827387&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>sibi.
Frankfurt. Der Deutsche Bankangestellten-Verband (DBV) fordert für das private Bankgewerbe eine Gehaltserhöhung um 16 Prozent und will seinen Forderungen jetzt mit Warnstreiks Nachdruck verleihen. Die Gewerkschaft spricht vom „Wieder-Anschluss“ an die Lebenswirklichkeit. Die Arbeitgeber bezeic...</description>
<pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Analysten der Deutsche Bank empfehlen diese vier unbekannten Aktien zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414795015&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Was sind die Top-Picks der Deutschen Bank-Analysten der vergangenen Wochen? Die exklusiven Aktienempfehlungen der Bank lest ihr mit BI+. Die Deutsche Bank empfiehlt vier Aktien als besonders kaufenswert, darunter Symrise AG, DSM-Firmenich und Crest Nicholson. Die Bank hebt Zielkurse für die deutsche...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zahl der Firmenpleiten steigt weiter - Kreditbücher gefährdet?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414866083&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Zahl der beantragten Regelinsolvenzen in Deutschland steigt weiter. Nach vorläufigen Angaben des Statistischen Bundesamts lag der Wert im Mai 26% über dem des Vorjahresmonats.

Im April hatte die Steigerung noch 29% betragen, seit Juni 2023 sind damit durchgängig zweistellige Zuwachsraten zu beo...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kultusministerkonferenz : Warum sich Bund und Länder über die Digitalisierung von Schulen streiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414816195&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Kultusministerkonferenz (KMK) hat das Bundesbildungsministerium (BMBF) aufgefordert, die Verhandlungen zum Digitalpakt Schule 2.0 „schnellstmöglich abzuschließen“. Kultusminister und Senatoren der Länder zeigten sich besorgt über die Verzögerungen im Verhandlungsprozess. Ursprünglich sollte der ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oper Leipzig erhält Nachhaltigkeits-Zertifikat</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414773656&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Oper Leipzig soll künftig immer nachhaltiger werden. «Wir haben uns Ziele gesetzt, um immer klimafreundlicher zu arbeiten», sagte Intendant Tobias Wolff im Interview der Deutschen Presse-Agentur. Eine Art Selbstverpflichtung sei die Zertifizierung nach einer internationalen Norm für nachhaltiges...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Aktien sind sehr niedrig bewertet – und werden noch günstiger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414800353&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 10:09:35 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 12:32:56
Trotz der jüngsten Kursverluste ist der Dax mit rund 18.000 Punkten nur etwas über vier Prozent von seinem Rekordhoch entfernt. Umso schwieriger bleibt die Suche nach günstigen Aktien.
Deshalb hat das Handelsblatt d...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sprechen Sie Makler? Ein Wörterbuch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414800352&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 10:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 10:24:00
Es gibt nicht wenige, die loben die deutsche Sprache ob ihrer Klarheit. Doch bei näherem Hinsehen bieten viele Worte einen großen Spielraum für Interpretationen. Vor allem, wenn es darum geht, Immobilien anzupreisen...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Man darf nicht unterschätzen, was in deutschen Großstädten passiert“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414795250&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 09:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 09:22:00
Die Marktforscher des Portals Immoscout24 haben für das Handelsblatt die Mietpreisentwicklung in den wichtigsten Ballungszentren des Landes untersucht. Dabei haben die Fachleute Angebote der Jahre 2019 bis zum erste...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So könnten sich die Kaufpreise für Neubauten bis 2029 entwickeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414793805&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 08:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 08:25:00
Noch nie seien die Preise für Immobilien so schnell so stark gefallen, fasste jüngst Moritz Schularick vom Kiel Institut für Weltwirtschaft die Entwicklung im Jahr 2023 zusammen. Im vergangenen Jahr kam es auf dem I...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipziger Immobilienmarkt zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414792938&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 08:00:00
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Kauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414792937&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 13:46:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 13:46:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier lohnt sich der Immobilienkauf für Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414790672&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 12:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 12:20:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Uhren sind für Sammler mit mittlerem Budget spannend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414790670&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 06:56:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 06:56:00
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Unter 20 Euro Miete pro Quadratmeter geht kaum etwas</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414789169&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 06:23:19 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 06:23:19
Der Club „Meinburk“ war lange Jahre eine der angesagtesten Party-Locations in München. Die Gästeschar in dem ehemaligen Küchenstudio in der Maxvorstadt war exklusiv, der Champagner floss angesichts eines Ausschankve...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Söhne wohnen länger im Elternhaus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781433&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:00:00
Viele junge Leute bleiben lieber im Elternhaus, anstatt sich eine eigene Wohnung zu suchen. Im vergangenen Jahr lebte mehr als ein Viertel – genauer gesagt 28 Prozent – der 25-Jährigen in Deutschland noch im elterli...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verkaufspreise erreichen 2029 den nächsten Höhepunkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781431&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:00:00
Die Flaute im Wohnungsbau hält an. Von 2022 bis Ende 2024 ist ein Rückgang der durchschnittlichen Verkaufspreise um bis zu 30 Prozent zu erwarten, zeigt eine Berechnung von EY Real Estate. Erst ab 2025 „werden wir d...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sollten Hauseigentümer auf Wasserstoff warten?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781429&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:04:00
Wasserstoff? Fernwärme? Wärmepumpe? Vielen Hausbesitzern fällt die Entscheidung schwer, auf welchen Energieträger sie künftig bei ihrer Heizung setzen sollen. Und: Vor allem bei grünem Wasserstoff ist nicht klar, wa...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In welchen Bundesländern Häuser besonders günstig sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781428&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:00:00
Das Interesse am Wohneigentum nimmt wieder zu. Wie viel Geld Käufer für ein Haus zahlen müssen, hängt auch vom Bundesland ab, zeigt eine Analyse von ImmoScout24. Dafür hat die Onlineplattform Daten angebotener Objek...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steuergeschenk: So profitieren Mietwohnungskäufer gleich doppelt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781426&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:08:00
- Wer Privatvermögen in neue Mietwohnungen investiert, profitiert durch das Wachstumsgesetz von Steuerentlastungen.
- Eine Sonderabschreibung für Abnutzung belohnt zudem das Investment in energieeffizienten und nach...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>EM zu Hause – Regeln für Dekoration, Grillen und Lärmschutz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781424&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:06:00
Es bietet sich an, Spiele der Fußball-Europameisterschaft mit Gästen zu schauen, zu grillen und vielleicht den Balkon zu dekorieren. Doch welche Regeln müssen Bewohner insbesondere von Mehrfamilienhäusern dabei beac...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit den Nachbarn eine Heizung teilen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414781418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-14 04:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-14 04:10:00
- Immobilieneigentümer können eine Heizungsanlage gemeinsam betreiben und sich dafür zu einer Gesellschaft bürgerlichen Rechts zusammenschließen.
- Solche Gebäudenetze gibt es bislang zwar selten, sie stellen für Ei...</description>
<pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vier deutsche Aktien gehören zu den Top-Picks von JP Morgan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2414776894&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-13 06:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-13 06:39:00
Die Finanzanalysten der US-Großbank JP Morgan gehören zu den renommiertesten der Welt. Regelmäßig veröffentlichen sie eine Liste mit ihren 40 „Top-Picks“ für Europa – also den Aktien, die sie zu ihren Favoriten in d...</description>
<pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>