<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Jetzt Immobilien kaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409636930&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>Seit 2022 fallen die Immobilienpreise. Endlich, sagen viele, die seit Jahren ein Haus kaufen wollen und frustriert den steten Preisanstieg bis vor zwei Jahren miterleben mussten. Jetzt hoffen sie, dass es bald günstig genug ist um zuzuschlagen. Nur wann ist es soweit?
Wann sind die Preise am Tiefpun...</description>
<pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schneller Brüter vorm Balkon</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409876821&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Sandra Hackenberg
Balkonkraftwerke werden immer beliebter. Mehr als 400.000 steckerfertige Solaranlagen gibt es inzwischen in Deutschland, vor neun Monaten waren es noch rund 230.000. Es könnten schnell noch mehr werden. Denn die Ampel-Koalition hat mit dem Solarpaket I neue Regeln auf den Weg gebra...</description>
<pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marktlücke Schrebergarten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409876820&listName=storedesearch</link>
<author>WELT AM SONNTAG</author>
<description>Michael Fabricius
In Rubrikenanzeigen liest man zurzeit Erstaunliches: „Wir sind eine freundliche Familie mit solider finanzieller Basis“, heißt es da. Oder: „Wir übernehmen großzügige Abschlagszahlungen bis zu 10.000 Euro oder mehr.“ „500 Euro Vermittlungsgeld.“ „Wir sind ruhig und wären für die Na...</description>
<pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stuttgart 21: Digitalisierung der Bahn in Gefahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409855546&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Milliardenschwere Mehrkosten, jahrelange Verzögerungen und neuer Streit über die Finanzierung des Bahnprojekts Stuttgart 21: In einem Brandbrief an den Vorsitzenden des Konzernaufsichtsrats sowie Bundesverkehrsminister Volker Wissing (FDP) wirft der Verkehrsminister von Baden-Württemberg, Winfried H...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was auf dem Balkon und im Garten erlaubt ist – und was nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409848569&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-18 09:44:46 letzte Aktualisierung: 2024-05-18 09:44:46
Die wärmeren Temperaturen locken viele Menschen wieder auf die Balkone und in ihre Gärten. Dort feiern sie und pflanzen, treiben Sport oder sitzen fröhlich beisammen.
Doch wenn sich das Leben nach draußen verlagert,...</description>
<pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>