<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>„Digitalisierung wäre ohne Indien nicht zu leisten“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407518280&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Im bevölkerungsreichsten Land der Welt stehen in diesen Wochen Wahlen an. Der Aktienmarkt Indiens ist zuletzt von Rekord zu Rekord geeilt. Claus Born von Franklin Templeton erklärt im Interview der Börsen-Zeitung, was das Land ausmacht, wo seine Vorteile liegen und was er für die Zukunft erwartet.
B...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzielle Bildung als Kernkompetenz für mehr sozia le Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407518287&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.5.2024
Finanzbildung wird zu einem zentralen Thema der kommenden Dekade. Sie stärkt die individuelle Resilienz gegenüber wirtschaftlichen Unsicherheiten, ermöglicht soziale Teilhabe und trägt somit zu einer nachhaltigeren Gesellschaft bei. Ob Menschen vom Wissen auch ins Handeln ko...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutschlands Sparer zögern bei der grünen Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407518284&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.5.2024
wbr Frankfurt
Die Präferenz zur nachhaltigen Geldanlage bei deutschen Privatanlegern verharrt auf der Stelle. Das ist ein Ergebnis einer Studie von Axa Investment Managers (Axa IM) auf Basis von Daten per Ende 2023. Der Anteil derjenigen, die ESG-Produkte in ihrem Portfolio ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hypoport profitiert von Marktbelebung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407518292&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.5.2024
ste Hamburg
Hypoport hat nach dem ersten Quartal ihre positive Prognose für das laufende Geschäftsjahr bestätigt. Der Finanzplattformbetreiber erwartet eine prozentual zweistellige Umsatzsteigerung auf mindestens 400 Mill. Euro sowie ein operatives Ergebnis (Ebit) von 10 bis...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hauskäufer zeigen Gnade</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407530720&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius, Stephan Maaß und Holger Zschäpitz
Das Eigenheim am Stadtrand hatte einen schweren Stand in den vergangenen zwei Jahren. Die Käufer hielten sich zurück, die Zinsen waren für die preissensible Klientel zu stark gestiegen, und dann kamen auch noch steigende Energiepreise sowie das ne...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise nicht vorbei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407511971&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bloomberg. Frankfurt. Nach einer Umfrage der LBBW-Tochtergesellschaft Berlin Hyp glaubt die deutliche Mehrheit der Fachleute am deutschen Immobilienmarkt, dass die Krise in dem Wirtschaftssektor noch andauern wird. Rund 71 Prozent der Befragten gaben an, dass sie die Durststrecke für noch nicht been...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kritik an hoher Vorstandsvergütung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407524997&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die beiden führenden Stimmrechtsberater Glass Lewis und ISS üben teils scharfe Kritik an der Vergütungspraxis der Deutschen Bank. ISS bemängelt die hohen Pensionszahlungen für Vorstände, Glass Lewis kritisiert die Fixgehälter im Vorstand als exzessiv. Das geht aus den Stimmrechtsempfehlungen der Akt...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warnsignal für den Westen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407525027&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Es ist ein Warnsignal für alle westlichen Unternehmen in Russland: Ein Moskauer Gericht hat Vermögenswerte der Commerzbank und der Europa-Tochter des amerikanischen Instituts JP Morgan im Gesamtwert von 12,3 Millionen Euro gepfändet. Das Gericht gab damit dem Antrag der russischen Transkapitalbank (...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann läuft die Frist für meine Steuer ab?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407525047&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer zu spät kommt, den bestraft das Leben. Das gilt auch für die Steuererklärung. Wer mit der Abgabe trödelt, dem droht ein Verspätungszuschlag. Dieser beträgt pro angefangenen Monat 0,25 Prozent der festgesetzten Steuer, mindestens 25 Euro.
Viele kümmern sich trotzdem um die Abgabe erst kurz vor kn...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Steuerfreie Dividenden sind eine Mogelpackung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407525048&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wenn der Wohnungskonzern Vonovia am 8. Mai zur Hauptversammlung lädt, können sich die Aktionärinnen und Aktionäre freuen. Zwar schlossen die Bochumer das vergangene Jahr mit einem Milliardenverlust ab. Die Unternehmensführung schlägt dennoch vor, die Dividende von 85 auf 90 Cent zu erhöhen.
Und nich...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Umfrage Berlin Hyp : Immobilien-Durststrecke noch nicht vorbei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407484546&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Laut einer Umfrage der LBBW-Tochter Berlin Hyp glaubt die deutliche Mehrheit der Profis am deutschen Immobilienmarkt, dass die Krise in dem Wirtschaftssektor noch anhalten wird.
Rund 71 Prozent der jetzt Befragten gaben an, dass sie die Durstrecke für noch nicht beendet halten, hieß es in einer Mitt...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Moskauer Gericht pfändet Vermögenswerte der Commerzbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407502320&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-06 15:13:48 letzte Aktualisierung: 2024-05-06 15:13:48
Es ist ein Warnsignal für alle westlichen Unternehmen in Russland: Ein Moskauer Gericht hat Vermögenswerte der Commerzbank und der Europa-Tochter des amerikanischen Instituts JP Morgan im Gesamtwert von 12,3 Million...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baufinanzierungen auf höchstem Niveau seit der Zinswende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407480429&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-06 08:50:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-06 08:50:00
Die deutschen Banken haben im März des laufenden Jahres so viele Immobilienkredite vergeben wie zuletzt im September 2022: Auf 15,4 Milliarden Euro ist das Volumen neuer Baukredite angestiegen. Das ermittelte das An...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Worauf Anleger beim nachhaltigen Investieren achten sollten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407478719&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-06 08:22:04 letzte Aktualisierung: 2024-05-06 16:38:04
Nachhaltiges Investieren ist einer der großen Finanztrends dieser Tage. Anleger legen zunehmend Wert auf die ökologischen und sozialen Aspekte ihrer Investments, die Regulierung verstärkt diese Entwicklung. Was gena...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn der Bauträger pleite ist – Was Hauskäufer dann tun können</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407471383&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-06 06:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-06 06:30:00
Von einer Trendwende kann wahrlich noch keine Rede sein: 630 Unternehmen aus der Immobilienbranche, 17 Prozent mehr als im letzten Quartal des Jahres 2023, rutschten zwischen Januar und März 2024 in die Pleite, beri...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Städte zur riesigen Rohstoffquelle werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407459230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-06 01:49:33 letzte Aktualisierung: 2024-05-06 01:49:33
Komplette Häuser recyceln, das klingt utopisch. In Heidelberg wird es bald Realität. Auf einem ehemaligen US-Militärgelände entsteht ein neuer Stadtteil für 10.000 Menschen. Die schmucklosen Wohngebäude dort aus der...</description>
<pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>