<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Robo-Advisors für jede Phase</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412380564&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer eine hohe Rendite wollte, musste 2023 massiv auf große Tech-Werte aus den USA setzen. Noch im Jahr zuvor hatten die Kurse dieser Aktien und Anleihen deutlich an Wert verloren. Derart unterschiedliche Marktphasen zu meistern ist schwer. Das gilt auch für die Anbieter automatisierter Strategien, s...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen wollen Digitalausweis voranbringen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412380563&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Der Onlineausweis wird selten genutzt, viele haben die Geheimnummer für den E-Perso vergessen. Nun schlagen die Sparkassen das Girokonto als PIN-Rücksetzdienst vor.
Die Sparkassen sehen eine Chance, beim digitalen Personalausweis eine wichtige Rolle zu spielen. Die Idee ist, dass Bürgerin...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Unterschiede</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412380565&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin-Chef will einheitliche Anwendung der Regeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055722&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die deutschen Banken und Sparkassen werden es gerne gehört haben. BaFin-Präsident Mark Branson sprach in der Jahrespressekonferenz gleich mehrere Punkte als verbesserungswürdig an, die auch die Institute selbst seit Jahren kritisieren. Konkret geht es dem BAFin-Präsidenten um weniger Komplexität, me...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Maurizio Poletto/Peter Bosek</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055757&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Der Aufsichtsrat der Erste Group Bank AG hat Maurizio Poletto (Foto) zum neuen Chief Operating Officer der Bankengruppe ernannt. Poletto wird die Rolle ab dem 1. Juli 2024 zusätzlich zu seiner Funktion als Chief Platform Officer übernehmen. Der Aufsichtsrat hat außerdem beschlossen, dass der designi...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Marie-Theres Jakobs-Bolten/Arnd Schürmann/Roman Schins</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055755&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die Vorständin der Kreissparkasse Heinsberg, Marie-Theres Jakobs-Bolten, wird am 31. März 2025 in den Ruhestand treten. Zunächst wird das stellvertretende Vorstandsmitglied Arnd Schürmann mit Wirkung zum 1. August 2024 in den Vorstand aufrücken. Mit dem Ausscheiden von Marie-Theres Jakobs-Bolten wir...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwerpunkte der EZB und BaFin bei der Prüfung von Immobilienfinanzierungen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055769&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Die Geschwindigkeit der Zinswende der letzten zwei Jahre hat deutliche Auswirkungen auf die weltweiten Finanzmärkte. Aus der Geschwindigkeit dieses Umsteuerns in der Geldpolitik der Europäischen Zentralbank (EZB) und des US-Pendants Federal Reserve Bank (Fed) erwachsen große Chancen, aber auch große...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europäische Einlagensicherung – The never ending story?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055771&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Es dürfte kaum ein kreditwirtschaftliches Thema geben, dass so emotional diskutiert wird wie die Einlagensicherung im Allgemeinen und die Planungen zur Einrichtung einer gemeinsamen europäischen Einlagensicherung (European Deposit Insurance System – EDIS) im Besonderen. Seit der Vorstellung des Vors...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>ELTIF 2.0: Verwaltungspraxis der BaFin – Gamechanger fü</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412055773&listName=storedesearch</link>
<author>Zeitschrift für das gesamte Kreditwesen</author>
<description>Es waren hehre Ziele, die die Europäische Kommission mit dem European Longterm Investment Fund (ELTIF) im Jahr 2015 verfolgte. Mit dieser neuen Fondsstruktur wollte der Gesetzgeber nicht nur Anlegern in der gesamten Europäischen Union (EU) ein einheitlich reguliertes Investmentkonstrukt für Beteilig...</description>
<pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Benkos geprellte Geldgeber sollen US-Detektive mit Jagd nach geheimen Immobilien beauftragt haben – doch sein Vermögen liegt wohl auf Offshore-Konten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412342350&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Die Gesellschafter der Signa Holding jagen das Vermögen des Milliardärs René Benko. Vor allem das Königshaus aus Abu Dhabi ist hinter geheimen Immobilien des Signa-Imperiums in Österreich her – und hat für viel Geld Detektive aus den USA angeheuert, sie zu finden. Doch Benkos größte Schätze könnten ...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltigkeit : Kaputte Natur kostet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412346744&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Vergleich zur Erderwärmung ist die Herausforderung Biodiversität deutlich komplexer. Ihr Verlust ist schwer messbar, ihre Dimensionen sind kaum vergleichbar. Und während alles rund ums Klima inzwischen als relevant für ein gutes Überleben erachtet wird, fallen einem zur Naturzerstörung auch verni...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nach Bafin-Sonderprüfung : Börsenkandidat Oldenburgische Landesbank muss Mängel beseitigen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2412346742&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Seit gut zwei Jahren planen die Eigner der Oldenburgischen Landesbank (OLB) den Ausstieg – am liebsten via Börsengang. Doch auch in diesem Jahr wird daraus wohl nichts werden. Dabei putzte sich die OLB bis vor Kurzem mit immer besseren Geschäftszahlen Quartal für Quartal heraus.
Gerade hat die seit ...</description>
<pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>