<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>LBBW legt sich dickes Risikopolster zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395987449&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.3.2024
spe Stuttgart
– Trotz einer noch überschaubaren Risikosituation legt die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) Geld zurück für schlechtere Zeiten. Per Ende 2023 bewegte sich die Risikovorsorge mit 254 Mill. Euro zwar nur leicht über dem Vorjahreswert von 239 Mill. Euro, einsch...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer jetzt nichts mit Immobilien macht, hat es nicht verstanden“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395987453&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 7.3.2024
jsc Frankfurt
– Die Fondsanbieter von Sparkassen und Genossenschaftsbanken, die Deka-Gruppe und Union Investment, warnen vor der Gefahr einer fehlgeleiteten Politik, sehen die Kapitalmärkte und ihr Geschäft aber gleichwohl vor einem weiteren Aufstieg: „Die Märkte sind vielve...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Vorsorge für Immobilienrisiken aufgestockt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395989225&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Immobilienkrise hinterlässt bei der Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) Spuren. Das Institut hat seine Vorsorge für ausfallgefährdete Kredite im Segment Immobilien und Projektfinanzierungen im vergangenen Jahr um sieben Prozent auf 180 Millionen Euro erhöht. Der Gewerbeimmobiliensekto...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Überbewerteter Dax? Von wegen!</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395989230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Beinahe täglich erreicht der Dax in der letzten Zeit neue Rekordhochs. Mit knapp 18.000 Punkten notiert Deutschlands wichtigstes Börsenbarometer derzeit 20 Prozent höher als Ende September, also zum Beginn der starken Jahresendrally. Sie ist nahtlos in eine Jahresanfangsrally gemündet, die bislang n...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signal Iduna glaubt an die Zukunft des Elbtowers</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395966222&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach der Insolvenz der Signa-Gruppe des österreichischen Unternehmers René Benko stehen bei vielen Versicherungsunternehmen große Vermögenswerte im Feuer. Mit Immobilien im Wert von 940 Millionen Euro steht die Versicherungsgruppe Signal Iduna auf den Gläubigerlisten. Dennoch gibt sich Konzernchef U...</description>
<pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>LBBW erzielt Milliardengewinn - und will 2024 nachlegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395958163&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) hat vergangenes Jahr unter anderem Dank höherer Zinsen ihren Vorsteuergewinn mehr als verdoppelt. Das Konzernergebnis vor Steuern lag bei 1,37 Milliarden Euro - und damit 52 Prozent höher als die vergleichbare Zahl aus dem Jahr 2022, wie das Institut am Mittwo...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lehrer warnen vor zu früher Digitalisierung des Unterrichts</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395946954&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der bayerische Philologenverband hat vor einem zu frühen und zu umfassenden Einsatz von digitalen Endgeräten im Unterricht gewarnt. «Bei der 1:1-Ausstattung plädieren wir ganz klar dafür, erst in der Mittelstufe zu beginnen und Pädagogik vor Technik zu setzen - und nicht ab der fünften Klasse das Ga...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank schließt Aktienrückkaufprogramm ab</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395939225&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank hat ihr Aktienrückkaufprogramm abgeschlossen. Deutschlands zweitgrößte Geschäftsbank hat zwischen dem 10. Januar und dem 5. März insgesamt 55.554.320 eigene Aktien zurückgekauft, was 4,48 Prozent des Grundkapitals entspricht. Bei einem Durchschnittspreis von 10,80 Euro je Aktie entsp...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sie auch mit wenig Geld ein Vermögen aufbauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395962406&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 14:37:29 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 15:03:59

Viele Menschen haben zwar Angst vor Altersarmut, sparen aber nicht für die Rente. Das zeigt eine Umfrage von Yougov für Swiss Life, die der Lebensversicherer 2023 veröffentlichte.
Dabei ist es gar nicht so schwieri...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanzvermittler Hypoport stellt 2024 Besserung in Aussicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395961505&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 13:29:24 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 13:29:24
Der Finanzvermittler Hypoport hat 2023 die Krise auf dem Immobilienmarkt zu spüren bekommen. Der Umsatz ging um 21 Prozent auf 360 Millionen Euro zurück, wie das Lübecker Unternehmen am Mittwoch mitteilte. Der Betri...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa-Insolvenzverwalter sucht Käufer für Projekt auf Wiener Einkaufsstraße</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395948743&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 10:24:22 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 10:24:22
Im Rahmen des Insolvenzverfahrens der Signa-Gruppe des Tiroler Investors Rene Benko werden weitere Verkäufe in Wien angestoßen. So soll nun für ein großes Immobilien-Projekt auf der bekannten Wiener Einkaufsstraße M...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Immobilienbesitzer faire Solaranlagen-Angebote erkennen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395946255&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 13:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 13:55:00
Die Preise für Solarmodule sind stark gefallen: Vor zehn Jahren kosteten Module mit einem Kilowatt Leistung noch rund 600 Euro. Heute zahlen Installateure rund 200 Euro für ein Kilowatt Leistung. Die Endkunden profi...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel Preisnachlass ist beim Immobilienkauf noch möglich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395946254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 14:29:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 14:29:00
Der Umbruch am Immobilienmarkt hat die Preise sinken lassen – und die Position von potenziellen Käufern gestärkt. Noch vor zwei Jahren waren Interessenten glücklich, wenn sie zu einer Besichtigung eingeladen wurden ...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China will Kleinanleger besser schützen und Aktienmarkt attraktiver machen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395944334&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 09:30:22 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 09:30:22
Die chinesische Marktaufsicht CSRC will Manipulationen auf dem Börsenparkett bekämpfen und dadurch vor allem kleine Anleger schützen. „Als Aufsichtsbehörde müssen wir auf Fairness achten, insbesondere in einem Markt...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sondereffekt drückt Gewinn der LBBW</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395944328&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 08:48:43 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 08:48:43
Die Landesbank Baden-Württemberg (LBBW) hat im vergangenen Jahr hauptsächlich ausgelöst durch einen Sondereffekt im Zuge der Übernahme der Immobilienbank Berlin Hyp weniger verdient. Der Konzerngewinn vor Steuern sa...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie kaputt der Wohnungsmarkt in Europa wirklich ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395944323&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 14:26:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 14:26:00
Der Trend zeigt abwärts – und das deutlich. Die Bundesregierung hat ihr Wohnungsbauziel von 400.000 fertiggestellten Wohnungen im vergangenen Jahr erheblich verfehlt. 2023 wurde laut Statistischem Bundesamt in Deuts...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Haus geerbt – was nun?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395941196&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 07:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 07:45:00
Jedes Jahr werden in Deutschland Immobilien im Wert zwischen 20 und 30 Milliarden Euro vererbt. Das können vermietete Häuser oder Wohnungen sein, oft aber sind es sogenannte Familienheime. Unter diesem Begriff fasse...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin bestellt Sonderbeauftragten für Nürnberger Umweltbank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395938238&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 14:21:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 14:21:00
Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (Bafin) hat für die Nürnberger Umweltbank AG einen Sonderbeauftragten bestellt. „Er soll überwachen, dass das Institut eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation si...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier gibt es die günstigsten Immobilienkredite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2395934707&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-06 14:12:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-06 14:12:00
Der Abschluss einer Baufinanzierung ist für viele Menschen einer der wichtigsten Verträge im Leben. Es geht meist um die eigenen vier Wände – und um viel Geld.
Zwar sind die Wohnimmobilienpreise im bundesweiten Schn...</description>
<pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>