<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Knopp übernimmt Spitze der LBBW Immobilien-Gruppe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416012260&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.6.2024
fir Frankfurt
Marco Knopp wird neuer Sprecher der dreiköpfigen Geschäftsführung der LBBW Immobilien-Gruppe. Der 51-Jährige löst Frank Berlepp (65) an der Spitze ab, der am 31. August in den Ruhestand gehen wird, wie die LBBW am Donnerstag mitteilte.
Knopp ist seit September...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416033445&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Leistungen für Asylbewerber
Wie viel Bargeld ist angemessen?
Wie viel Bargeld Asylbewerber in bar mit der Bezahlkarte bekommen, ist in jedem Bundesland unterschiedlich. Für die Ministerpräsidentenkonferenz (MPK) am Donnerstag gab es den Vorschlag, dies zu vereinheitlichen und einen Höch...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Der Hauskauf wird wieder teurer“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416009480&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>
Eindeutig ja. Die Bauzinsen sind seit Jahresanfang ein Stück weit gestiegen von 3,4 Prozent auf aktuell 3,75 Prozent für zehnjährige Darlehen. Gleichzeitig steigen die Immobilienpreise wieder leicht, befinden sich aber immer noch auf einem vergleichsweise niedrigeren Niveau. Was wir auch sehen, ist...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn aus dem Büro ein Klassenzimmer wird</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416009479&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Es ist eine erstaunliche Verwandlung, die momentan in der Universitätsallee in Bremen vor sich geht. Dort steht ein Gebäude, das vor 25 Jahren für eine reine Büronutzung errichtet wurde und lange von Siemens angemietet war. Doch von August an werden Schüler die einstigen Büros beleben: Das Immobilie...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das macht Schule</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416009478&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Alten Bürobauten stehen schwere Zeiten bevor. Immer wieder ist aus der Branche zu hören, dass für in die Jahre gekommene Häuser mit Abschlägen und eher nur für moderne Büroflächen noch mit ordentlichen und steigenden Mieten zu rechnen ist. Die Schere wird weiter auseinandergehen und die Immobilienmä...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416009482&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein Auftragnehmer stellt seine Arbeiten wegen eines Zahlungsverzugs des Auftraggebers ein. In diesem Fall ist er berechtigt, die ihm entstandenen Stillstands-kosten auf der Grundlage seiner Stundenverrechnungssätze abzurechnen. Ein Bauunternehmen hatte im Rahmen einer öffentlichen Ausschreibung den ...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krank durch Lärm</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416009481&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wer aktuelle Studien zu Lärm und Gesundheitsschäden liest, möchte am liebsten sofort ins Grüne ziehen – Kilometer entfernt von jeglicher Straße und jeder Bahntrasse, weit weg von Flughäfen oder lauten Nachbarn. Lärm erhöht das Risiko für Schlafstörungen, Tinnitus, Schwerhörigkeit, Schlaganfall, Blut...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Immobilienprofis wieder optimistischer sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416024633&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ulrich Höller gibt sich nüchtern. Der geschäftsführende Gesellschafter des Immobilienentwicklers ABG Real Estate Group erwartet: Bis 2026 oder 2027 sei nicht damit zu rechnen, dass deutsche institutionelle Investoren Immobilien in großem Umfang kaufen. Denn seit anderthalb Jahren kennen die Preise a...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>So wird das Depot urlaubssicher</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416024649&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit gut 18.100 Punkten ist der Dax nur vier Prozent von seinem Allzeithoch entfernt. Ist damit jetzt, zu Beginn der Sommermonate ein guter Verkaufszeitpunkt gekommen, bevor es richtig bergab geht? Untypisch wäre das nicht, denn die Monate Mai bis August zählen zu den eher schwächeren Phasen in einem...</description>
<pubDate>Fri, 21 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verbände uneins über Bewertung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416040804&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Nach dem Europaparlament haben sich jetzt auch die EU-Finanzminister zu den Vorschlägen der Kommission zur Einlagensicherung und der Abwicklung auch kleiner Banken (CMDI-Review) positioniert.

Dabei haben die Mitgliedsstaaten vor allem auf Druck aus Deutschland den Anwendungsbereich des Abwicklungsr...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienpreise sinken in Rheinland-Pfalz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415987544&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Kaufpreise für Einfamilienhäuser und Eigentumswohnungen sind in Rheinland-Pfalz spürbar gesunken. Es habe in den vergangenen zwölf Monaten flächendeckend einen Rückgang um bis zu zehn Prozent gegeben, teilte der Vize-Vorsitzende des Immobilienverbands Deutschland für die Region West, Andreas Sch...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin : Rekordstrafe gegen Citi wegen Milliarden-Panne</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415987517&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Eine milliardenschwere Panne im Londoner Aktienhandel kommt die US-Investmentbank Citi noch teurer zu stehen. Die deutsche Finanzaufsicht BaFin verhängte eine Geldbuße von 12,98 Millionen Euro gegen Citi, nachdem ein Händler der Bank den Aktienmarkt im Mai 2022 mit einer Falscheingabe in Turbulenzen...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienverband wegen sinkender Baugenehmigungen alarmiert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415971253&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Spitzenverband der mittelständischen Immobilienwirtschaft (BFW) zeigt sich wegen der gesunkenen Baugenehmigungen alarmiert. Im Vergleich zum Vorjahr seien die Baugenehmigungen in Sachsen, Sachsen-Anhalt und Thüringen im Jahr 2023 um mehr als 28 Prozent gesunken, teilte der Landesverband Mittelde...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was Profis nun zuversichtlich stimmt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2416000413&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-20 16:00:02 letzte Aktualisierung: 2024-06-20 16:00:02
Ulrich Höller gibt sich nüchtern. Der geschäftsführende Gesellschafter des Immobilienentwicklers ABG Real Estate Group erwartet: Bis 2026 oder 2027 sei nicht damit zu rechnen, dass deutsche institutionelle Investore...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Filialschließungen bei Postbank – rund 1000 Arbeitsplätze fallen weg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415992339&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-20 13:19:20 letzte Aktualisierung: 2024-06-20 13:19:20
Die Filialschließungen bei der Deutsche-Bank-Tochter Postbank werden zum Abbau von rund 1000 Arbeitsplätzen führen. Ein entsprechender Interessenausgleich sei Anfang Juni abgeschlossen worden, erfuhr das Handelsblat...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wer kaufen will, sollte 2024 nutzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2415976329&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-20 09:03:06 letzte Aktualisierung: 2024-06-20 09:03:06
Der Umbau des Stadions, in dem die EM-Spiele stattfinden und der VfB Stuttgart seine Bundesliga-Partien austrägt, ist für 140 Millionen Euro fertig geworden. Und auf dem direkt angrenzenden, 22 Hektar großen Areal d...</description>
<pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>