<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Die italienische Post will zu einem Logistik-Konzern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398805054&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.3.2024
bl Mailand 
– Italiens Post (Poste Italiane) will zu einem auch international tätigen Logistik-Konzern werden. Dabei setzt das direkt oder indirekt zu 64% staatliche Unternehmen auf den Ausbau von Zahlungsdienstleistungen, den Paketsektor sowie auf Digitalisierung. Das börs...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken k ritisieren unk lare ESG-Kreditregeln</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398805060&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.3.2024
 wbr Frankfurt
 – Zwei von drei Banken in Deutschland bemängeln, dass die Aufsicht zu ESG-Risiken bei Firmenkundenkrediten keine verständlichen Vorgaben mache.
Durch diese Unklarheiten steige der Aufwand unnötig. Das ist ein Ergebnis einer Studie zur Berücksichtigung von ES...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tauziehen um Landesanteil an BayernLB</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398805055&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.3.2024
jh München
– Seit knapp elf Jahren lautet das Beteiligungsverhältnis 75 zu 25: 75% der Anteile der Bayerischen Landesbank (BayernLB) besitzt der Freistaat Bayern, 25% halten die bayerischen Sparkassen. Doch das könnte sich demnächst ändern, wie es in der Bankenszene heißt. ...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa: Kontrollierter Abverkauf der Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398780861&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ela.
WIEN. Kontrollierter Abverkauf statt Konkurs – so lautet das weitere Prozedere in der kollabierten Signa-Gruppe für die Immobilien. Damit ist ein Notverkauf vorerst vom Tisch. Vom Tisch ist auch ein gerüchteweise ins Spiel gebrachter Hilfskredit des Hamburger Milliardärs und Investors an Signa ...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398793812&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Dividende soll jedes Jahr um fünf Prozent wachsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398793814&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Essener Energiekonzern Eon ist derzeit in vielerlei Hinsicht ein Gewinner. Mit den kürzlich vorgelegten Zahlen für das Geschäftsjahr 2023 hat der Dax-Konzern die eigenen Prognosen übertroffen. Die Aktie legte in der vergangenen Woche rund sechs Prozent zu und notiert auf dem höchsten Stand seit ...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Viele Banken zaudern bei Kryptoangeboten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398793813&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Während die Volks- und Raiffeisenbanken bald mit dem Bitcoin-Handel loslegen wollen, meiden die meisten anderen deutschen Banken solche Angebote für ihre privaten Kundinnen und Kunden. Besonders deutlich lehnen es die Sparkassen ab – trotz des neuen Bitcoin-Rekordhochs. „Wir werden das bi...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Japanischer Yen fällt auf tiefsten Stand seit 2008</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398793815&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Düsseldorf. Nach der historischen Zinsentscheidung der Bank of Japan (BoJ) hält der Abwärtsdruck beim Yen an. Die japanische Währung fiel am Mittwoch gegenüber dem Euro auf den tiefsten Stand seit 2008. Ein Euro kostete bis zu 164,74 Yen. Auch zum Dollar wertete die Devise weiter ab. Sie fiel bis au...</description>
<pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin überrascht vom Benko-Engagement der Versicherer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398778251&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Bafin hat das Engagement deutscher Versicherer bei der insolventen Signa-Gruppe des österreichischen Investors René Benko überrascht. Das sagte die für den Versicherungssektor zuständige Exekutivdirektorin Julia Wiens auf einer Branchenveranstaltung des Gesamtverbands der Deutschen Versicherungs...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>24 Milliarden Euro für neue Rechenzentren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398765142&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>24 Milliarden Euro wird die Datacenter-Branche in den nächsten fünf Jahren in den Bau neuer Rechenzentren investieren. Die Kapazitäten zur Datenverarbeitung und -speicherung werden sich in diesem Zeitraum von heute 1,3 Gigawatt auf 3,3 Gigawatt fast verdreifachen.
Diese Vorhersage treffen niederländ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Erste Kommunen ermöglichen digitalen Bauantrag</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398750186&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wenn in Frankfurt ein Bauantrag für ein Großprojekt wie ein Hochhaus eingereicht wird, wird für den Transport der Unterlagen ein Kleinbus benötigt. Demnächst sollen die Papierberge der Vergangenheit angehören. In ganz Hessen soll das digitale Bauantragsverfahren zur Regel werden. Dazu hat das Land e...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Oliver Masucci spielt ermordeten Deutsche-Bank-Chef</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398744255&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>In einer neuen Mini-Serie verkörpert Oliver Masucci den bei einem Bombenattentat gestorbenen Deutsche-Bank-Chef Alfred Herrhausen (1930-1989). Die vierteilige Politthriller-Serie «Herrhausen - Der Herr des Geldes» läuft im internationalen Wettbewerb des Series Mania Festivals im französischen Lille ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Milliarden-Projekt „Fürst“ in Berlin – Baustelle läuft wieder an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398773331&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 16:19:21 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 16:19:21
Fast ein Jahr lang stand das Megaprojekt „Fürst“ am Kurfürstendamm in Berlin still, weil die Geldgeber im Hintergrund um die Finanzen stritten. Am Mittwoch ließ sich Berlins Regierender Bürgermeisters Kai Wegner (CD...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So beeinflussen nahe Windräder die Preise von Häusern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398770223&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 15:12:31 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 15:12:31
Windenergie? Gute Sache, nachhaltig, klimaschonend, aber bitte nicht in der Nähe meines Hauses! Als Argument für diese nicht selten zu hörende Haltung wird oft ein möglicher Wertverlust der Immobilie angeführt, der ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>One-Group-Krise – auf diesen Mann hoffen Tausende Anleger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398768845&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 14:25:14 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 14:25:14
Die insolvente SC Finance Four GmbH (SCFF), die Anlegern des Immobilienfinanzierers One Group aus Hamburg 275 Millionen Euro schuldet, darf zunächst weitermachen. Das zuständige Amtsgericht in Offenbach hat am Diens...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Bitcoin-Höhenflug zaudern Banken bei Kryptoangeboten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398746850&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 09:07:19 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 09:07:19
Während die Volks- und Raiffeisenbanken bald mit dem Bitcoin-Handel loslegen wollen, meiden die meisten anderen deutschen Banken solche Angebote für ihre privaten Kundinnen und Kunden. Besonders deutlich lehnen es d...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das ist die Strategie von Europas größtem Immobilien-Influencer</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398745760&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 07:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 07:22:00
Wer zu Europas größtem Immobilien-Influencer will, der muss an einer tristen Durchgangsstraße im Stuttgarter Westen, gegenüber vom Finanzamt, rechts durch eine marode Unterführung an einer Parkplatzschranke vorbei, ...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum die Eigenbedarfskündigung jetzt schwieriger wird</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398739793&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 05:36:00 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 05:36:00
Die Tochter, die ein Studium beginnt, die betagte Mutter, die in der Nähe wohnen soll, oder die Trennung vom Partner: Es gibt viele Gründe, warum Eigentümer ihre Wohnung nicht länger vermieten, sondern für sich selb...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese vier Dax-Aktien haben Potenzial für den Turnaround</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398728089&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 01:54:18 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 01:54:18
In der vergangenen Woche ist der Dax erstmals über die Marke von 18.000 Punkten gestiegen. Seitdem hält sich Deutschlands wichtigstes Börsenbarometer nahe dem Rekordhoch. Auch Aktien wie die von SAP, Airbus und Rhei...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klimafreundlich mit Lehm bauen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2398728088&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-03-20 02:00:25 letzte Aktualisierung: 2024-03-20 02:00:25
Mit dem Fokus auf nachhaltiges und klimaschonendes Bauen rücken Baustoffe wieder in den Fokus, die lange in den Hintergrund geraten waren. So ist es auch bei Lehm, dessen positive Eigenschaften die Baubranche wieder...</description>
<pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>