<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Milliardenschwere Nachzahlung droht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084927&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Schwerer Rückschlag für die Deutsche Bank: Das Institut fürchtet, dass es ehemaligen Aktionären der inzwischen übernommenen Postbank eine hohe Nachzahlung überweisen muss. „Der Gesamtbetrag aller Forderungen wird inklusive aufgelaufener Zinsen auf rund 1,3 Milliarden Euro geschätzt“, teilte das Inst...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwerer Rückschlag für die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084948&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wurden die Kleinaktionäre bei der Übernahme der Postbank durch die Deutsche Bank im Jahr 2010 übervorteilt? Seit Jahren streiten sich Altaktionäre der Postbank – allen voran das Anlegermagazin „Effecten-Spiegel“– mit der Deutschen Bank um diese Frage. Bereits zweimal sind die Altaktionäre vor dem Ob...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084967&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die „Fabelhaften Fünf“ der Tech-Branche</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084969&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Indieser Woche startete die Berichtssaison für die „Glorreichen Sieben“. Diesen Spitznamen haben die Investoren den weltweit wertvollsten Tech-Konzernen gegeben, allesamt in den USA ansässig. Der Name ist einem Western aus dem Jahr 1960 entliehen, in dem Stars wie Yul Brynner, Steve McQueen und Char...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tech-Konzerne im Vergleich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084968&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Große Preisdifferenzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084971&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Deutsche Städte: Preisunterschied zwischen dem günstigsten und teuersten Stadtteil in Prozent
Stand: 3. Quartal 2023, Kaufpreise von Eigentumswohnungen in den 8 größten deutschen Städten HANDELSBLATT Quelle: German Real Estate Index...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo Käufer abseits der Metropolen sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406084970&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Das Ehepaar Blum hat den Schritt gewagt. Nachdem die Kinder aus dem Haus waren, gaben der Verwaltungsangestellte und die Altenpflegerin vor einigen Jahren ihre Altbauwohnung in der Kölner Innenstadt auf und zogen an den Stadtrand. Das Paar hat jetzt einen Garten und knapp 140 Quadratmeter Platz für ...</description>
<pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Krise am Immobilienmarkt : Hauspreise dürften noch mal um bis zu 10 Prozent fallen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2406071459&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Verschiedene Immobilienplattformen hatten in ihren Zahlen zuletzt Anzeichen dafür gesehen, dass der Verfall der Hauspreise in Deutschland womöglich so langsam mal zu Ende ist. „Preisanstieg in allen Segmenten“, berichtete die Plattform Europace aus ihrem Index EPX für März und sprach von einem „Wend...</description>
<pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>