<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Commerzbank muss Beschlagnahmung hinnehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407736876&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.5.2024
Reuters Frankfurt –
Ein Moskauer Gericht hat die Beschlagnahmung von Vermögenswerten der Commerzbank und einer Europa-Tochter der US-Großbank J.P. Morgan in Russland gestattet. Betroffen sind Vermögenswerte der beiden Institute von rund 12,4 Mill. Euro. Das Gericht entschied...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche Bank Luxembourg steigert Gewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407736870&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.5.2024
kjo Luxemburg –
 Die Deutsche Bank Luxembourg hat 2023 ihren Jahresgewinn nach Steuern deutlich gesteigert. Wie die Bank am Dienstag bekannt gab, erhöhte sich der Nachsteuergewinn um 56% von 186 Mill. Euro im Vorjahr auf 291 Mill. Euro. Zu dem guten Ergebnis trug laut Frank ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienfondsmanagerin der Deka steigt weiter auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407736914&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.5.2024
wbr Frankfurt
Acht Jahre lang hat Nina Stapf das Fondsmanagement des Deka-Immobilien Europa mit mehr als 18 Mrd.
Euro Fondsvolumen geleitet. Für die Arbeit wurde die 53-Jährige vor gut zwei Jahren mit dem „Fondsfrauen Award“ ausgezeichnet. Jetzt hat der Fondsanbieter der Spa...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stimmung bessert sich nur leicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407751638&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Nach miserablen Ergebnissen 2023 ist die jüngste Mitarbeiterumfrage der Commerzbank etwas besser ausgefallen. Das geht aus einem Beitrag im Intranet des Instituts hervor, der dem Handelsblatt vorliegt. Im Vergleich mit anderen Konzernen aus Deutschland, Österreich und der Schweiz schneidet die Bank ...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Firmenreich in Benkos Schatten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407751635&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Nach der Pleite des Immobilieninvestors René Benko und seiner österreichischen Signa-Gruppe machen Gläubiger Jagd auf das Vermögen der Familie Benko. Dabei rücken die Ingbe-Stiftung und die Laura-Privatstiftung in den Fokus, erfuhr das Handelsblatt von Eingeweihten. Dort vermuten Signa-Investoren Ve...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das geheime Portfolio der Benko-Vertrauten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407751639&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Adresse ist nicht nur für Liebhaber von Schokolade eine Institution. Jeden Tag strömen Tausende Kunden in der Charlottenstraße 60/61 am Gendarmenmarkt in Berlin-Mitte durch die drei Etagen des größten Schokoladenhauses der Welt.
Im Januar 2019 meldete der Immobilienmakler Savills, dass das „Char...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Stimmung ist besser, aber die Debatten bleiben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407751660&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die desolaten Ergebnisse einer Mitarbeiterumfrage hatten 2023 in der Commerzbank für großen Wirbel gesorgt. Die Mehrheit der Befragten gab dabei an, nicht an den Erfolg der Strategie zu glauben und kein Vertrauen in den Vorstand zu haben. Eine neue Mitarbeiterumfrage im Frühjahr 2024 zeigt nun, dass...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Profiteur von steigenden Preisen für Aluminium</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407751675&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der Aluminiumpreis ist in den vergangenen drei Monaten um fast 15 Prozent gestiegen. Aktuell kostet eine Tonne des Industriemetalls etwa 2500 Dollar. Analysten zufolge dürfte der Aufwärtstrend noch anhalten. Denn im Mai könnte die Europäische Union (EU) in ihrem 14. Sanktionspaket russisches Alumini...</description>
<pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich kaufte mit 26 meine erste Wohnung, jetzt besitze ich 180 Immobilien und mache 30.000 Euro Gewinn: Das ist meine Strategie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407702729&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Peyman Ramzani (Name geändert), ein 35-jähriger Immobilieninvestor, hat ein Portfolio von 180 Wohnungen aufgebaut. Uns hat er verraten, wie er seine Strategie im Laufe der vergangenen neun Jahre entwickelt hat. Peyman Ramzani (Name geändert), ein 35-jähriger Immobilieninvestor, hat sich ein Portfoli...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Sparkassen um ihre Verankerung in der Region kämpfen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407759509&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Sparkassen müssen "Vertrauensanker" sein, forderte DSGV-Präsident Ulrich Reuter bei seiner Antrittsrede auf der Vorständetagung im Januar. Diese Funktion sieht der Verbandschef zunehmend bedroht.

In der neuen DSGV-Geschäftsstrategie dreht sich deshalb alles um die Verbesserung der Kundenzufriedenhe...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Privatkundengeschäft - Das Ertragswunder im Retail Banking</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407759506&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Europas Banken konnten sich in den vergangenen zwölf Monaten über ein sattes Ertragplus im Privatkundengeschäft freuen. Angeschoben durch die Zinswende, sprangen die aggregierten Erträge aus diesem Segment im Jahr 2023 europaweit auf 275 Mrd. Euro und damit auf einen Wert, den es so seit 2015 nicht ...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dritter Digitalisierungskongress Ende Mai in Rostock</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407712220&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Digitalisierungskongress NØRD, der vom 29. bis 30. Mai in Rostock seine dritte Auflage erlebt, bietet nach Angaben von Mecklenburg-Vorpommerns Digitalisierungsminister Christian Pegel (SPD) Anregungen und Impulse für Wirtschaft und Verwaltung gleichermaßen. In mehr als 300 Fachbeiträgen auf sieb...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese fünf Titel empfiehlt Barclays jetzt zum Kauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407724346&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-07 16:19:47 letzte Aktualisierung: 2024-05-07 16:19:47
Hinter den Herstellern von Luxusgütern liegt an der Börse eine schwierige Zeit. Der Branchenindex „World Luxury Index“ ist seit seinem Mitte März erreichten Jahreshoch um sechs Prozent gefallen. Die Branche leidet v...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>HRE zieht Schlussstrich unter Anlegerklagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407722326&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-07 15:45:32 letzte Aktualisierung: 2024-05-07 15:45:32
Der jahrelange Prozess um Schadenersatz für die ehemaligen Aktionäre der Hypo Real Estate (HRE) ist weitgehend abgeschlossen. Die HRE habe einen gerichtlichen Vergleich geschlossen und damit das Kapitalanleger-Muste...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Demokratisierung der Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407703221&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-07 09:43:32 letzte Aktualisierung: 2024-05-07 09:43:32
Die EU verfolgt eine ambitionierte Strategie zum nachhaltigen Umbau der Mitgliedsländer. Jedes Jahr müssen die Mitgliedstaaten 700 Milliarden investieren, um den Green Deal der EU zu realisieren. In Zeiten knapper H...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dividende, Aktie, Gewinn – So steht der Dax-Konzern Vonovia wirklich da</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2407697987&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-07 08:45:27 letzte Aktualisierung: 2024-05-07 08:45:27
Rolf Buch macht kein Hehl daraus, was das vergangene Jahr den Vonovia-Mitarbeitern und ihm selbst abverlangt hat. Der Chef des größten deutschen Immobilienkonzerns bilanziert bei der Vorlage der Jahreszahlen: „Es wa...</description>
<pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>