<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Onlinebank DKB verdient eine Milliarde Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403300908&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Dank eines Gewinnsprungs ihrer Onlinetochter DKB hat die Bayerische Landesbank (BayernLB) im vergangenen Jahr so viel verdient wie noch nie. Das Ergebnis vor Steuern stieg auf 1,44 Milliarden Euro – gut 300 Millionen Euro mehr als 2022. Vorstandschef Stephan Winkelmeier sagte: „2023 war für...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zu wenig E-Fuels für die Luftfahrt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403300909&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Uhr tickt: In gut acht Monaten müssen Fluggesellschaften in Europa mindestens zwei Prozent des sogenannten Sustainable Aviation Fuel (SAF) beimischen, wenn sie tanken. Gemeint ist damit nachhaltigeres Kerosin – produziert entweder biogen aus Bioabfällen wie Frittenfett oder mithilfe von Strom (P...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Zwei Herausforderer für die Amazon-Aktie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403300923&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Analysehäuser wie Jefferies und Morgan Stanley in den USA haben in den vergangenen Tagen ihre Kursziele für den IT- und Handelsriesen Amazon erhöht. Die Marktbeobachter heben die dominante Stellung des Spezialisten im elektronischen Handel (E-Commerce) in mehreren Geschäftsfeldern positiv hervor: da...</description>
<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sechs Missverständnisse über die neuen Steuerregeln für Wohnungsinvestoren</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2403268023&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-14 06:28:57 letzte Aktualisierung: 2024-04-14 06:28:57
Bundesbauministerin Klara Geywitz (SPD) ist zufrieden. „Nun ist es endlich beschlossene Sache: Die degressive AfA für den Wohnungsbau kommt“, sagte sie am 22. März. Soeben hatte der Bundesrat dem Wachstumschancenges...</description>
<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>