<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Nachhaltige Mode dank KI</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388069940&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung</author>
<description>D ie Modeindustrie ist ein schmutziges Geschäft, da geht es um schlechte Arbeitsbedingungen in Bangladesch und Müllhalden voller Polyester-Shirts und alter Jeanshosen. Immer mehr Bekleidungshändler wollen es anders machen und nachhaltig produzieren. Auch die Kölner Marke Armedangels, gegründet 2007,...</description>
<pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reuter bricht Lanze für kleine Sparkassen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388076346&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.1.2024
jsc/lee Frankfurt
– Der neue Sparkassenpräsident Ulrich Reuter ruft die Finanzgruppe dazu auf, kleineren Instituten die Eigenständigkeit auch weiterhin zu ermöglichen. Die Abläufe und die Unterstützung durch gemeinsame Dienstleister müssten so organisiert werden, „dass auch...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Politische Risiken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388076351&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Sparkassen sind keine Banken wie alle anderen. Unter Berufung auf ihren öffentlich-rechtlichen Auftrag scheinen sie sich zuweilen dem Wettbewerb zu entziehen: unterdurchschnittliche Zinsen für Einlagekunden, üppige und weitgehend vom Geschäftserfolg abgekoppelte Vorstandsbezüge und hier und da gerne...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesgerichtshof spricht BaFin von Haftung bei Wirecard frei</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388076356&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.1.2024
tl Frankfurt
– Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) haftet nicht im Zusammenhang mit dem Wirecard-Bilanzskandal. Das hat der Bundesgerichtshof in seiner Zurückweisung der Nichtzulassungsbeschwerde eines Anlegers entschieden (Beschluss vom 10. Januar 2...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reuter bläst zur Kundenoffensive</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388076358&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 27.1.2024
lee/jsc Frankfurt
– Der frischgebackene Sparkassenpräsident Ulrich Reuter will sich mit der marktführenden Stellung der öffentlich-rechtlichen Institute nicht zufriedengeben. „Auch Marktführer müssen Marktanteile hinzugewinnen“, sagte er am Donnerstagabend auf einer Veranst...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef Sewing: Kein Platz für Hass und Rassismus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388178578&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing hat vor den Gefahren eines wachsenden Rechtsextremismus in Deutschland gewarnt - auch für den hiesigen Wirtschaftsstandort. «Hass und Rassismus dürfen bei uns keinen Platz haben», sagte Sewing, der auch Präsident des Bundesverbandes deutscher Banken (BdB) ist, in ...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Reuter im AfD-Dilemma</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388062591&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Gerade mal drei Wochen ist Ulrich Reuter als Präsident des Sparkassenverbands DSGV im Amt, und schon befindet er sich im hohen politischen Wellengang. Mit seinem Bekenntnis zur Demokratie und zum Grundgesetz hat er den Standpunkt der von ihm vertretenen öffentlich-rechtlichen Finanzgruppe angesichts...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BGH verneint Amtshaftung der Bafin im Wirecard-Skandal</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388062607&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>mj.
Frankfurt. Schlechte Nachrichten für Wirecard-Aktionäre, die auf einen Schadenersatz der Finanzaufsichtsbehörde Bafin gehofft hatten. Wie der Bundesgerichtshof (BGH) am Freitag mitteilte, hat der dritte Zivilsenat in Karlsruhe schon vor zwei Wochen eine Nichtzulassungsbeschwerde eines Anlegers a...</description>
<pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bei der 35-Stunden-Woche scheiden sich die Banken-Geister</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388097290&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Kompetitive Gehälter, moderne Employer-Branding-Kampagnen, Zugeständnisse bei sog. Benefits (z. B. der berühmte und mittlerweile fast schon belächelte Obstkorb) und "New Work". All das ist im Werkzeugkasten von Arbeitgebern, um qualifizierte Bewerber anzulocken und, wichtiger noch, kompetente Mitarb...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen - Reuters offenherziges Eingeständnis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388097288&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>In seiner neuen Geschäftsstrategie hat der DSGV die Verbesserung der Kundenzufriedenheit als oberstes Ziel für die Sparkassen-Organisation ausgegeben. Das mag sich zunächst ziemlich banal anhören, doch zuletzt war eine hohe Kundenzufriedenheit bei den Sparkassen keineswegs eine Selbstverständlichkei...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wirecard-Anleger erhalten keinen Schadenersatz von Bafin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388066827&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Schlechte Nachrichten für Wirecard -Aktionäre, die auf einen Schadenersatz der Finanzaufsichtsbehörde Bafin gehofft hatten. Wie der Bundesgerichtshof (BGH) am Freitag mitteilte, hat der dritte Zivilsenat in Karlsruhe schon vor zwei Wochen eine Nichtzulassungsbeschwerde eines Anlegers abgelehnt.
Er h...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lukrative Geldanlage? Bei Versprechen im Netz wachsam sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388041993&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Internet eine Anzeige gefunden, die Ihnen verspricht, Ihr Vermögen im Nu zu vermehren? Dann sollten Sie besser auf der Hut sein. Anlageformen, die üppige Renditen bei minimalen Risiken bringen sollen, gibt es nicht. Doch Betrüger nutzen solche Versprechen gerne, um ihre Opfer in die Falle zu lock...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wirecard-Anleger erhalten keinen Schadensersatz von Bafin</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388041979&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Schlechte Nachrichten für Wirecard -Aktionäre, die auf einen Schadenersatz der Finanzaufsichtsbehörde Bafin gehofft hatten. Wie der Bundesgerichtshof (BGH) am Freitag mitteilte, hat der dritte Zivilsenat in Karlsruhe schon vor zwei Wochen eine Nichtzulassungsbeschwerde eines Anlegers abgelehnt.
Er h...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen halten trotz Attacken an Geldautomaten fest</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388034877&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Deutschlands Sparkassen wollen Geldautomaten trotz vieler Attacken Krimineller auf die Geräte auch weiterhin möglichst flächendeckend zur Verfügung stellen. «Die Bargeldnutzung bei uns in Deutschland ist noch sehr hoch», sagte der neue Präsident des Deutschen Sparkassen- und Giroverbandes (DSGV), Ul...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kreditgeschäft lahmt – und die Banken  werden restriktiver</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388055520&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 15:53:52 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 15:53:52
Deutschlands Banken hadern, wenn es um das wichtige Neugeschäft mit Krediten geht. Die maue Nachfrage nach Krediten springt einfach nicht an. Wegen der unsicheren Wirtschaftslage sind die Banken auch selbst zögerlic...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa-Großinvestor Haselsteiner hilft mit Massekredit </title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388050738&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 14:13:25 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 14:13:25
Der Großinvestor Hans Peter Haselsteiner stellt der insolventen Immobilien-Entwicklungsgesellschaft Signa Development einen Massekredit von bis zu 25 Millionen Euro zur Verfügung. Das teilte die Sanierungsverwalteri...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der jüngste EZB-Entscheid für die Bauzinsen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388048363&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 13:54:02 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 13:54:02
Die Bauzinsen haben in den vergangenen Monaten eine auffällige Wende vollzogen. Sah es noch Ende Oktober so aus, als würden bald eher die fünf Prozent als die drei Prozent erreicht werden, ist mittlerweile eine deut...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Förderungen können Eigenheimbesitzer und Unternehmen wieder nutzen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388039667&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 11:34:19 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 11:34:19
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Weg zu einem grünen Gebäudebestand ist noch weit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388039666&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 11:35:48 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 11:35:48
Nachhaltige Gebäude mit einem geringen CO2-Ausstoß sind bei Investoren und Nutzern gefragt. Allerdings hindern Kosten und fehlende Standards die Branche, die Dekarbonisierung des Gebäudesektors konsequent voranzutre...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sparkassen fürchten mehr AfD-Politiker in Verwaltungsräten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388039665&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 11:21:09 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 11:21:09
Mögliche Wahlerfolge der AfD stellen die Sparkassen vor besondere Herausforderungen. Sie können die Partei nicht als Kunden ablehnen und müssen obendrein damit rechnen, dass zunehmend AfD-Politiker in die Sparkassen...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie gut klappt die Digitalisierung im Gesundheitswesen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388036584&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 10:41:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 10:41:00
Die Digitalisierung kommt 2024 tatsächlich im Gesundheitswesen an. Seit Januar müssen Rezepte elektronisch ausgestellt werden. Das funktioniert zwar noch nicht überall reibungslos, aber fast jedes zweite Rezept wird...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieso zahlen Volksbanken und Sparkassen nur so niedrige Zinsen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388036581&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 10:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 10:43:00
Auch anderthalb Jahre nach der ersten Zinsanhebung der Europäischen Zentralbank (EZB) gibt es bei einigen Banken immer noch nichts aufs Tagesgeld. Ende 2023 zahlten zehn Prozent der Genossenschaftsbanken keine Zinse...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So steigern Sie vor dem Verkauf den Wert Ihrer Immobilie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388034158&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 10:24:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 10:24:00
Es ist nicht lange her, da hat das Telefon nach einer Immobilienanzeige beim Verkäufer nicht mehr stillgestanden. Doch diese Zeiten sind vorerst vorbei. Inflation, hohe Baukosten und rasant gestiegene Finanzierungsk...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Urteil: Finanzaufsicht BaFin haftet nicht für Wirecard-Pleite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388033329&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 10:03:52 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 10:03:52
Klagen von geschädigten Wirecard-Aktionären gegen die Finanzaufsicht BaFin laufen nach einem Urteil des Bundesgerichtshofs (BGH) ins Leere. Das Karlsruher Gericht wies die Nichtzulassungsbeschwerde eines Anlegers in...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>In diesen Regionen lohnt sich eine eigene Skihütte noch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388033324&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 09:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 09:52:00
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BGH-Urteil zu Kostenverteilung bei Eigentümer-Gemeinschaften kommt im März</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388030899&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 09:29:34 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 09:29:34
Der Bundesgerichtshof (BGH) urteilt am 22. März (9.00 Uhr) über die Kostenverteilung bei Erhaltungsmaßnahmen in Wohnungseigentümer-Gemeinschaften. Das teilte das höchste deutsche Zivilgericht am Freitag nach der mün...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Betriebskosten um fünf Prozent gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025287&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:52:38
Die Betriebskosten sind ein häufiges Streitthema zwischen Mieter und Vermieter. Im Jahr 2022 sind sie hierzulande im Vergleich zum Abrechnungsjahr 2018 laut aktuellem Betriebskostenspiegel des Deutschen Mieterbundes...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Investoren meiden Pflegeheime und Kliniken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025286&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:52:32
Deutschland altert, der Bedarf an Pflegeimmobilien steigt – trotzdem herrscht am Investmentmarkt in diesem Bereich Flaute. Investoren würden einen Bogen um Pflegeheime und Kliniken machen, schreibt das Beratungsunte...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mieter zahlen für möblierte Wohnungen fast 29 Euro pro Quadratmeter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025285&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 05:14:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:52:26
In den fünf größten deutschen Städten bieten Vermieter viele möblierte Wohnungen an. Dafür zahlen Mieter durchschnittlich 28,85 Euro pro Quadratmeter und damit gut zehn Euro je Quadratmeter mehr als für eine unmöbli...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Weg zu einem grünen Gebäudebestand ist noch weit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025284&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:51:35

Nachhaltige Gebäude mit einem geringen CO2-Ausstoß sind bei Investoren und Nutzern gefragt. Allerdings hindern Kosten und fehlende Standards die Branche, die Dekarbonisierung des Gebäudesektors konsequent voranzutr...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Eigentümer wegen der EU-Gebäuderichtlinie bald handeln müssen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025283&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 05:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:51:52

Lange wurde auf europäischer Ebene darum gerungen, nun herrscht Klarheit: Die Europäische Union (EU) wird in ihrer künftigen Gebäuderichtlinie keine Sanierungspflicht für die energetisch am schlechtesten ausgestatt...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt es sich 2024, ein Haus in Schweden zu kaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388025279&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 07:44:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 07:44:00
Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Int...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jedes zweite Haus zum Verkauf ist stark sanierungsbedürftig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388024965&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 07:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 07:20:00
Die Auswertung gleicht einem Schock: Mehr als die Hälfte aller im vergangenen Jahr angebotenen Wohnhäuser weist besonders schlechte Energieeffizienzklassen auf. Gerade strukturschwache Regionen haben einen hohen Ant...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Konsumstimmung bricht wieder ein </title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388024231&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 06:40:45 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 08:03:10
Die Konsumstimmung in Deutschland ist nach einem kurzen Zwischenhoch zum Jahreswechsel wieder eingebrochen. Das ist das Ergebnis der aktuellen Umfrage zum Konsumklima in Deutschland des Konsumforschungsinstituts GfK...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund setzt Zinsbindung bei KfW-Förderung für Wohneigentum auf 20 Jahre hoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388024230&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 07:05:05 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 07:05:05
Wer Wohneigentum kauft, soll künftig von besseren Konditionen profitieren können: Das Förderprogramm „Wohneigentum für Familien“ der staatlichen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) bietet künftig eine doppelt so la...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese acht Dividenden-Aktien werden unterschätzt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388009811&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-26 02:04:54 letzte Aktualisierung: 2024-01-26 02:04:54
Wer die Dividende mindestens 25 Jahre in Folge erhöht, ist ein „Dividendenaristokrat“. Im Dax gab es davon einen: Fresenius. Doch der Gesundheitskonzern hat inzwischen seine Dividende gestrichen. Aristokraten mit de...</description>
<pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>