<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>China schleust Bauzinsen nach unten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392939264&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.2.2024
nh Schanghai
– Sorgen um die schwache Immobilienmarktverfassung in China führen zu einer unerwartet kräftigen Senkung der Referenzzinsen für Hypothekenkredite. Wie die Zentralbank mitteilte, wird die Loan Prime Rate (LPR) als Benchmark für die Verzinsung von fünfjährigen Hy...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienweise warnen vor Baumisere</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392939262&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 21.2.2024
ba Frankfurt
– Die Immobilienweisen warnen in ihrem Frühjahrsgutachten vor einer länger andauernden Krise im Wohnungsbau. Das Kompendium, das am Dienstag an Bundesbauministerin Klara Geywitz (SPD) übergeben wurde, belege unsichere Aussichten für Teile der Branche und finste...</description>
<pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldwäsche - BaFin erhöht massiv den Druck auf Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392956396&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Deutschland gilt vielfach als Geldwäscheparadies. Das ist denn auch die offene Flanke bei der Bewerbung Frankfurts um den Sitz der Anti-Money Laundering Authority (AMLA).

So ist es kein Zufall, dass die BaFin kurz vor der Entscheidung über den AMLA-Sitz an diesem Donnerstag (s. Beitrag zur AMLA) de...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nachhaltiger Tourismus im Trend</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392926660&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Der Tourismus in Rheinland-Pfalz soll nachhaltiger werden. «Wir stellen fest, dass die Sensibilität bei den Gästen stetig wächst und ein entsprechendes Angebot immer stärker nachgefragt wird», sagte Wirtschaftsstaatssekretärin Petra Dick-Walther (FDP) am Dienstag in Mainz. «Die Touristen wollen mit ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Wer heute baut, geht bankrott“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392910753&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Hohe Zinsen, gestiegene Materialkosten, teure Grundstücke: Die Bundesregierung wird ihr Wohnungsbauziel nach Prognose der sogenannten Immobilienweisen angesichts eines schwierigen Umfelds künftig noch deutlicher verfehlen. „Die Krise ist tiefer, als die Baufertigstellungs- und Baugenehmigungszahlen ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Villa von Silvio Berlusconi auf Lampedusa verkauft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392910744&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Erben von Silvio Berlusconi sind beim Verkauf der zahlreichen Immobilien des im Juni 2023 verstorbenen Medientycoons und Politikers einen kleinen Schritt vorangekommen. Wie italienische Medien am Dienstag berichteten, wurde ein Käufer für Berlusconis Villa Baia della Luna auf der Mittelmeerinsel...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fördertöpfe für Neubau und Umbau wieder geöffnet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392894104&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wer klimafreundlich bauen oder eine Immobilie altersgerecht umbauen will, kann wieder Fördergeld und zinsverbilligte Kredite vom Bund beantragen. Von diesem Dienstag an könnten bei der staatlichen Bank KfW Anträge für entsprechende Förderprogramme gestellt werden, kündigte Bundesbauministerin Klara ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieder Förderung für klimafreundlichen Neubau</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392883021&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Viele Unternehmen der Bau- und Immobilienbranche haben diese Entscheidung herbeigesehnt: Ab dem morgigen Dienstag werden die Antragsverfahren für mehrere Förderprogramme der staatlichen Förderbank KfW wieder geöffnet, darunter das Programm „Klimafreundlicher Neubau“ (KFN). Das kündigte Bundesbaumini...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lage am US-Büromarkt spitzt sich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392883083&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein paar Häuserblocks nördlich vom Times Square lassen das Ausmaß der Krise erahnen: „Neue und voll renovierte Büros zu vermieten“, prangt es in großen Lettern von einem Banner an der 53. Straße. Einen Block weiter steht das „Park Café“ leer, ebenso wie ein Restaurant, das einst „New Yorks beste Pas...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken fürchten Abfluss von Einlagen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392883085&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die deutschen Banken untermauern ihre Bedenken zum digitalen Euro – doch die Europäische Zentralbank (EZB) hält dies für übertrieben. So fordern die Banken, dass Bürgerinnen und Bürger nur geringe Summen in digitalem Euro halten dürfen. „Bei wenigen Hundert Euro Haltegrenze wäre die Gefahr für die F...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was sind „eigene“ Wohnzwecke?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392883088&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Wohngebäude, die zu „eigenen“ Wohnzwecken genutzt werden, können grundsätzlich jederzeit steuerfrei veräußert werden. Die übliche zehnjährige Haltefrist gilt dann nicht. Strittig ist aber immer wieder, was „eigene“ Wohnzwecke genau sind.
Insoweit anerkannt ist, dass die unentgeltliche Überl...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn hohe Ausschüttungen locken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392883090&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Finanzmarktexperten gehen einhellig davon aus, dass die Zinsen angesichts zurückgehender Inflationsraten in diesem und im nächsten Jahr wieder sinken werden. Kommt es so, dann werden Aktien mit hohen Dividenden attraktiver. Vor allem dann, wenn die Dividendenrenditen höher sind als die Renditen aus ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392900478&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 10:52:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 10:52:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie es zum Aufschwung in der Immobilienwirtschaft kommen kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392898363&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 10:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 10:15:00
Der Wohnungsbau wird auch 2024 nicht aus der Talsohle herausfinden. „Survive till 25“ – bis 2025 überleben: „Das gilt vielerorts als Schlagwort für die im Jahr 2024 bevorstehende Entwicklung“, heißt es im Frühjahrsg...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So viel ist Ihr Haus oder Ihre Wohnung wirklich wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392898361&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 10:35:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 10:35:00
Wer sein Haus verkaufen will, sollte eine Frage gut informiert beantworten können: Was ist der angemessene Verkaufspreis meiner Immobilie?
Onlineportale versprechen bereits nach zehn Minuten, die Antwort zu kennen. ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienweise warnen vor Krise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392894633&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 09:28:14 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 09:28:14
Die Bundesregierung wird ihr Wohnungsbauziel nach Prognose der sogenannten Immobilienweisen künftig noch deutlicher verfehlen. „Die Krise ist tiefer, als die Baufertigstellungs- und Baugenehmigungszahlen bislang zei...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese regionalen Förderprogramme helfen beim Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392894628&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 09:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 09:30:00
Es sind vor allem Familien mit kleinen Kindern, die bei Sara Arnold landen. Die Kundenberaterin der Sächsischen Aufbaubank (SAB) soll helfen, dass sich der Traum von der Eigentumswohnung oder dem Einfamilienhaus erf...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>One Group kann voraussichtlich 4000 Anleger nicht pünktlich auszahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392892916&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 08:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 08:23:00
Die Krise bei dem Immobilienfinanzierer One Group eskaliert weiter: Eine Tochter des Hamburger Investmenthauses werde in diesem Jahr fällige Zahlungen an seine Investoren voraussichtlich nicht leisten können, heißt ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392892911&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 08:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 08:25:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KfW-Förderprogramm „Klimafreundlicher Neubau“ läuft wieder an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392889198&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 07:17:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 07:17:00
Viele Unternehmen der Bau- und Immobilienbranche haben diese Entscheidung herbeigesehnt: Ab dem morgigen Dienstag werden die Antragsverfahren für mehrere Förderprogramme der staatlichen Förderbank KfW wieder geöffne...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kommen Sie an die Förderung für das neue Heizungsgesetz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392889166&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 07:33:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 07:33:00
Es gibt wieder Geld vom Staat: Eigentümer eines Einfamilienhauses, die ihre alte fossile Heizung gegen eine moderne Anlage auf energieeffizienter Basis austauschen wollen, können einen Antrag auf finanzielle Unterst...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB weist deutsche Einwände gegen digitalen Euro zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392886880&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 06:13:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 06:13:00
Die deutschen Banken untermauern ihre Bedenken zum digitalen Euro – doch die Europäische Zentralbank (EZB) hält dies für übertrieben. So fordern die Banken, dass Bürgerinnen und Bürger nur geringe Summen in digitale...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann werden Einzimmerwohnungen zu Renditebringern?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392884438&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 06:05:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 06:05:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Europas Aktien bieten deutlich höhere Dividenden als die der USA</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392872763&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-20 02:03:01 letzte Aktualisierung: 2024-02-20 02:03:01
Finanzmarktexperten gehen einhellig davon aus, dass die Zinsen angesichts zurückgehender Inflationsraten in diesem und im nächsten Jahr wieder sinken werden. Kommt es so, dann werden Aktien mit hohen Dividenden attr...</description>
<pubDate>None</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>