<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>BaFin warnt Finanzbranche vor Hackern und IT-Pannen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396339&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
jsc Frankfurt
– Die deutsche Finanzaufsicht BaFin will Hackerangriffen und der Auslagerung von IT-Funktionen an Drittanbieter mehr Aufmerksamkeit widmen: Durch eine immer stärkere Verästelung sei das Finanzsystem bereits empfindlicher geworden, warnte BaFin-Präsident Mark B...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hoffnung auf Trendwende in Frankreich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396335&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Experten hoffen auf eine Trendwende am französischen Immobilienmarkt. Der Preisrückgang in dem Land ist ohnehin geringer als erwartet ausgefallen. Bei Luxus-Immobilien hat Frankreich trotz Zinsanstieg sogar den stärksten Preisanstieg innerhalb Europas verbucht.
► Im Blickfeld Seite 3...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schwieriger Wandel von Grau zu Grün</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396342&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
wbr Frankfurt
– Der renommierte Berufsverband RICS liest der Immobilienbranche und damit auch seinen Mitgliedern die Leviten in Sachen grüner Gebäude. Als Resultat einer weltweiten Umfrage kommt die Organisation zu dem Ergebnis, dass die Dekarbonisierung im Immobiliensektor...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Frankreichs Immobilienmarkt hofft auf die Trendwende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396346&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Kann die Abwärtsspirale gestoppt werden oder nicht? Immobilienhändler, Banken und Wohnungsbesitzer in Frankreich blicken mit bangem Blick in die Zukunft, nachdem der Zinsanstieg letztes Jahr Verkäufe, Kredite und Preise hat einbrechen lassen. Dennoch steht der französische Immobilienmarkt im Verglei...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hohe Anschaffungskosten bei grünen Immobilien bremsen Käufe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396351&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
wbr Frankfurt
– Die Nachfrage nach ESG-konformen Gebäuden hat weltweit weiter zugelegt. Allerdings hindern die Branche die Unsicherheit bei der Gesetzgebung und der Mangel bei Daten daran, die Netto-null-Ziele schneller zu erreichen. Das ist das Ergebnis einer Umfrage des B...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin sieht mehr Gefahren an breiter Front</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396348&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
jsc Frankfurt
– Die deutsche Finanzaufsicht sieht eine ganze Reihe Risiken auf die Banken zukommen – sowohl in den Immobilien- und Firmenkundenmärkten als auch im operativen Betrieb. Die Gefahr von Schadprogrammen sei für den Finanzsektor so hoch wie nie und zugleich mache ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Adler muss Schlappe vor Berufungsgericht hinnehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396376&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
hek Frankfurt
– Ein Berufungsgericht hat die vor dem High Court in London durchgesetzte Umschuldung des angeschlagenen Wohnungskonzerns Adler Group gekippt. Damit haben die Inhaber länger laufender Anleiheschulden einen juristischen Erfolg errungen. Laut dem Berufungsgerich...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eichenseher leitet Risikocontrolling der Helaba</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387396379&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 24.1.2024
lee Frankfurt
– Die Landesbank Hessen-Thüringen (Helaba) verliert ihren Bereichsleiter Risikocontrolling – und hat die Nachfolge bereits geregelt. Wie das Institut am Dienstag in Frankfurt mitteilte, wird Matthias Zacharias (54) das Institut auf eigenen Wunsch verlassen, um...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Teilnehmer und Gäste</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387405529&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Bill Anderson, Vorstandsvorsitzender Bayer; Jonas Andrulis, Gründer Aleph Alpha; Robin Alexander, Stellvertretender Chefredakteur WELT; Annalena Baerbock, Bundesaußenministerin; Oliver Bäte, Vorstandschef Allianz; Jan Bayer, Vorstandsmitglied Axel Springer; Alexander Birken, Vorstandsvorsitzender Ot...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jedes zweite Rezept wird elektronisch eingelöst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395191&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die Digitalisierung kommt 2024 tatsächlich im Gesundheitswesen an. Seit Januar müssen Rezepte elektronisch ausgestellt werden.
Das funktioniert zwar noch nicht überall reibungslos, aber fast jedes zweite Rezept wird derzeit elektronisch ausgestellt, insgesamt 22 Millionen in diesem Jahr. Das zeigt d...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht kassiert Adler-Sanierungsplan</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395203&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein Berufungsgericht hat das Urteil kassiert, mit dem der Londoner High Court den umstrittenen Sanierungsplan der Immobiliengruppe Adler genehmigt hatte. Der finanziell schwer angeschlagene Konzern ist nun mit neuen Problemen konfrontiert. Denn im Vertrauen auf die Entscheidung der Vorinstanz hatte ...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ermittler durchsuchten die DWS</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395209&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Neues Jahr, neue Durchsuchung: Am 16. Januar hat die Fondsgesellschaft DWS in Frankfurt Besuch von Polizisten und Staatsanwälten erhalten. Gut 50 Ermittlungsbeamte haben nach Angaben der Behörden in den Räume der Tochter der Deutschen Bank ermittelt. Hintergrund sind die Greenwashingvorwü...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise gefährdet einzelne Geldhäuser</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395210&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Die Finanzaufsicht Bafin warnt wegen der Immobilienkrise vor Schieflagen im deutschen Bankensektor. In einigen Fällen könnten Kreditausfälle bei Gewerbeimmobilien Institute gefährden, wenn diese nicht ausreichend diversifiziert seien oder in besonders kritische Segmente investiert hätten,...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395212&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Finanztipps für werdende Eltern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387395213&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Zu den großen Wünschen für das neue Jahr gehört für viele Paare, ein Kind zu bekommen. Noch bevor der Nachwuchs da ist, sollten Sie sich um Ihre Finanzen kümmern. So können Sie Steuern sparen, Ihr Elterngeld maximieren und Vorteile bei Versicherungspolicen nutzen. Auch Ihre Altersvorsorge gehört auf...</description>
<pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Trotz Appell des DSGV-Chefs - Fusionszug rollt unvermindert weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387415176&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Doppelter Paukenschlag im Sparkassen-Lager. In Bayern will die Sparkasse Günzburg-Krumbach mit der Sparkasse Schwaben-Bodensee fusionieren. Kurz zuvor wurde publik, dass in Westfalen die Sparkasse Westmünsterland und die Kreissparkasse Steinfurt einen Zusammenschluss sondieren. Pikant: Die beiden Fu...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin-Chef schlägt Alarm - Finanzsektor in Gefahrenzone</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387415172&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Sieben Risiken stehen im "Fokus der BaFin 2024", sagte Deutschlands oberster Finanzaufseher Mark Branson am Dienstag auf der Risikotagung der Behörde: Auswirkungen des Zinsanstiegs, Korrekturen an den internationalen Finanz- und Immobilienmärkten, Kreditausfallrisiko bei deutschen Unternehmen, Cyber...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank - Ist der Lack schon wieder ab?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387415170&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Die Commerzbank zählte im vergangenen Jahr zu den größten Profiteuren der EZB-Zinswende und hängte bei der Kursperformance an der Börse sogar die Deutsche Bank ab. Doch seit sich an der Zinsfront der Wind zu drehen beginnt, mehren sich bei Analysten und Investoren die Zweifel, ob Vorstandschef Manfr...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin mahnt Banken zur Vorsorge gegen Cyber-Angriffe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387373706&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Finanzaufsicht Bafin fordert von Deutschlands Geldhäusern mehr Vorsorge gegen eine wachsende Zahl von Cyber-Attacken und IT-Pannen. Banken und Sparkassen müssten «mehr denn je in ihre operationelle Sicherheit und Stabilität investieren», sagte der Präsident der Bundesanstalt für Finanzdienstleis...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienverband: Kaufpreise in Südbayern sinken weiter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387373639&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Immobilienpreise in München, Augsburg, Ingolstadt und Rosenheim sinken dem Marktforschungsinstitut des IVD Süd zufolge weiter. Vom Frühjahr bis zum Herbst 2023 hätten sie in München zwischen 5 und 8 Prozent nachgegeben. In Augsburg liege der Preisrückgang bei etwa 6 Prozent, in Ingolstadt durchs...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ermittler durchsuchten Deutsche-Bank-Fondstochter DWS</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387376126&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 14:49:56 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 14:52:41
Neues Jahr, neue Durchsuchung: Am 16. Januar hat die Fondsgesellschaft DWS in Frankfurt Besuch von Polizisten und Staatsanwälten erhalten. Gut 50 Ermittlungsbeamte haben nach Angaben der Behörden in den Räumen der T...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipzig lockt mit Luxus zum Standardpreis</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387373126&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 13:46:08 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 13:46:08
Breite, von alten Linden und Kastanien gesäumte Straßen, in denen sich ein Gründerzeithaus ans nächste reiht. Das ist das Waldstraßenviertel in Leipzig. Hier sind die herrschaftlichen Häuser längst aufwendig und oft...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise könnte einzelne Banken „in Schwierigkeiten bringen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387365243&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 12:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 14:20:58
Die Finanzaufsicht Bafin warnt wegen der Immobilienkrise vor Schieflagen im deutschen Bankensektor. In einigen Fällen könnten Kreditausfälle bei Gewerbeimmobilien Institute gefährden, wenn diese nicht ausreichend di...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB-Aufsicht: Viele Risiken für Banken bei Umbau zu grüner Wirtschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387361739&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 10:58:13 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 10:58:13
Die Umstellung auf eine klimafreundlichere Wirtschaft ist in den Kreditbüchern großer Banken im Euroraum nach Einschätzung der EZB-Bankenaufsicht vielfach noch nicht angekommen. Eine Analyse von 95 bedeutenden Geldh...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bafin-Chef: Gewinnsituation der Banken dieses Jahr nicht mehr so günstig</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387359453&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 10:36:07 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 10:36:07
Die Gewinne der Banken werden aus Sicht von Bafin-Präsident Mark Branson in diesem Jahr wohl nicht mehr so kräftig sprudeln. „2023 war speziell gut für die Profitabilität, 2024 wird aus meiner Optik schwieriger“, sa...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Gericht kassiert Adler-Sanierungsplan – Aktie bricht ein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387359452&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 10:33:18 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 10:33:18
Ein Berufungsgericht hat das Urteil kassiert, mit dem der Londoner High Court den umstrittenen Sanierungsplan der Immobiliengruppe Adler genehmigt hatte. Der finanziell schwer angeschlagene Konzern ist nun mit neuen...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So werten Sie Ihre Immobilie deutlich auf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387359448&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 10:16:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 10:16:00
Es ist nicht lange her, da hat das Telefon nach einer Immobilienanzeige beim Verkäufer nicht mehr stillgestanden. Doch diese Zeiten sind vorerst vorbei. Inflation, hohe Baukosten und rasant gestiegene Finanzierungsk...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Geld-Ratgeber rund um Rente, Erbe und Immobilien </title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387352989&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 08:27:40 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 08:27:40
ein neues Jahr bietet immer die Möglichkeit sich neue Ziele zu setzen – vielleicht gerade solche, die Sie bislang lieber vor sich hergeschoben haben. Beispielsweise endlich die Weichen für eine sichere und gute Alte...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum ist ein Depot für Kinder eine gute Idee</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387352986&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 08:19:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 08:19:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dieses Urteil ist für Immobilienerben viel Geld wert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387341438&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 06:57:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 06:57:00
Diese Entscheidung des Bundesfinanzhofs (BFH) dürfte viele Immobilienerben freuen: Wer eine Immobilie aus dem Nachlass einer Erbengemeinschaft verkauft, muss auf den Gewinn keine Einkommensteuer zahlen (Az.: 26.09.2...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So rechnet sich die Batterie für die Solaranlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387341109&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 06:18:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 06:18:00
Photovoltaikanlagen erfreuen sich großer Beliebtheit. Wer den selbst erzeugten Strom unabhängig von der Tageszeit nutzen möchte, muss ihn speichern.
Die Nachfrage nach Akkus, die das ermöglichen, wächst Jahr für Jah...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich eine Hütte im Skigebiet noch lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387338880&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 11:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 11:45:00
Die Schneedecke auf Europas Pisten ist in dieser Saison dicker als in den vergangenen Jahren. In der Tendenz nimmt die Schneesicherheit seit einiger Zeit allerdings ab, vor allem in niedriger gelegenen Stationen. De...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Tagesgeld-Sparer bei einigen Banken leer ausgehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2387329063&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-23 10:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-23 10:40:00
Auch anderthalb Jahre nach der ersten Zinsanhebung der Europäischen Zentralbank (EZB) gibt es bei einigen Banken immer noch nichts aufs Tagesgeld. Ende 2023 zahlten zehn Prozent der Genossenschaftsbanken keine Zinse...</description>
<pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>