<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Zurich darf Vertragsbestand nicht an Viridium abgeben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388798335&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 31.1.2024
jsc Frankfurt
– Die Finanzaufsicht BaFin hat der Abwicklungsplattform Viridium offenbar untersagt, ein milliardenschweres Paket an Lebensversicherungsverträgen von der Zurich zu erwerben. Die Transaktion, die nach der Ankündigung von Juni 2022 rund 720.000 Verträge umfasst ...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Sewing zeigt Kante gegen die AfD</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388798334&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 31.1.2024
fed Berlin
– Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing macht sich Sorgen um das Vertrauen in den Standort Deutschland. Internationale Anleger hinterfragten, ob sie langfristig auf demokratische Werte und Strukturen vertrauen könnten, sagte er auf dem Hauptstadtempfang des Institu...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Norwegens Staatsfonds erzielt Rekordgewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388795428&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Oslo. Hohe Renditen aus dem Technologiesektor haben dem norwegischen Staatsfonds (Norges Bank Investment Management) einen Rekordgewinn beschert. Im Gesamtjahr 2023 stiegen die Gewinne auf 2,22 Billionen norwegische Kronen, umgerechnet 196 Milliarden Euro, wie der weltgrößte staatliche Vermögensfond...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388795430&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaufen oder mieten? Eine Entscheidungshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388795431&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Eigentum erwerben statt Miete zahlen: Davon dürften viele träumen, wenn Plattformen wie Immobilienscout von Mietsteigerungen berichten. Daten zu sinkenden Kaufpreisen und bereits vorhandenes Eigenkapital befeuern die Sehnsucht.
Was lohnt sich also mehr – mieten oder kaufen? Um die Frage zu beantwort...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geplanter Deal findet nicht statt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388795432&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Frankfurt. Der Verkauf von gut 700.000 Lebensversicherungspolicen von Zurich Deutschland an die Abwicklungsgesellschaft Viridium ist gescheitert. Die Übernahme könne „im Hinblick auf unsere derzeitige Eigentümerstruktur nicht wie geplant durchgeführt werden“, gab Viridium am Dienstag bekannt. Bereit...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage Späte Genugtuung für Telekom-Aktionäre</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388795433&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Mit knapp über 23 Euro kostet eine Aktie der Deutschen Telekom so viel wie zuletzt vor 22 Jahren. Stetig steigende Konzerngewinne und ein vorschnell als „Milliardengrab“ bezeichneter Großdeal in den USA brachten mit langer Verzögerung Schub für den Kurs.
Bis zum Allzeithoch von 104 Euro aus dem Jahr...</description>
<pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ich bin 29 Jahre alt und habe 6 Immobilien gekauft: Das sind meine 5 Tipps, wie auch ihr das schaffen könnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388759607&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Alberta Lehmann setzt neben ihrem ETF-Depot für die Altersvorsorge auf Immobilien. Innerhalb von 1,5 Jahren hat sie sechs Immobilien gekauft - und das mit 29 Jahren. Beim Kauf legt Lehmann Wert auf gute Vermietbarkeit und zentrale Lage, konzentriert sich hauptsächlich auf kleinere Wohnungen und ziel...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wegen Cinven: BaFin stoppt Mega-Deal zwischen Viridium und Zurich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388816748&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Der Verkauf eines 700.000 Verträge umfassenden Lebensversicherungs-Portfolios mit Deckungsrückstellung von rd. 20 Mrd. Euro der Zurich Deutschland an die Viridium Gruppe ist gescheitert. Die wohl eine halbe Mrd. Euro umfassende Akquisition "kann im Hinblick auf unsere derzeitige Eigentümerstruktur n...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn ein Riese fällt: Sorgt der chinesische Immobilienkonzern Evergrande für Schockwellen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388777378&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Sie können den Podcast ganz einfach bei Apple Podcasts, Spotify oder Deezer abonnieren und verpassen so keine neue Folge. Natürlich sind wir auch in anderen Podcast-Apps verfügbar, suchen Sie dort einfach nach „F.A.Z. Podcast Finanzen & Immobilien“. Ebenfalls finden Sie uns in der FAZ.NET-App. Alle ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Chef warnt vor der AfD – und vor Trump</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388768495&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Deutsche-Bank-Chef Christian Sewing sorgt sich vor einem Rechtsruck bei den Landtagswahlen im Herbst in Sachsen, Thüringen und Brandenburg. Die Prognosen für die AfD seien dort dramatisch. „Dort geht es längst nicht mehr nur um parlamentarische Störmanöver“, sagte Sewing am Montagabend laut Redetext...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Lohnt es sich, ein Haus in Schweden zu kaufen?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388774452&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 13:59:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 13:59:00
Ein Sommerhaus für 25.000 Euro – in Schweden kann der Wunsch nach einer preisgünstigen Ferienimmobilie Wirklichkeit werden. Seit die Hypothekenzinsen im vergangenen Jahr einen Höchststand erreicht haben, ist das Int...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signa-Insolvenzverwalter erkennt bislang kaum Forderungen an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388774451&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 13:45:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 13:45:00
Gläubiger der insolventen Signa Holding des österreichischen Immobilienunternehmers René Benko haben bisher Forderungen von insgesamt 8,6 Milliarden Euro angemeldet. Wie Insolvenzverwalter Christof Stapf am Montag m...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum eine Online-Immobilienbewertung nur eine grobe Preiseinschätzung liefert</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388769338&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 12:14:20 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 12:14:20
Am Markt für Wohnimmobilien kriselt es. Insbesondere die Preise für gebrauchte Häuser und Wohnungen stehen in einigen Regionen unter Druck. Für Eigentümer, die verkaufen wollen, ist das keine einfache Situation. Sie...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kaufen oder mieten? Eine Entscheidungshilfe</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388768195&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 12:44:45 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 12:44:45
Eigentum erwerben statt Miete zahlen: Davon dürften viele träumen, wenn Plattformen wie Immobilienscout von Mietsteigerungen berichten. Daten zu sinkenden Kaufpreisen und bereits vorhandenes Eigenkapital befeuern di...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was mehr Eigenkapital für die Baufinanzierung bedeutet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388766002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 11:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 11:40:00
Wer in Bayern eine Immobilie bauen oder kaufen will, bringt im Bundesvergleich das meiste Eigenkapital mit. Das zeigt eine Auswertung des Vergleichsportals Check24, die dem Handelsblatt exklusiv vorliegt.
Doch die B...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>So kann es für die Deutsche Bank wieder aufwärtsgehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388764172&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 11:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 11:30:00
Wenn Vorstandschef Christian Sewing am kommenden Donnerstag die Jahreszahlen der Deutschen Bank präsentiert, muss er sich auf kritische Fragen einstellen. Bei wichtigen Kennzahlen schneidet das Institut nämlich deut...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Förderprogramme sind wieder angelaufen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388760773&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 10:09:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 10:09:00
Verbraucher und Unternehmen können wieder Fördermittel des Bundes für verschiedene Klimaschutzmaßnahmen beantragen, etwa für Energieberatungen, serielle Sanierungen oder den Umbau von Wärmenetzen. Im Dezember 2023 h...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weltgrößter Staatsfonds aus Norwegen verbucht Rekordgewinn</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388756002&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 09:35:26 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 09:35:26
Hohe Renditen aus dem Technologiesektor haben dem norwegischen Staatsfonds einen Rekordgewinn beschert. Im Gesamtjahr 2023 stiegen die Gewinne auf 2,22 Billionen norwegische Kronen, umgerechnet 196 Milliarden Euro. ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BGH-Urteil zu Kostenverteilung kommt im März</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388754914&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 08:15:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 08:15:00
Der Bundesgerichtshof (BGH) urteilt am 22. März (9.00 Uhr) über die Kostenverteilung bei Erhaltungsmaßnahmen in Wohnungseigentümer-Gemeinschaften. Das teilte das höchste deutsche Zivilgericht am Freitag nach der mün...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund setzt Zinsbindung bei KfW-Förderung auf 20 Jahre hoch</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388752481&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 07:40:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 07:40:00
Wer Wohneigentum kauft, soll künftig von besseren Konditionen profitieren können: Das Förderprogramm „Wohneigentum für Familien“ der staatlichen Kreditanstalt für Wiederaufbau (KfW) bietet künftig eine doppelt so la...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Dividenden-Aktien unterschätzt werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388747218&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 06:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 06:28:00
Wer die Dividende mindestens 25 Jahre in Folge erhöht, ist ein „Dividendenaristokrat“. Im Dax gab es davon einen: Fresenius. Doch der Gesundheitskonzern hat inzwischen seine Dividende gestrichen. Aristokraten mit de...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das bedeutet der jüngste EZB-Entscheid für Immobilien-Käufer </title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388743138&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 05:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 05:30:00
Die Bauzinsen haben in den vergangenen Monaten eine auffällige Wende vollzogen. Sah es noch Ende Oktober so aus, als würden bald eher die fünf Prozent als die drei Prozent erreicht werden, ist mittlerweile eine deut...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienkrise in China belastet – Nikkei folgt Wall Street ins Plus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2388736418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-01-30 03:50:26 letzte Aktualisierung: 2024-01-30 03:50:26
Nach einer kurzen Aufholjagd sind die Märkte in China am Dienstag wieder auf Talfahrt gegangen. Belastet von der gerichtlich angeordneten Auflösung des Immobilienriesen China Evergrande gab die Börse in Shanghai um ...</description>
<pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>