<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Kritik an früher EZB-Festlegung</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413444584&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.6.2024
mpi Frankfurt
Kaum ein Wort betont EZB-Präsidentin Christine Lagarde so oft wie „Datenabhängigkeit“. Die Europäische Zentralbank (EZB) entscheide von Sitzung zu Sitzung anhand der vorliegenden Daten, welches Zinsniveau angemessen ist für die Eurozone. Jörg Krämer, Chefvolksw...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Dax präsentiert sich leichter</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413444594&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.6.2024
wrü Frankfurt
Am Tag nach der ersten Zinssenkung der Europäischen Zentralbank (EZB) seit fünf Jahren haben sich die europäischen Aktienmärkte leichter präsentiert. Der Dax fiel nach der Veröffentlichung von robusten US-Arbeitsmarktdaten auf ein Tagestief bei 18.425 Punkten u...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin attestiert Grenke Mängel im Risikomanagement</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413444597&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 8.6.2024
spe Stuttgart
– Die Grenke AG in Baden-Baden hat einen blauen Brief der BaFin erhalten. Darin ordnet die Finanzaufsicht den Leasingspezialisten an, seine Geschäftsorganisation ordnungsgemäß sicherzustellen, wie die deutsche Finanzaufsicht am Freitag mitteilte. Eine Sonderprü...</description>
<pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Früher Ärztin, heute Immobilien-Investorin: Ich lebe von meinem passiven Einkommen von 95.000 Euro im Jahr</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413422445&listName=storedesearch</link>
<author>BUSINESS INSIDER PLUS</author>
<description>Lara Sauber (37) hat es ohne Eigenkapital in wenigen Monaten geschafft, ein passives Einkommen in Höhe von 95.000 Euro im Jahr aufzubauen. Sie gibt außerdem Einblicke in eine Vermietungsstrategie, mit der sie ihre erste eigene Immobilie für 1650 statt für ursprünglich 320 Euro vermietete. Wie? Das e...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Leipziger Immobilienmarkt zeigt sich erstaunlich robust</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413424763&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 15:14:01 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 15:14:01
Jahrelang kannten die Preise für Immobilien in Leipzig nur eine Richtung: nach oben. Doch stark gestiegene Zinsen, hohe Preise für Baumaterialien und die Wirtschaftsflaute hinterließen auch in der Messestadt Spuren....</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wo sich der Immobilienkauf jetzt wieder lohnt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413418686&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 13:30:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 13:30:00
Der Notarvertrag ist unterschrieben, die Schlüsselübergabe erfolgt bereits in den kommenden Wochen. Bea und Julius Graubner haben eine der wichtigsten finanziellen Entscheidungen in ihrem Leben getroffen: Das Ehepaa...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wende in der Baufinanzierung: Neugeschäft legt deutlich zu</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413410581&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 11:19:39 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 11:19:39
Das Geschäft mit der Baufinanzierung hat sich im April deutlich belebt. Die deutschen Banken haben private Immobilienkredite in Höhe von 16,8 Milliarden Euro vergeben. Das ermittelte das Analysehaus Barkow Consultin...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Künstliche Intelligenz bei der Geldanlage: Wie gut sind ChatGPT und Co. als Vermögensverwalter?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413404737&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 09:56:10 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 10:24:46

Dass Künstliche Intelligenz hervorragend Texte, Bilder und sogar Musik und Videos erzeugen kann, haben die meisten Nutzer mittlerweile kennengelernt. Doch immer mehr Menschen konsultieren KI auch in Fragen der Geld...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Hier zahlt sich ein Immobilienkauf für Anleger besonders aus</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413399861&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 08:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 08:00:00
Gerald Hörhan hat aus dem Immobilienkauf eine Profession gemacht. Der Investor nennt nach eigenen Angaben mehr als 200 vermietete Objekte sein Eigen und lebt von den Mieteinnahmen – sowie von Seminaren und Büchern, ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie Eigentümer die Suche nach einer Hausverwaltung angehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413399855&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 07:20:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 07:20:00
In Mehrfamilienhäusern mit mehreren Wohnungseigentümern gibt es vieles zu regeln: Buchhaltung, Reparaturen koordinieren, Eigentümerversammlungen organisieren und Konflikte unter den Parteien im Haus schlichten sind ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welche Uhren für Sammler mit mittlerem Budget interessant sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413392889&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 05:25:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 06:48:55
Am Mittwoch hat Hollywoodschauspieler Sylvester Stallone elf Uhren aus seiner Sammlung beim Auktionshaus Sotheby's in New York versteigern lassen – und dabei rund 6,7 Millionen US-Dollar erlöst.
Für das größte Aufse...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese Punkte sollten Immobilienkäufer jetzt beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413388290&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:08:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:08:00
- Unter Fachleuten wächst die Zuversicht, dass der Immobilienmarkt das Schlimmste hinter sich haben könnte.
- Zu einer wirklichen Trendwende mit nennenswert anziehenden Preisen am Immobilienmarkt wird es wohl erst 2...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann die Kühlfunktion eine Alternative zur Klimaanlage sein kann</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413388289&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:10:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:10:00
- Richtig geplant und ausgelegt, können wasserführende Wärmepumpen mit Kühlfunktion eine Alternative zur klassischen Klimaanlage darstellen.
- Die Betriebskosten sind bei passiver Kühlung mit einer Erd- und Grundwas...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesregierung will Wohngemeinnützigkeit wieder einführen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380471&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:00:00
Die Bundesregierung hat sich an diesem Mittwoch darauf verständigt, eine neue Wohngemeinnützigkeit einzuführen. Das bedeutet: Wer langfristig bezahlbare Wohnungen bereitstellt, soll durch umfassende Steuererleichter...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Grün und günstig – wie Low-Tech-Gebäude Kosten sparen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380470&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:06:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:06:00
Bauen in Deutschland ist teuer. Seit dem Jahr 2000 haben sich die Kosten für den Bau eines Quadratmeter Wohnraums mehr als verdoppelt. Das liegt nicht nur an den gestiegenen Preisen für Handwerker und Baumaterialien...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Pflichtversicherung gegen Elementarschäden ist umstritten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380469&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:00:00
Das Hochwasser in Süddeutschland zieht sich langsam zurück – und die enormen Schäden, die es verursacht hat, zeigen sich immer deutlicher. Das verstärkt die Diskussion über eine Pflichtversicherung für Elementarschä...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienwirtschaft muss sich besser auf den Klimawandel vorbereiten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380468&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:04:00
Geflutete Gebäude und gesperrte Straßen – Süddeutschland leidet in dieser Woche unter einer Hochwasserkatastrophe. Wissenschaftler prognostizieren, dass es in Zukunft mehr Extremwetterereignisse geben wird. Dagegen ...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bauabfälle für Großteil des Müllaufkommens verantwortlich</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380466&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 04:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 04:00:00
216,2 Millionen Tonnen Bau- und Abbruchabfälle wurden 2022 hierzulande entsorgt. Das sind knapp sechs Millionen Tonnen und 2,6 Prozent weniger als im Jahr zuvor, meldete das Statistische Bundesamt (Destatis) zum Tag...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie korrekt kann ein Pullover sein?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2413380461&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-07 02:00:00 letzte Aktualisierung: 2024-06-07 02:00:00
Nichts an dieser Coca-Cola ist ungewöhnlich. Ungewöhnlich ist bloß, dass sie an diesem Ort ausgeschenkt wird. Eine Nebenstraße im Berliner Stadtteil Kreuzberg, die Räume eines Modelabels, das nicht nur seine Pullove...</description>
<pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>