<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Deutsche-Bank-Analyst treibt Immobilienaktien an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417432012&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 28.6.2024
wrü Frankfurt
Eine Hochstufung von Immobilienaktien durch den renommierten Analysten Thomas Rothäusler von der Deutschen Bank hat diese Titel nach oben getrieben. Der Analyst stellt ein verbessertes Sentiment für den Sektor fest, der von der Zinssenkung durch die EZB profit...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Auch private Reisen boomen“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427779&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Bisher sehen wir dafür keine Anzeichen, denn es gibt klare, strukturelle Unterschiede zwischen den Büromärkten in den USA und in Europa. Die Kombination aus Homeoffice, einem drastischen und schnellen Zinsanstieg sowie schon davor vorhandenen Überkapazitäten war hauptsächlich für die Herausforderung...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Werkswohnung kommt zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427776&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Wohnungsnot einerseits, Fachkräftemangel andererseits: Wer wegen eines Arbeitsplatzes in eine neue Stadt kommt, braucht auch eine Wohnung – und das ist häufig schwierig. Um Mitarbeiter anzulocken, bieten manche Arbeitgeber gleich eine passende Unterkunft an. So macht es das Klinikum Stuttgart. „Die ...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mangelhaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427774&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Von diesem und jenem Mangel ist öfters zu hören. Viele Stadtbewohner sprechen davon, wenn sie sich im Großstadtdschungel auf der Suche nach einer neuen, größeren Wohnung machen und nur selten Angebote bezahlbar finden. Gerade in den urbanen Gegenden trifft jener Mangel an Wohnraum auch auf den Mange...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Mieter zahlt für den Tatortreiniger</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427788&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Der Vermieter kann vom Mieter die Kosten für die Beauftragung eines teuren Spezialunternehmens zur Reinigung eines Tatorts nach einem Suizid oder Unfall verlangen. Ein unter Betreuung stehender Mieter verursachte durch starkes Bluten starke Blutspuren im Treppenhaus und im Eingangsbereich des Mietsh...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die Umwandlung in eine Privatklinik hat Hürden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427785&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ohne ausreichende Auskunft über ein Bauvorhaben und dessen Auswirkungen auf die übrigen Wohnungseigentümer und das Gemeinschaftseigentum ist die Wohnungseigentümergemeinschaft nicht verpflichtet, der Umnutzung einer Wohneinheit in eine Privatklinik zuzustimmen. Ein Wohnungseigentümer plante, seine d...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ab in den Osten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427781&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Mehr als 30 Jahre sind Ost-und Westdeutschland nun vereint, doch noch immer ist die wirtschaftliche Spaltung ein großes Thema, nicht nur im Nachgang und der Analyse von Wahlen. Im Westen sind Produktivität und Einkommen deutlich höher, und es gibt dort trotz gewisser Konvergenz eine geringere Arbeit...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weniger Kreditkartenzahlungen durch digitalen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417427838&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>ham.
Frankfurt. Nach einer aktuellen repräsentativen Forsa-Umfrage haben 59 Prozent der Bundesbürger noch nie vom digitalen Euro gehört. Dabei soll dieser gesetzliches Zahlungsmittel werden – realistischerweise ab 2028, wie es von der Bundesbank heißt. Das heißt, dass von wenigen Ausnahmen abgesehen...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank schöpfte Verdacht bei Wirecard</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417451481&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>München. Die Commerzbank hat im Betrugsskandal um den 2020 kollabierten Wirecard-Konzern schon ab 2018 Verdacht geschöpft. Dennoch erlitt das teilverstaatlichte Institut einen Schaden in mutmaßlich dreistelliger Millionenhöhe, weil die Bankspitze keinen Weg zu einem sofortigen Ende der Geschäftsbezi...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>In Athen entsteht Europas größte Smart City</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417451484&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die beiden größten Baukräne Griechenlands stehen im Athener Küstenvorort Ellinikon. 105 Meter ragen ihre Ausleger in den Himmel. Fast doppelt so hoch soll der Wolkenkratzer werden, der hier an der Küste der attischen Riviera entsteht. Mit 204 Metern wird der Riviera Tower das höchste Gebäude des Lan...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Rentner schätzen Österreich – aber wie lange noch?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417451497&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer von der vielbefahrenen Straße, auf der Autos und drei Straßenbahnlinien verkehren, durch das Eingangstor tritt, der erreicht nach ein paar Schritten einen ruhigen, grünen Innenhof. Bäume stehen hier, es ist ein Idyll mitten in der Wiener Innenstadt. Aus ihrer Wohnung kann Karin Bergmann, ehemali...</description>
<pubDate>Fri, 28 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Nord/LB - Wie riskant ist Frischholz' Wachstumskurs wirklich?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417460600&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Argwöhnisch wird von den Sparkassen seit geraumer Zeit der Wachstumskurs von Nord/LB-Chef Jörg Frischholz beäugt. Keinesfalls wollen die Sparkassen der Nord/LB noch einmal mit einem Milliarden-Rettungspaket wie bei dem Beinahe-Kollaps auf dem Höhepunkt der Schiffskrise beispringen müssen.

Deshalb b...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Banken vor Herausforderungen : Weniger Kartenzahlungen durch digitalen Euro</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417438987&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach einer aktuellen repräsentativen Forsa-Umfrage haben 59 Prozent der Bundesbürger noch nie vom digitalen Euro gehört. Dabei soll dieser gesetzliches Zahlungsmittel werden – realistischerweise ab 2028, wie es von der Bundesbank heißt. Das bedeutet, dass von wenigen Ausnahmen abgesehen Einzelhandel...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank schöpfte bei Wirecard früh Verdacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417411827&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Im Wirecard-Skandal meldete die Commerzbank Finanzermittlern und Aufsicht über ein Jahr vor dem Kollaps des Konzerns den konkreten Verdacht krimineller Machenschaften. Doch kam keine Rückmeldung der Ermittler, wie eine Betrugsspezialistin der Bank am Donnerstag als Zeugin im Münchner Wirecard-Prozes...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Commerzbank schöpfte bei Wirecard Verdacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417398152&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die Commerzbank schöpfte im Wirecard-Betrugsskandal nach eigener Darstellung vergleichsweise früh Verdacht. Das Institut erlitt am Ende dennoch einen Schaden in mutmaßlich dreistelliger Millionenhöhe, weil die Bankspitze keinen Weg zur sofortigen Beendigung der Geschäftsbeziehung fand.
Nach Angaben ...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Kurzflüge bis Klimafonds: «Schwachpunkte» bei Nachhaltigkeit</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417394388&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Wenn es um alles oder nichts geht, ist es mit der Nachhaltigkeit nicht mehr weit her. Zu ihren K.o.-Spielen bei der Fußball-EM reisen viele Teams mit dem Flugzeug, auch die deutsche Nationalmannschaft für das Achtelfinale am Samstag gegen Dänemark in Dortmund.
Die DFB-Auswahl hat es aus ihrem Teamqu...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immo-Fonds bricht ein – höchster Verlust seit Finanzkrise</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2417422515&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-06-27 17:32:41 letzte Aktualisierung: 2024-06-27 17:32:41
Für die Anleger ist es ein Schock: Das genossenschaftliche Fondshaus Union Investment hat den milliardenschweren offenen Immobilienfonds Uni:Immo ZBI Wohnen um 17 Prozent abwerten müssen. Das bestätigte ein Sprecher...</description>
<pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>