<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Bonus-Bremse ja, aber ...</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409404991&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Kritik an den hohen Boni der Deutsch-Banker gibt es gefühlt schon so lang, wie die Bank selbst. Auch anlässlich der heutigen Hauptversammlung protestierten einige Aktivisten von Finanzwende gegenüber der Bank für eine Bonus-Bremse. Die Bank lieferte genug Anlässe für eine Debatte darüber, ob und in ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienaktien sind zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409404994&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>E rst kamen mit der jahrelangen Niedrig- bzw. Nullzinsphase viele goldene Jahre. Dann, als die Zinsen wieder überraschend kräftig angestiegen sind, waren Immobilienaktien der Absteiger am Aktienmarkt. Denn diese Titel wurden gleich doppelt in die Zange genommen: Zu den massiv gestiegenen Zinsen kame...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schelte für Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409405002&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die gravierenden Probleme bei der Postbank-Integration haben auf der Hauptversammlung bei Aktionären die Frage aufgeworfen, ob die Deutsche Bank M&A kann. Auch an anderer Stelle hat die Bank mühsam zurückgewonnenes Vertrauen wieder verspielt.
Börsen-Zeitung, 17.5.2024
Keine Hauptversammlung der Deut...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>BayernLB liegt auf Kurs zum Jahresziel</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409405006&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Die Bayerische Landesbank ist mit einem leicht gestiegenen Ergebnis ins Jahr gestartet. In allen Segmenten werde solides Geld verdient, sagt Finanzchef Markus Wiegelmann. An der Spitze liegt weiterhin die Direktbank DKB. Nach dem Ertragsrekord 2023 peilt der Konzern einen Gewinn auf weiterhin hohem ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>„Meilensteine werden später erreicht“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399614&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ich frage mich, was als Nächstes passiert. Auf dem ganzen Globus haben wir Preisanpassungen gesehen, aber wir nähern uns dem Ende dieser Phase. Für die Vereinigten Staaten sehen wir den 30. Juni als das Ende des Wertverfalls. Danach sollten wir wieder höhere Immobilienbewertungen und mehr Transaktio...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wenn Städte ihre Seele suchen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399613&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Abriss, Rückbau, Umbau, Neubau – so sieht das Treiben in einer Stadt wie Frankfurt aus, die bis auf wenige Ausnahmejahre stetiges Wachstum verzeichnet und sich wandelnden Bedürfnissen und Umständen anpassen muss. An den Rändern und in den Ritzen dieses Treibens ist Spielraum für Gestaltung. Und die ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Stiften gehen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399612&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die Kapitalanlage in Immobilien hat es gerade schwer. Die gestiegenen Zinsen und hohe Baukosten steigern selten die Rendite. Zu hören ist von Abflüssen aus Immobilienfonds und eingestellten Neubauplänen. Einige Unternehmen gehen in die Insolvenz. Der größte Fall ist der Absturz der Signa-Gruppe des ...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>| Rechteck |</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399616&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Ein Handwerker muss nicht erkennen, dass ein Verwalter nicht berechtigt ist, Bauverträge über Dachsanierungsarbeiten im Namen der Wohnungseigentümergemeinschaft (WEG) abzuschließen. Ein Verwalter hatte ohne ausreichende Vollmacht und ohne Beschluss der Eigentümergemeinschaft einen Bauvertrag über um...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das Stiftungsgeld ist abgeschrieben</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399615&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>Die RAG-Stiftung steht am Pranger. Sie hat viel Geld in den Signa-Konzern des österreichischen Unternehmers René Benko investiert. Doch davon ist nach der Insolvenz mehrerer Immobiliengesellschaften der Gruppe wenig übrig: Eine dreistellige Millionensumme hat die Stiftung abgeschrieben. Das macht ei...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Jetzt müssen sie nachhaltig pflegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409399644&listName=storedesearch</link>
<author>Frankfurter Allgemeine Zeitung</author>
<description>So ein Beispiel eignet sich gut für den Jahresbericht einer Bank.
Der Pflegedienstleister Kessler-Handorn aus Kaiserslautern will mit Nachdruck das werden, was alle Sozialeinrichtungen künftig sein sollen: nachhaltiger. Die Triodos-Bank finanziert das Vorhaben und hat es den Lesern seines jüngsten B...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Eine Sanierung in 22 Tagen – wird dieses Projekt zum Vorbild?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409414520&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Ein „Sanierungssprint“ hat es möglich gemacht: Innerhalb einer Kernphase von 22 Arbeitstagen wurde im vergangenen Jahr die Doppelhaushälfte auf einer Pilotbaustelle in Hamburg saniert. Das Handelsblatt hatte über die Sanierung des stark renovierungsbedürftigen Hauses von Familie Deneke in Hamburg-Du...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Was auf dem Balkon und im Garten erlaubt ist – und was nicht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409414544&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Die wärmeren Temperaturen locken viele Menschen wieder auf die Balkone und in ihre Gärten. Dort feiern sie und pflanzen, treiben Sport oder sitzen fröhlich beisammen. Doch wenn sich das Leben nach draußen verlagert, wird auch öffentlich, was sonst nur hinter Wänden passiert: Gerüche, Geräusche und a...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Ölheizungen gerade so begehrt sind</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409414545&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Angesichts politischer Bemühungen um klimafreundlichere Technik wirkt die Zahl überraschend: 27.500 Hausbesitzer in Deutschland haben sich im ersten Quartal für den Einbau einer neuen Ölheizung entschieden. Das sind 27 Prozent mehr als im Vorjahreszeitraum. Während der Gesamtabsatz neuer Heizsysteme...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Geldanlage</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409414546&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description></description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die fünf Favoriten der Hedgefonds</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409414560&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Wer als Aktienanleger rechtzeitig beim Chiphersteller Nvidia und dem Rechenzentrumsausrüster Vertiv eingestiegen ist, hat binnen eines Jahres Renditen von mehreren Hundert Prozent erzielt. Nun sind diese Aktien allerdings teuer –und für die Unternehmen wird es immer schwieriger, die hohen Erwartunge...</description>
<pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Signal Iduna - Bessere Nerven als die Deutsche Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409433040&listName=storedesearch</link>
<author>Der Platow Brief</author>
<description>Auf den letzten Metern hat Signal Iduna nach unseren Exklusiv-Informationen das für 2023 gesetzte Gewinnziel von mindestens 750 Mio. Euro doch noch übertroffen (Bilanz-PK am 4.6.). Danach landete der sog. rechnungsmäßige Überschuss bei über 800 Mio. Euro.

Noch am Jahresende sah es so aus, als ob de...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Aktionärsschelte für Deutsche-Bank-Manager</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409372899&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das Postbank-Durcheinander hat der Deutschen-Bank-Führung viel Kritik von Aktionärsseite eingebracht. «Die Probleme bei der IT-Migration der Postbank sind eine Blamage. Eine Bank darf ihre Kunden nicht so im Regen stehen lassen, wie das bei der Postbank geschehen ist», sagte Fondsmanagerin Alexandra...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Online-Tochter DKB verhilft BayernLB zu guter Quartalsbilanz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409366701&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Die BayernLB ist trotz schwacher Konjunktur gut ins Jahr gestartet. Im ersten Quartal erzielte die Landesbank ein Vorsteuerergebnis von 450 Millionen Euro, drei Millionen mehr als ein Jahr zuvor. Der Nettogewinn fiel mit 346 Millionen Euro beziehungsweise einem Plus von fünf Millionen ebenfalls ein ...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie viel Dividende bringt die Aktie der Deutschen Bank 2024?</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409383672&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 12:43:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 12:53:38
Wann ist die Deutsche-Bank-Hauptversammlung 2024?
Die Hauptversammlung der Deutschen Bank findet am 16. Mai 2024 statt.
Wie hoch ist die Dividende der Deutschen Bank 2024?
Für das Geschäftsjahr 2023 will der Vorstan...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>US-Wohnbaugeschäft berappelt sich im April</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409383671&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 13:06:05 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 13:06:05
Das Wohnungsbaugeschäft in den Vereinigten Staaten hat im April angezogen. Die Zahl der neu begonnenen Projekte stieg hochgerechnet auf das Jahr um 5,7 Prozent auf 1,360 Millionen Einheiten, wie das US-Handelsminist...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Baubranche zwischen Krise am Wohnungsmarkt und Rückenwind durch Energiewende</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409374028&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 11:04:31 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 11:04:31
Die deutsche Baubranche blickt mit gemischten Gefühlen auf das Jahr 2024. Während viele Betriebe unter dem Einbruch am Wohnungsmarkt leiden, profitieren andere Unternehmen – etwa in der Gebäudetechnik – von der Ener...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wie man ein Haus in 22 Tagen saniert und dabei noch Geld spart</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409372753&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 10:14:46 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 10:14:46
Ein „Sanierungssprint“ hat es möglich gemacht: Innerhalb einer Kernphase von 22 Arbeitstagen wurde im vergangenen Jahr die Doppelhaushälfte auf einer Pilotbaustelle in Hamburg saniert.
Das Handelsblatt hatte über di...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Heizkosten von Miethaushalten 2023 im Schnitt deutlich gestiegen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409367671&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 08:39:19 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 08:39:19
Die Heizkosten von Miethaushalten in Deutschland sind 2023 laut einer Berechnung des Immobiliendienstleisters Ista teilweise deutlich gestiegen. Die Kosten je Kilowattstunde stiegen im Vergleich zu 2022 im Schnitt b...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warum Soravia mit dem „Sylter Hof“ in die Krise geriet</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409366494&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 14:23:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 14:23:00
Kurz vor Weihnachten 2021 entschied sich der österreichische Baukonzern Soravia für einen folgenreichen Deal. Für 119 Millionen Euro kaufte der Konzern den „Sylter Hof“ an der Kurfürstenstraße in Berlin. Soravia hat...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Drei deutsche Aktien gehören zu den Top-Picks der Bank</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2409366008&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-05-16 14:22:00 letzte Aktualisierung: 2024-05-16 14:22:00
Seit bald 18 Jahren pflegen die Analysten der UBS eine Liste mit ihren Top-Picks. Das sind die Aktien aus dem Bereich der kleinen und mittelgroßen Unternehmen, bei denen die Experten der Schweizer Großbank das meist...</description>
<pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>