<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>Auf einen Blick</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401198123&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Innenpolitik
Berliner SPD-Vorsitzkandidat Hikel
"Wirkliche Umverteilung nach unten"
Der Berliner SPD-Vorsitzkandidat und Neuköllner Bezirksbürgermeister Martin Hikel hat seine Kritik an der "Umsonst-Stadt" Berlin bekräftigt. "In den letzten Jahren haben wir Geld mit der Gießkanne verteilt, ohne dass...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warten auf den perfekten Moment</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401198143&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Michael Fabricius
Wer zurzeit in ländlichen Gegenden versucht, ein Eigenheim zu verkaufen, bekommt die allgemeine Immobilienflaute deutlich zu spüren: Meldet sich tatsächlich ein Kaufinteressent, dann wird zunächst um den Preis verhandelt, dann gibt es vage Zusagen, und am Ende lässt sich keiner meh...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Mit diesen Münzen profitieren Sie von der Gold-Rekordserie</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401190254&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt</author>
<description>Der März war ein guter Monat für Gold-Anleger: Das Edelmetall hat in diesem Zeitraum mehrere neue Bestmarken erreicht. Am Mittwoch stieg der Goldpreis auf bis zu 2288 US-Dollar – ein erneuter Rekord. Manche Experten halten bis Ende des Jahres weitere Bestmarken für möglich. Wer vom steigenden Goldpr...</description>
<pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Britische Aktien punkten mit hoher Dividendenrendite</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401161433&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-03 12:38:56 letzte Aktualisierung: 2024-04-03 12:38:56
Darauf musste die Londoner City lange warten: Erstmals seit mehr als einem Jahr ist der FTSE 100 am Dienstag über die Marke von 8000 Punkten gestiegen. Der britische Leitindex notierte bei bis zu 8016 Zählern und da...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Darum können Micro-Apartments als Investment gefährlich sein</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401141418&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-03 04:37:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-03 04:37:00
Die Lage am Wohnungsmarkt ist so gut wie lange nicht mehr – zumindest für Vermieter. Zu diesem Ergebnis kamen kürzlich die Analysten der Beratungsgesellschaft Lübke Kelber. Die Kaufpreise sind in den vergangenen bei...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wieso nun der perfekte Zeitpunkt zum Hauskauf ist – und wie er Familien gelingt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401138877&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-03 13:48:00 letzte Aktualisierung: 2024-04-03 13:48:00
Endlich frei, unabhängig, für sich sein und vielleicht auch einfach nur genug Platz für die Lilien und Ranunkeln im Garten: Das alles und noch viel mehr verspricht ein Eigenheim den Deutschen – meist bleibt es bei d...</description>
<pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
<item>
<title>Die besten deutschen Städte für Immobilien-Käufer – und wo das Risiko am höchsten ist</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2401124805&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-04-02 23:51:32 letzte Aktualisierung: 2024-04-02 23:51:32
Wer heute eine Immobilie kauft, kann nicht mehr sicher davon ausgehen, dass der Wert des Objekts in den kommenden Jahren erhalten bleibt oder gar steigt. Wie attraktiv eine Immobilie als Geldanlage ist, hängt von vi...</description>
<pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0200</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>