<rss version="2.0">
<channel>
<title>PMG</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Sparkassenfinanzgruppe</description>
<item>
<title>„Gewiss“ heißt „ungewiss“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717818&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Niemand weiß, wann die Immobilienpreise ihren Tiefpunkt erreichen. Die Bundesbank bleibt mehrdeutig: Verschiedene Schätzungen zeigen demnach zwar noch immer eine Überbewertung deutscher Immobilien an, und zwar je nach Modell von 10%, 15% oder 20%. Droht nun also ein weiterer Preisrutsch? So genau wo...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Spaniens Immobilienmarkt ist Zweiklassengesellschaft</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717823&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Am Stadtrand von Madrid sind die Spuren der Immobilienblase von Beginn des Jahrhunderts noch sichtbar. In manchen Gebieten breitet sich die Natur aus auf den unbebauten Flächen im Raster der fertiggestellten Straßenzüge. Hier und da drehen sich noch die Kräne, aber es ist spürbar leiser geworden in ...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bundesbank warnt vor weiterem Preisrückgang bei Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717832&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.2.2024
jsc Frankfurt
– Der Preisrutsch am Immobilienmarkt ist nach Einschätzung der Bundesbank fortgeschritten, aber noch nicht abgeschlossen. Noch immer sind Wohnimmobilien in Deutschland laut Modellrechnung um etwa 10% bis 15% überbewertet, wenn das langfristige Verhältnis aus P...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>„ESG geht ohne Regulierung nicht“</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717830&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.2.2024
Mit Blick auf die gewaltigen Ausgaben im Bereich Sustainability müssen Banken ihr Selbstverständnis auf den Prüfstand stellen. Das Finanzsystem sei schon immer eine Brücke gewesen zwischen Menschen, die Vermögen besitzen, und Menschen, die Geld investieren. „Das muss wieder...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>BaFin rüffelt Société Générale in Deutschland</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717829&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.2.2024
fir Frankfurt
– Die Société Générale in Deutschland muss die Prävention von Geldwäsche und Terrorismusfinanzierung verbessern. Das hat die Finanzaufsicht dem in Frankfurt ansässigen Institut am 18. Januar auferlegt, wie die BaFin am Montag mitteilte. Hintergrund ist, dass s...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Harte Zeiten für britische Banken</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392717828&listName=storedesearch</link>
<author>Börsen-Zeitung</author>
<description>Börsen-Zeitung, 20.2.2024 Die britischen Banken haben schwierige Monate hinter sich. Viele Kunden haben ihre Sichteinlagen in höher verzinsliche Anlagen umgeschichtet. Auf dem Hypothekenmarkt tobt ein gnadenloser Preiskampf, der dazu geführt hat, dass der Zins von Immobilienkrediten mancher Institut...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Schienennetz soll besser werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392723427&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Bereits im vergangenen Juni hat das Kabinett einen Gesetzentwurf beschlossen, um Investitionen des Bundes in die Schiene vorantreiben. Nun hat sich die Ampel-Koalition auf Gesetzesänderungen geeinigt, damit das teils marode Schienennetz umfassend und schneller saniert werden kann. Das soll ein wicht...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Immobilienboom trotz Krieg</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392723451&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Tobias Kaiser
Sie sind für einen einzigen Zweck entworfen und gebaut worden: Der ist, so schnell wie möglich, Wohnraum zu schaffen. Die mehr als 3000 Wohnblöcke, die in der ukrainischen Hauptstadt Kiew nach dem Zweiten Weltkrieg entstanden und so typisch sind für das Straßenbild, sind einfach und oh...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Welkes Papier</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392723462&listName=storedesearch</link>
<author>DIE WELT</author>
<description>Hannah Bethke
Wer ein Freund des schönen Papiers ist, hat es heutzutage nicht leicht. Vorbei die Zeit, als man sich schon am schieren Durchblättern von Büchern und Zeitungen erfreuen konnte. Das hochwertige Papier der Bücher, die dichtbedruckten Seiten der Zeitungen - all das ein Bildungsgenuss in d...</description>
<pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Der Fall Adler hat fassungslos gemacht</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392715191&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das umstrittene Immobilienunternehmen Adler Group muss plötzlich ohne seinen Krisenkünstler Stefan Kristen klarkommen. Mit dem überraschenden Rücktritt des Managers nach nur zwei Jahren als Aufräumer und Verwaltungsratsvorsitzender endet eine kurze, aber beispiellose Ära, während der sich Schlag auf...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Festgeld unter 3 Prozent verzinst</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392688952&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Noch sind die Leitzinsen unverändert hoch, hiesige Banken preisen eine Zinswende allerdings schon in ihre Festgeldangebote ein. Wer sein Geld für zwei Jahre fest anlegt, erhält bei bundesweit aktiven Banken im Schnitt aktuell noch 2,99 Prozent Zinsen, teilte das Vergleichsportal Verivox in einer Aus...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Adler-Aufräumer Kirsten überraschend zurückgetreten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392671010&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Das krisengeschüttelte Immobilienunternehmen Adler Group muss einen weiteren Schlag verkraften. Denn der Verwaltungsratsvorsitzende, Stefan Kirsten, tritt mit sofortiger Wirkung zurück. Kirsten nennt in einer Pressemitteilung vom Montag gesundheitliche Gründe für diesen Schritt: „Die Entscheidung zu...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fördern & Wohnen kauft nach Mundsburg Tower mehr Immobilien</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392665220&listName=storedesearch</link>
<author>FAZ.NET</author>
<description>Nach dem Erwerb eines der drei Hamburger Mundsburg-Türme hat der städtische Betrieb Fördern & Wohnen weitere Immobilien zur Unterbringung von mehreren Hundert Flüchtlingen gekauft. Es handelt sich dabei um ein Gewerbeobjekt in Hamburg-Hamm, ein Wohnungsneubauprojekt in Jenfeld, drei Mehrfamilienhäus...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>EZB weist deutsche Einwände gegen digitalen Euro zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392699814&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 16:55:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 16:55:00
Die deutschen Banken untermauern ihre Bedenken zum digitalen Euro – doch die Europäische Zentralbank (EZB) hält dies für übertrieben. So fordern die Banken, dass Bürgerinnen und Bürger nur geringe Summen in digitale...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Warnstreik bei Postbank kann IT-Probleme weiter verzögern</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392697496&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 15:54:45 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 15:54:45
Der Tarifkonflikt bei der Postbank könnte zu Verzögerungen bei der vollständigen Lösung der IT-Probleme des Instituts führen. Denn die Gewerkschaften Verdi und DBV haben zu Warnstreiks aufgerufen – auch bei den Serv...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>One Group kann voraussichtlich 4000 Anleger nicht pünktlich auszahlen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392692385&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 14:27:20 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 14:27:20
Die Krise bei dem Immobilienfinanzierer One Group eskaliert weiter: Eine Tochter des Hamburger Investmenthauses werde in diesem Jahr fällige Zahlungen an seine Investoren voraussichtlich nicht leisten können, heißt ...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das müssen Sie bei einem Depot für Kinder beachten</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392690006&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 13:39:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 13:39:00
Geldgeschenke haben häufig keinen guten Ruf – gerade, wenn die Beschenkten Kinder sind. „Dabei ist Geld per se komplett frei von irgendwelchen Eigenschaften. Es kommt darauf an, was die schenkende Person damit verbi...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>KfW-Förderprogramm „Klimafreundlicher Neubau“ läuft wieder an</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392688122&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 13:27:14 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 15:06:50
Viele Unternehmen der Bau- und Immobilienbranche haben diese Entscheidung herbeigesehnt: Ab dem morgigen Dienstag werden die Antragsverfahren für mehrere Förderprogramme der staatlichen Förderbank KfW wieder geöffne...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Diese regionalen Förderprogramme helfen beim Hauskauf</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392688118&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 13:28:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 13:28:00
Es sind vor allem Familien mit kleinen Kindern, die bei Sara Arnold landen. Die Kundenberaterin der Sächsischen Aufbaubank (SAB) soll helfen, dass sich der Traum von der Eigentumswohnung oder dem Einfamilienhaus erf...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Fünf Tipps für die Wohnungssuche ohne Immoscout und Co.</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392682571&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 11:51:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 11:51:00
Für viele Wohnungssuchende gehört der Blick auf die bekannten Immobilienportale zur täglichen Routine. Der große Nachteil dieser Strategie ist aber, dass sich viele Interessenten genauso verhalten. Die Konkurrenz is...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Ampel-Koalition einigt sich auf Onlinezugangsgesetz 2.0</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392674663&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 09:13:41 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 09:13:41
Die Menschen in Deutschland sollen ein Recht darauf haben, dass Verwaltungsleistungen des Bundes auch digital angeboten werden. Das sieht die Neuauflage des Onlinezugangsgesetzes (OZG 2.0) vor, auf die sich die Frak...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>China wohl vor Senkung von Schlüsselzins – Stütze für kriselnden Immobilienmarkt</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392674662&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 09:20:15 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 09:20:15
Angesichts der anhaltenden Immobilienkrise will China offenbar mit der Senkung eines geldpolitischen Schlüsselsatzes die Wirtschaft weiter stützen. Die im Umfeld der Zentralbank angesiedelte Zeitung „Financial News“...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wann Einzimmerwohnungen zu Renditebringern werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392672437&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 09:04:00 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 09:04:00
Er nennt sich „Investment-Punk“ und verkauft mit knalligen Thesen Bücher, sich selbst und seine Seminare. Gemeint ist der österreichische Immobilien-Investor Gerald Hörhan. Nach eigenen Angaben besitzt er heute mehr...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Verwaltungsratschef von Adler tritt zurück</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2392670479&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2024-02-19 07:40:22 letzte Aktualisierung: 2024-02-19 07:40:22
Der Verwaltungsratschef des Luxemburger Immobilienkonzerns Adler Group tritt zurück. Stefan Kirsten lege sein Amt aus gesundheitlichen Gründen mit sofortiger Wirkung nieder und scheide aus dem Gremium aus, teilte da...</description>
<pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>