<rss version="2.0">
<channel>
<title>RSS Feed</title>
<link>http://beispielwebsite.com</link>
<description>Print</description>
<item>
<title>Wie Langlebigkeits-Kliniken massentauglich werden</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381703342&listName=storedesearch</link>
<author>Bilanz (Schweiz) online</author>
<description>Erich Bürgler
Was kommt auf den Teller, wenn auf der Agenda einer Konferenz über Langlebigkeit ein "Longevity Dinner" steht? Die Vorfreude auf Genuss war wohl bei manchen Teilnehmenden gedämpft. Gedünstete Linsen mit Süsskartoffeln und Brokkoli konnte man vielleicht erwarten. Doch weit gefehlt: Simm...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Klima bringt Umsatz</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381703340&listName=storedesearch</link>
<author>Bilanz (Schweiz) online</author>
<description>Erich Bürgler
An der Klimakonferenz COP28 in Dubai gingen unter dem Vorsitz von Sultan Al Jaber die Emotionen hoch. Es ging um die Wortwahl im Schlussdokument bezüglich der zukünftigen Nutzung von Kohle, Öl und Gas. In einem ersten Vorschlag war nur von einer "Senkung" fossiler Energien die Rede, wa...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>NEWS</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381713991&listName=storedesearch</link>
<author>Blick</author>
<description>Nationalrat sagt Ja zum CO2-Gesetz
Bern -
Der Nationalrat sagt Ja zum revidierten CO2-Gesetz für die Jahre 2025 bis 2030. Auf eine Abgabe auf Flügen mit Privatjets will der Nationalrat allerdings verzichten, wie zuvor schon der Ständerat. Hingegen beschloss er eine Unterstützung für die Einrichtung ...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>21.12.2023 HANNOVER Finanz beteiligt sich an Climate Tech-Unternehmen</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381752228&listName=storedesearch</link>
<author>deal-magazin.com</author>
<description>Die HANNOVER Finanz (HF), Eigenkapitalpartner des deutschen Mittelstands, beteiligt sich im Rahmen einer Wachstumsfinanzierung mit einem Gesamtvolumen in Höhe von 40 Mio. Euro an der PAUL Tech AG (PAUL) mit Sitz in Mannheim. Für HF ist es nach dem Einstieg bei First Climate die zweite Investition in...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Weltweit erster dezentraler Netzbooster optimiert den Netzbetrieb</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381729559&listName=storedesearch</link>
<author>emw - Das energate-Magazin!</author>
<description>Im Südwesten Bayerns, im Gebiet von LEW Verteilnetz (LVN), plant der Übertragungsnetzbetreiber Amprion einen dezentralen Netzbooster. Dabei handelt es sich um mehrere, an verschiedenen Standorten aufgestellte Batteriespeicher mit einer Gesamtleistung von 250 MW.
Sie werden an das regionale Verteilne...</description>
<pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Bund zieht vorzeitig den Stecker</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381907028&listName=storedesearch</link>
<author>Euro am Sonntag</author>
<description>Seit Montag, 0.00 Uhr, ist sie erst mal Geschichte: die staatliche Förderung des Absatzes von Elektroautos. Neue Anträge für den Umweltbonus können nicht mehr gestellt werden. Anträge, die vor dem Ablaufdatum eingereicht wurden, werden aber noch abgearbeitet. Ob das Aus endgültig ist, wird sich zeig...</description>
<pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Tax- & Audit-News: EY, KPMG-Zurich-Partnerschaft, IDW</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381727743&listName=storedesearch</link>
<author>Finance-Magazin.de</author>
<description>Das Oberlandesgericht Stuttgart hat eine Berufung des Wirtschaftsprüfers EY abgelehnt. Der Wirecard-Insolvenzverwalter darf demnach Auskunft und Akteneinsicht von dem Big-Four-Haus verlangen. EY hatte gegen ein entsprechendes Urteil des Landgerichts aus dem Vorjahr Berufung eingelegt. Insolvenzverwa...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Das waren die spektakulärsten CFO-Wechsel 2023</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381727741&listName=storedesearch</link>
<author>Finance-Magazin.de</author>
<description>Jedes Jahr bringt kuriose oder spektakuläre CFO-Wechsel mit sich, auch 2023 bildet hier keine Ausnahme. Die vergangenen Monate waren zudem durch generative Künstliche Intelligenz und vor allem durch ChatGPT geprägt.
Das Problem bei unseren Ranglisten war in den Vorjahren, dass wir uns nur auf die Ei...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Wirtschaftsprüfer spüren keine Krisensymptome</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381738132&listName=storedesearch</link>
<author>Handelsblatt.com</author>
<description>Erstveröffentlichung: 2023-12-21 10:05:00 letzte Aktualisierung: 2023-12-21 10:05:00
Die vier großen deutschen Prüfungs- und Beratungsunternehmen zeigen sich von der Konjunkturkrise bisher unbeeindruckt. PwC, EY, KPMG und Deloitte verzeichneten zuletzt zweistellige Wachstumsraten beim Umsatz und ein...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>SESSELWECHSEL</title>
<link>https://www.presse-monitor.de/pmgk2/article_preview.html?id=2381716770&listName=storedesearch</link>
<author>Handelszeitung</author>
<description>FINANZEN
Mario Schlösser wird per 1. Januar zum Head Corporate Coverage Switzerland der Deutschen Bank ernannt. Er folgt auf Véronique Voser, die zukünftig die Global Corporate Coverage der DACH-Region übernehmen wird. Schlösser verfügt über mehr als 24 Jahre Erfahrung im Firmenkundengeschäft in Eur...</description>
<pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>